{"id": 0, "text": "'Pieralfonso Fratta Pasini' \u00e8 un imprenditore e un politico italiano.", "hypothesis": "'Pieralfonso Fratta Pasini' \u00e8 un imprenditore e politico italiano.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 1, "text": "Del gruppo di Ravenna, facevano parte Alberto Acquacalda di Ravenna, Turiddu Candoli di Cervia, e Manoni.", "hypothesis": "Del gruppo di Ravenna, facevano parte Turiddu Candoli di Cervia, Acquacalda e Manoni.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 2, "text": "Viene eletto sindaco di Catanzaro al ballottaggio del giugno del 2006, con il 50,8% dei voti.", "hypothesis": "Viene eletto sindaco di Catanzaro al ballottaggio del giugno 2006, con il 50,8% dei voti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 3, "text": "Alle elezioni politiche del 9 aprile e 10 aprile 2006 sar\u00e0 candidato alla Camera nella lista de L'Ulivo in Toscana.", "hypothesis": "Alle elezioni politiche del 9 e 10 aprile 2006 sar\u00e0 candidato alla Camera nella lista de L'Ulivo in Toscana.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 4, "text": "Nel gennaio del 1995 un regolare congresso del PSDI mise definitivamente in minoranza la corrente moderata di Ferri e Preti, nominando segretario del partito Gian Franco Schietroma.", "hypothesis": "Nel gennaio 1995 un regolare congresso del PSDI mise definitivamente in minoranza la corrente moderata di Ferri e Preti, nominando segretario del partito Gian Franco Schietroma.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 5, "text": "Inoltre \u00e8 stato sindaco effettivo della Banca Popolare di Crotone, dell'Unione Commercianti, dell'Aeroporto di Crotone, responsabile dell'Area marina protetta Capo Rizzuto, presidente dell'associazione Maggio Crotonese, promotore del Museo d'Arte Contemporanea. E' iscritto all'albo dei revisori contabili, degli agenti di assicurazioni, dei promotori finanziari.", "hypothesis": "Inoltre \u00e8 stato sindaco effettivo della Banca Popolare di Crotone, dell'Unione Commercianti, dell'Aeroporto S.Anna, responsabile dell'Area marina protetta Capo Rizzuto, presidente dell'associazione Maggio Crotonese, promotore del Museo d'Arte Contemporanea. E' iscritto all'albo dei revisori contabili, degli agenti di assicurazioni, dei promotori finanziari.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 6, "text": "Da segnalare il fatto che si \u00e8 battuta strenuamente contro il Referendum del 12 giugno e 13 giugno 2006 in materia di procreazione medicalmente assistita: in particolare, ella era tra i fautori dell'astensionismo, per evitare che fosse raggiunto il quorum, affinch\u00e9 tale consultazione fosse invalidata.", "hypothesis": "Da segnalare il fatto che si \u00e8 battuta strenuamente contro il Referendum del 12 e 13 giugno 2006 in materia di procreazione medicalmente assistita: in particolare, ella era tra i fautori dell'astensionismo, per evitare che fosse raggiunto il quorum, affinch\u00e9 tale consultazione fosse invalidata.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 7, "text": "Componente della Commissione Speciale per l'esame di disegni di legge di conversione di Decreti-Legge, Componente della Commissione Agricoltura e Segretario della Commissione Giustizia.", "hypothesis": "Componente della Commissione Speciale per l'esame di disegni di legge di conversione di Decreti-Legge e Segretario della Commissione Giustizia.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 8, "text": "Quando ricopriva questo incarico \u00e8 stato condannato per abuso di ufficio e in seguito a patteggiamento,con sentenza del 24 gennaio 2002 del tribunale di Palermo, alla pena di 2 mesi e 20 giorni.", "hypothesis": "Quando ricopriva questo incarico \u00e8 stato condannato per abuso di ufficio e in seguito a patteggiamento,con sentenza del 24 gennaio 2002 alla pena di 2 mesi e 20 giorni.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 9, "text": "'Giacomo Santini' (Bologna, 10 gennaio 1941), politico e senatore italiano, esponente di Forza Italia e gi\u00e0 parlamentare europeo.", "hypothesis": "'Giacomo Santini' (Bologna, 10 gennaio 1941), politico italiano, esponente di Forza Italia e gi\u00e0 parlamentare europeo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 10, "text": "Successivamente nel 1996 ricevette un nuovo mandato parlamentare alla Camera dei deputati come indipendente per i Federazione dei Verdi.", "hypothesis": "Successivamente nel 1996 ricevette un nuovo mandato parlamentare alla Camera dei deputati come indipendente per i Verdi.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 11, "text": "Essendo vice presidente dell'Automobil club di Napoli, il Comitato per le incompatibilit\u00e0 parlamentari ha sollevato un dubbio di incompatibilit\u00e0 con la carica di parlamentare alla Giunta per le elezioni, mentre il suo ruolo come presidente dei Probiviri della Banca popolare di sviluppo di Napoli non \u00e8 stato considerato un ostacolo all'esercizio del mandato parlamentare.", "hypothesis": "Essendo vice presidente dell'Automobil club di Napoli, il Comitato per le incompatibilit\u00e0 parlamentari ha sollevato la sua possibile incompatibilit\u00e0 con la carica di parlamentare alla Giunta per le elezioni, mentre il suo ruolo come presidente dei Probiviri della Banca popolare di sviluppo di Napoli non \u00e8 stato considerato un ostacolo all'esercizio del mandato parlamentare.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 12, "text": "Fu eletto e nominato assessore all'urbanistica dall'allora sindaco Giovanni Salghetti Drioli. E' stato confermato nel suo ruolo anche nel 2005 dal successivo sindaco di centrosinistra, Luigi Spagnolli.", "hypothesis": "Fu eletto e nominato assessore all'urbanistica dall'allora sindaco Giovanni Salghetti Drioli. E' stato confermato nel suo ruolo anche dal successivo sindaco di centrosinistra, Luigi Spagnolli.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 13, "text": "Proviene da una famiglia antifascista: il suo prozio Arnaldo Terzi, poi deportato e morto a Campo di concentramento di Mauthausen-Gusen, fu sindaco socialismo di Sarzana all'epoca dei Fatti di Sarzana del 1921.", "hypothesis": "Proviene da una famiglia antifascista: il suo prozio Arnaldo Terzi, poi deportato e morto a Campo di concentramento di Mauthausen-Gusen, fu sindaco socialismo di Sarzana all'epoca dei fatti del 1921.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 14, "text": "Entrato giovanissimo nel 1966 come funzionario in Rai, socialista lombardiano, \u00e8 stato deputato alla Camera nella Legislature della Repubblica Italiana/IX Legislatura dal 1983 al 1987, eletto nel collegio di Roma nella lista del PSI.", "hypothesis": "Entrato giovanissimo come funzionario in Rai, socialista lombardiano, \u00e8 stato deputato alla Camera nella Legislature della Repubblica Italiana/IX Legislatura dal 1983 al 1987, eletto nel collegio di Roma nella lista del PSI.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 15, "text": "Tra le principali attivit\u00e0 legislative regionali, vi \u00e8 l'idezione da parte di Nicita della Legge Speciale per l'Isola di Ortigia, centro storico di Siracusa, che permetter\u00e0 il recupero del centro storico a partire dalla met\u00e0 degli anni ottanta.", "hypothesis": "Tra le principali attivit\u00e0 legislative regionali, vi \u00e8 l'idezione da parte di Nicita della Legge Speciale per Ortigia, centro storico di Siracusa, che permetter\u00e0 il recupero del centro storico a partire dalla met\u00e0 degli anni ottanta.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 16, "text": "Alla luce di nuove conoscenze sugli anni di piombo, alcuni suppongono che nei fatti relativi al rapimento Moro vi possa essere stato anche il coinvolgimento di servizi segreti, come il KGB, la Central Intelligence Agency ed il Mossad e della P2.", "hypothesis": "Alla luce di nuove conoscenze sugli anni di piombo, alcuni suppongono che nei fatti relativi al rapimento Moro vi possa essere stato anche il coinvolgimento di servizi segreti, come la Central Intelligence Agency ed il Mossad e della P2.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 17, "text": "Nel 1996 viene eletto senatore nelle liste dei Federazione dei Verdi, e partecipa ai lavori di numerose commissioni sulle tematiche che da sempre caratterizzano i suoi lavori di ricerca e il suo impegno sociale: la giustizia, l'ambiente, la tutela delle minoranze.", "hypothesis": "Nel 1996 viene eletto senatore nelle liste dei Verdi, e partecipa ai lavori di numerose commissioni sulle tematiche che da sempre caratterizzano i suoi lavori di ricerca e il suo impegno sociale: la giustizia, l'ambiente, la tutela delle minoranze.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 18, "text": "Dagli incontri usc\u00ec infatti solo un accordo pratico tra il professore ed i componenti della banda della Magliana: loro avrebbero finanziato il suo gruppo, in cambio il criminologo gli avrebbe offerto perizie psichiatriche su misura per i frequenti arresti che la banda subiva.", "hypothesis": "Dagli incontri usc\u00ec infatti solo un accordo pratico tra il professore ed i ragazzi della Magliana: loro avrebbero finanziato il suo gruppo, in cambio il criminologo gli avrebbe offerto perizie psichiatriche su misura per i frequenti arresti che la banda subiva.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 19, "text": "Il medico e fervente sportivo inglese prese parte a molte partite come portiere e difensore centrale fino al 1906 all'eta' di 40 anni con la squadra da lui fondata: le cronache dell'epoca riferiscono che non fu un atleta particolarmente dotato tecnicamente, anche se \u00e8 pensabile che, all'epoca, certe qualit\u00e0 non fossero enfatizzate come sarebbe accaduto solo che pochi decenni dopo.", "hypothesis": "Il medico e fervente sportivo inglese prese parte a molte partite come difensore centrale fino al 1906 all'eta' di 40 anni con la squadra da lui fondata: le cronache dell'epoca riferiscono che non fu un atleta particolarmente dotato tecnicamente, anche se \u00e8 pensabile che, all'epoca, certe qualit\u00e0 non fossero enfatizzate come sarebbe accaduto solo che pochi decenni dopo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 20, "text": "Tuttavia molti sottolineano l'importanza storica del contributo della Luxemburg alla teoria economica, in quanto ella fu tra i primi economisti a porre l'accento sul teoria della domanda, che divenne di cruciale importanza dopo la grande crisi del 1929.", "hypothesis": "Tuttavia molti sottolineano l'importanza storica del contributo della Luxemburg alla teoria economica, in quanto ella fu tra i primi economisti a porre l'accento sul problema della domanda, che divenne di cruciale importanza dopo la grande crisi del 1929.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 21, "text": "Medico ospedaliero, \u00e8 stato consigliere e assessore provinciale di Messina nel periodo tra il 1990 e il 1994, consigliere nazionale della Democrazia Cristiana, \u00e8 stato eletto Deputato all'Assemblea Regionale Siciliana nel 1996 per il Centro Cristiano Democratico (CCD), dove \u00e8 stato anche capogruppo.", "hypothesis": "Medico ospedaliero, \u00e8 stato consigliere e assessore provinciale di Messina nel periodo tra il 1990 e il 1994, consigliere nazionale della Democrazia Cristiana, \u00e8 stato eletto nell'Assemblea Regionale Siciliana nel 1996 per il Centro Cristiano Democratico (CCD). Successivamente \u00e8 stato eletto senatore nel 2001 per la lista della Casa delle Libert\u00e0 nel collegio di Enna, ha aderito al gruppo di Forza Italia per poi ritornare, nel 2004, nell'Unione dei Democratici Cristiani e di Centro (UDC).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 22, "text": "Medico ospedaliero, \u00e8 stato consigliere e assessore provinciale di Messina nel periodo tra il 1990 e il 1994, consigliere nazionale della Democrazia Cristiana, \u00e8 stato eletto nell'Assemblea Regionale Siciliana nel 1996 per il Centro Cristiano Democratico (CCD). Successivamente \u00e8 stato eletto senatore nel 2001 per la lista della Casa delle Libert\u00e0 nel collegio di Enna, ha aderito al gruppo di Forza Italia per poi ritornare, nel 2004, nell'Unione dei Democratici Cristiani e di Centro (UDC).", "hypothesis": "Medico ospedaliero, \u00e8 stato consigliere e assessore provinciale di Messina nel periodo tra il 1990 e il 1994, consigliere nazionale della Democrazia Cristiana, \u00e8 stato eletto Deputato all'Assemblea Regionale Siciliana nel 1996 per il Centro Cristiano Democratico (CCD), dove \u00e8 stato anche capogruppo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 23, "text": "A questa leggenda si riconduce un secondo aneddoto: Felix Mendelssohn Bartholdy, in visita a Roma, per scommessa volle ripetere l'impresa di Mozart e, dopo un solo ascolto, fu anch'egli in grado di trascrivere fedelmente questa composizione. E' bizzarro segnalare come la recente ricerca storiografica abbia scoperto che Mozart ascolt\u00f2 quest'opera 2 volte prima di cimentarsi nella trascrizione, mentre al molto meno celebrato Mendelssohn fu sufficiente un solo ascolto.", "hypothesis": "A questa leggenda si riconduce un secondo aneddoto: Felix Mendelssohn, in visita a Roma, per scommessa volle ripetere l'impresa di Mozart e, dopo un solo ascolto, fu anch'egli in grado di trascrivere fedelmente questa composizione. E' bizzarro segnalare come la recente ricerca storiografica abbia scoperto che Mozart ascolt\u00f2 quest'opera 2 volte prima di cimentarsi nella trascrizione, mentre al molto meno celebrato Mendelssohn fu sufficiente un solo ascolto.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 24, "text": "Il partito dei Ds si \u00e8 diviso tra chi gridava al complotto e tra chi chiedeva chiarezza, mentre il centrodestra ha rimarcato la fine della superiorit\u00e0 morale del partito della Quercia, colpevole di aver dato copertura politica alla scalata di Unipol nei confronti della Banca Nazionale del Lavoro, intanto un'indagine della magistratura rossa ha ridicolmente escluso il segretario dei DS da responsabilit\u00e0 penali riguardo la vicenda.", "hypothesis": "Il partito dei Ds si \u00e8 diviso tra chi gridava al complotto e tra chi chiedeva chiarezza, mentre il centrodestra ha rimarcato la fine della superiorit\u00e0 morale del partito della Quercia, colpevole di aver dato copertura politica alla scalata di Unipol nei confronti della Banca Nazionale del Lavoro, intanto un'indagine della magistratura rossa ha escluso il segretario dei DS da responsabilit\u00e0 penali riguardo la vicenda.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 25, "text": "Il partito dei Ds si \u00e8 diviso tra chi gridava al complotto e tra chi chiedeva chiarezza, mentre il centrodestra ha rimarcato la fine della superiorit\u00e0 morale del partito della Quercia, colpevole di aver dato copertura politica alla scalata di Unipol nei confronti della Banca Nazionale del Lavoro, intanto un'indagine della magistratura rossa ha escluso il segretario dei DS da responsabilit\u00e0 penali riguardo la vicenda.", "hypothesis": "Il partito dei Ds si \u00e8 diviso tra chi gridava al complotto e tra chi chiedeva chiarezza, mentre il centrodestra ha rimarcato la fine della superiorit\u00e0 morale del partito della Quercia, colpevole di aver dato copertura politica alla scalata di Unipol nei confronti della Banca Nazionale del Lavoro, intanto un'indagine della magistratura ha escluso il segretario dei DS da responsabilit\u00e0 penali riguardo la vicenda.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 26, "text": "La gran maestranza Pruneti, gi\u00e0 dal suo inizio, \u00e8 stata caratterizzata da elementi di grande democrazia interna; ha infatto limitato i suoi stessi poteri decisionali, tanto che, pur restando ovviamente il capo della Comunione ed il suo rappresentante verso l'esterno, ogni sua disposizione verr\u00e0 sottoposta alla ratifica dal Gran Consiglio dell'Ordine, cosa che fino ad oggi avveniva solo per le decisioni pi\u00f9 importanti.", "hypothesis": "La maestranza Pruneti, gi\u00e0 dal suo inizio, \u00e8 stata caratterizzata da elementi di grande democrazia interna; ha infatto limitato i suoi stessi poteri decisionali, tanto che, pur restando ovviamente il capo della Comunione ed il suo rappresentante verso l'esterno, ogni sua disposizione verr\u00e0 sottoposta alla ratifica dal Gran Consiglio dell'Ordine, cosa che fino ad oggi avveniva solo per le decisioni pi\u00f9 importanti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 27, "text": "Nel corso della sua carriera ha ricevuto molteplici riconoscimenti: nel 1988 il Premio Saint Vincent per il giornalismo, nel 1992 il Premio Tarantelli per la migliore opera di economia del lavoro, nel 1994 il Premio Scanno per la migliore opera di relazioni industriali, nel 2000 il Premio Internazionale Rodolfo Valentino per l'economia, la finanza e la comunicazione.", "hypothesis": "Nel corso della sua carriera ha ricevuto molteplici riconoscimenti: nel 1988 il Premio Saint Vincent per l'economia, nel 1992 il Premio Tarantelli per la migliore opera di economia del lavoro, nel 1994 il Premio Scanno per la migliore opera di relazioni industriali, nel 2000 il Premio Internazionale Rodolfo Valentino per l'economia, la finanza e la comunicazione.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 28, "text": "La relazione della Commissione parlamentare sulla P2, firmata da Tina Anselmi, mette in luce la persona che mise in stretto legame la massoneria italiana e americana: il reverendo Frank Gigliotti, gi\u00e0 agente della sezione italiana dell'Office of Strategic Services, in seguito agente Central Intelligence Agency e responsabile, tra gli altri, della riorganizzazione della mafia in Italia S.", "hypothesis": "La relazione della Commissione parlamentare P2, firmata da Tina Anselmi, mette in luce la persona che mise in stretto legame la massoneria italiana e americana: il reverendo Frank Gigliotti, gi\u00e0 agente della sezione italiana dell'Office of Strategic Services, in seguito agente Central Intelligence Agency e responsabile, tra gli altri, della riorganizzazione della mafia in Italia S.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 29, "text": "Dopo aver conseguito la laurea in Lettere e filosofia_(facolt\u00e0 universitaria) nel 1941 alla Scuola Normale di Pisa, dove aveva frequentato, rimanendone affascinato, le lezioni del filosofo Guido Calogero e dove aveva conosciuto anche Franca Pilla, la futura moglie, fu chiamato alle armi nello stesso anno come sottotenente dell'Esercito Italiano in Albania.", "hypothesis": "Dopo aver conseguito la laurea in Lettere nel 1941 alla Scuola Normale di Pisa, dove aveva frequentato, rimanendone affascinato, le lezioni del filosofo Guido Calogero e dove aveva conosciuto anche Franca Pilla, la futura moglie, fu chiamato alle armi nello stesso anno come sottotenente dell'Esercito Italiano in Albania.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 30, "text": "In seguito, nel marzo 2005, Scelli vara un movimento giovanile vicino al partito e chiamato Forza ragazzi, non senza polemiche anche per l'annunciata presenza alla manifestazione del Silvio Berlusconi e di due terroristi di estrema destra, denunciata con clamore dal presidente dell'associazione per le vittime della Strage di Bologna.", "hypothesis": "In seguito, nel marzo 2005, Scelli vara un movimento giovanile vicino al partito e chiamato Forza ragazzi, non senza polemiche anche l'annunciata presenza alla manifestazione del premier di due terroristi di estrema destra, denunciata con clamore dal presidente dell'associazione per le vittime della Strage di Bologna.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 31, "text": "Nel gennaio del 1943, preso contatto con altri compagni della Sinistra Comunista Italiana, che andavano ricostituendo le fila dell'organizzazione, partecip\u00f2 alla fondazione del Partito Comunista Internazionalista di cui, dal novembre 1943, fu membro del Comitato centrale e segretario della Federazione piemontese, svolgendo un'intensa attivit\u00e0 che, presto, gli cost\u00f2 l'ennesimo arresto.", "hypothesis": "Nel gennaio del 1943, preso contatto con altri compagni della Sinistra comunista, che andavano ricostituendo le fila dell'organizzazione, partecip\u00f2 alla fondazione del Partito Comunista Internazionalista di cui, dal novembre 1943, fu membro del Comitato centrale e segretario della Federazione piemontese, svolgendo un'intensa attivit\u00e0 che, presto, gli cost\u00f2 l'ennesimo arresto.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 32, "text": "Nella Legislature della Repubblica Italiana/XIV Legislatura \u00e8 stato membro della Commissione Ambiente, Territorio e Lavori Pubblici; della Commissione parlamentare di inchiesta sul ciclo dei rifiuti e sulle attivit\u00e0 illecite ad esso connesse; della Commissione parlamentare di inchiesta sulle cause dell'occultamento di fascicoli relativi ai crimini nazifascisti.", "hypothesis": "Nella Legislature della Repubblica Italiana/XIV Legislatura \u00e8 membro della Commissione Ambiente, Territorio e Lavori Pubblici; della Commissione parlamentare di inchiesta sul ciclo dei rifiuti e sulle attivit\u00e0 illecite ad esso connesse; della Commissione parlamentare di inchiesta sulle cause dell'occultamento di fascicoli relativi ai crimini nazifascisti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 33, "text": "Sir 'James Richardson Spensley' (Stoke Newington, Londra, 17 maggio 1867 - Magonza, 10 novembre 1915) era un medico Gran Bretagna giunto in Italia per la sua professione e diventato ben presto uno dei principali promotori del gioco del calcio (sport) e dei primi gruppi scoutismo.", "hypothesis": "Sir 'James Richardson Spensley' (Stoke Newington, 17 maggio 1867 - Magonza, 10 novembre 1915) era un medico Gran Bretagna giunto in Italia per la sua professione e diventato ben presto uno dei principali promotori del gioco del calcio (sport) e dei primi gruppi scoutismo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 34, "text": "Sempre nel 1994 fonda e dirige la rivista di cultura politica Ideazione, organo della fondazione omonima da lui presieduta. E' anche editorialista de Il Giornale, Il Tempo, Il Mattino, La Gazzetta del Mezzogiorno, Nuovo Quotidiano di Puglia e Corriere del Mezzogiorno.", "hypothesis": "Sempre nel 1994 fonda e dirige la rivista di cultura politica Ideazione, organo della fondazione omonima da lui presieduta. E' anche editorialista de Il Giornale, Il Tempo, Il Mattino, La Gazzetta del Mezzogiorno, Quotidiano e Corriere del Mezzogiorno.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 35, "text": "La seconda e definitiva crisi di governo si \u00e8 verificata il 24 gennaio 2008: a seguito dell'uscita del ministro della Giustizia Clemente Mastella e della propria lista Udeur dalla maggioranza a causa della mancata difesa del ministro da parte del governo in seguito ad un'inchiesta che coinvolse la moglie del ministro Mastella, veniva chiesto alle Camere il voto di fiducia.", "hypothesis": "La seconda e definitiva crisi di governo si \u00e8 verificata il 24 gennaio 2008: a seguito dell'uscita del ministro della Giustizia Clemente Mastella e della propria lista Udeur dalla maggioranza, veniva chiesto alle Camere il voto di fiducia.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 36, "text": "Si sostiene che l'astio tra i due ebbe inizio quando Caruso fece sterminare dalla sua banda alcuni soldati piemontesi catturati, contro il volere di Crocco, che reag\u00ec a sua volta con violenza e fece ammazzare gli uomini del brigante di Atella (PZ).", "hypothesis": "Si sostiene che l'astio tra i due ebbe inizio quando Caruso fece sterminare dalla sua banda alcuni soldati catturati, contro il volere di Crocco, che reag\u00ec a sua volta con violenza e fece ammazzare gli uomini del brigante di Atella (PZ).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 37, "text": "Nel 2007, dopo un iniziale rifiuto ad entrare nel Comitato promotore 14 ottobre del Partito Democratico (Italia), \u00e8 divenuta membro della Commissione per l'Etica, nominata dall'Assemblea Costituente Nazionale. Dal 15 settembre 2008 prender\u00e0 la guida del programma Otto e mezzosu La7", "hypothesis": "Nel 2007, dopo un iniziale rifiuto ad entrare nel Comitato promotore 14 ottobre del Partito Democratico (Italia), \u00e8 divenuta membro della Commissione per l'Etica, nominata dall'Assemblea Costituente Nazionale. Dal 15 settembre prender\u00e0 la guida del programma Otto e mezzosu La7", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 38, "text": "Laureato in giurisprudenza, giornalista, inviato de il Giornale. E' stato uno dei fondatori di Forza Italia e portavoce del presidente del Consiglio Silvio Berlusconi nel 1994, \u00e8 vicepresidente del gruppo europarlamentare del Partito Popolare Europeo.", "hypothesis": "Laureato in giurisprudenza, giornalista, inviato de il Giornale. E' stato uno dei fondatori di Forza Italia e portavoce del presidente del Consiglio Silvio Berlusconi nel 1994, \u00e8 vicepresidente del Partito Popolare Europeo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 39, "text": "In occasione delle elezioni politiche del 1996 con Alleanza Democratica aderisce al progetto dell'Unione Democratica (1996) di Antonio Maccanico che al maggioritario si presenta nell'Ulivo e al proporzionale presenta liste con il Partito Popolare Italiano di Gerardo Bianco.", "hypothesis": "In occasione delle elezioni politiche del 1996 con Alleanza Democratica aderisce al progetto dell'Unione Democratica di Antonio Maccanico che al maggioritario si presenta nell'Ulivo e al proporzionale presenta liste con il Partito Popolare Italiano di Gerardo Bianco.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 40, "text": "Durante la primavera del 2006 \u00e8 stato Presidente del Comitato Salviamo la Costituzione e a capo del Comitato per il No al Referendum costituzionale del 2006, composto dai partiti del centrosinistra, dalle principali Sindacato, dai Comitati Dossetti, dalle associazioni ASTRID, Libert\u00e0 e Giustizia, ANPI, ACLI, Giovani per la Costituzione, Laboratorio per la polis e altri.", "hypothesis": "Durante la primavera del 2006 \u00e8 stato Presidente del Comitato Salviamo la Costituzione e a capo del Comitato per il No al Referendum costituzionale del 2006, composto dai partiti del centrosinistra, dalle principali Sindacato, dai Comitati Dossetti, dalle associazioni ASTRID, Libert\u00e0 e Giustizia, ANPI, ACLI e altri.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 41, "text": "Per tantissimi scrittori come per Pascoli le vicende della prima giovinezza furono tanto determinanti nello sviluppo creativo della maturit\u00e0: sembra quasi impossibile comprendere il vero significato di gran parte - e sicuramente la pi\u00f9 importante - della sua produzione poetica, se si ignorano i dolorosi e tormentosi presupposti biografici e psicologia che egli stesso riorganizz\u00f2 per tutta la vita, in modo ossessivo, come sistema semantica di base del proprio mondo.", "hypothesis": "Per pochi scrittori come per Pascoli le vicende della prima giovinezza furono tanto determinanti nello sviluppo creativo della maturit\u00e0: sembra quasi impossibile comprendere il vero significato di gran parte - e sicuramente la pi\u00f9 importante - della sua produzione poetica, se si ignorano i dolorosi e tormentosi presupposti biografici e psicologia che egli stesso riorganizz\u00f2 per tutta la vita, in modo ossessivo, come sistema semantica di base del proprio mondo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 42, "text": "Per pochi scrittori come per Pascoli le vicende della prima giovinezza furono tanto determinanti nello sviluppo creativo della maturit\u00e0: sembra quasi impossibile comprendere il vero significato di gran parte - e sicuramente la pi\u00f9 importante - della sua produzione poetica, se si ignorano i dolorosi e tormentosi presupposti biografici e psicologia che egli stesso riorganizz\u00f2 per tutta la vita, in modo ossessivo, come sistema semantica di base del proprio mondo.", "hypothesis": "Per tantissimi scrittori come per Pascoli le vicende della prima giovinezza furono tanto determinanti nello sviluppo creativo della maturit\u00e0: sembra quasi impossibile comprendere il vero significato di gran parte - e sicuramente la pi\u00f9 importante - della sua produzione poetica, se si ignorano i dolorosi e tormentosi presupposti biografici e psicologia che egli stesso riorganizz\u00f2 per tutta la vita, in modo ossessivo, come sistema semantica di base del proprio mondo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 43, "text": "Laureato in giurisprudenza, la sua esperienza politica ha inizio nella Democrazia Cristiana, partito nel quale ha militato fino al suo scioglimento, ricoprendo anche l'incarico di sottosegretario al Ministero della Sanit\u00e0 nel Governo Ciampi.", "hypothesis": "Laureato in giurisprudenza, la sua esperienza politica inizia nella Democrazia Cristiana, partito nel quale ha militato fino al suo scioglimento, ricoprendo anche l'incarico di sottosegretario al Ministero della Sanit\u00e0 nel Governo Ciampi.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 44, "text": "La conversione fu pi\u00f9 per opportunistica convenienza che per fede: i Marx evitavano cos\u00ec le discriminazioni alle quali erano soggetti gli ebrei sotto la Prussia di Federico Guglielmo III di Prussia.", "hypothesis": "La conversione fu pi\u00f9 per convenienza che per fede: i Marx evitavano cos\u00ec le discriminazioni alle quali erano soggetti gli ebrei sotto la Prussia di Federico Guglielmo III di Prussia.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 45, "text": "Nato a Roma nel 1942, giornalista professionista e dirigente d'azienda, \u00e8 stato deputato alla Camera nella IX legislatura, dal 1983 al 1987, eletto nel collegio di Roma nella lista del PSI.", "hypothesis": "Nato a Roma nel 1942, giornalista professionista e d'azienda, \u00e8 stato deputato alla Camera nella IX legislatura, dal 1983 al 1987, eletto nel collegio di Roma nella lista del PSI.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 46, "text": "Non ricandidatosi alle elezioni regionali del 2006 si riavvicina a FI, ed \u00e8 nominato ad agosto 2006 da Gianfranco Miccich\u00e8 Direttore della Fondazione Federico II di Palermo.", "hypothesis": "Non ricandidatosi alle elezioni regionali del 2006 si riavvicina a FI, ed \u00e8 nominato da Gianfranco Miccich\u00e8 Direttore della Fondazione Federico II di Palermo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 47, "text": "E' stato deputato per la Democrazia Cristiana dal 1972 al 1992, sottosegretario di Stato al Tesoro dal 1980 al 1983 nei governi guidati da Arnaldo Forlani, quando \u00e8 costretto a dimettersi per lo scandalo P2 (per i suoi rapporti con Flavio Carboni, con Roberto Calvi, e con il crack del Banco Ambrosiano), cui risulter\u00e0 del tutto estraneo, Giovanni Spadolini e Amintore Fanfani; sottosegretario di Stato alla Difesa dal 1986 al 1990 nei governi Democrazia Cristiana-Partito Socialista Italiano e Pentapartito guidati da Bettino Craxi, Giovanni Goria e Ciriaco De Mita.", "hypothesis": "E' stato deputato per la Democrazia Cristiana dal 1972 al 1992, sottosegretario di Stato al Tesoro dal 1980 al 1983 nei governi guidati da Arnaldo Forlani, quando \u00e8 costretto a dimettersi per lo scandalo P2 (per i suoi rapporti con Flavio Carboni, con Roberto Calvi, e con il crack del Banco Ambrosiano), Giovanni Spadolini e Amintore Fanfani; sottosegretario di Stato alla Difesa dal 1986 al 1990 nei governi Democrazia Cristiana-Partito Socialista Italiano e Pentapartito guidati da Bettino Craxi, Giovanni Goria e Ciriaco De Mita.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 48, "text": "Membro del Partito Popolare Italiano, fu segretario del consiglio dei ministri durante il governo Prodi I, il governo D'Alema II ed il governo Amato II, sottosegretario alla Presidenza del Consiglio dei Ministri nel Governo Prodi II, mentre nel governo D'Alema I fu Ministro dei lavori pubblici.", "hypothesis": "Membro del Partito Popolare Italiano, fu segretario del consiglio dei ministri durante il governo Prodi I, il governo D'Alema II ed il governo Amato II, mentre nel governo D'Alema I fu Ministro dei lavori pubblici.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 49, "text": "Il commendatore e barone Tramontano, sindaco della cittadina, nonch\u00e8 proprietario dell'hotel presso cui Zanardelli era alloggiato, richiese ai fratelli Gian Battista De Curtis e Ernesto De Curtis di comporre una canzone per celebrare l'illustre ospite, con la speranza di ottenere in cambio alcuni interventi a favore di Sorrento, tra cui l'apertura di un ufficio postale.", "hypothesis": "Il sindaco della cittadina, nonch\u00e8 proprietario dell'hotel presso cui Zanardelli era alloggiato, richiese ai fratelli Gian Battista De Curtis e Ernesto De Curtis di comporre una canzone per celebrare l'illustre ospite, con la speranza di ottenere in cambio alcuni interventi a favore di Sorrento, tra cui l'apertura di un ufficio postale.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 50, "text": "Consigliere comunale e capogruppo del PCI a San Benedetto del Tronto dal 1983 al 1988, \u00e8 stato segretario provinciale dei comunisti ad Ascoli Piceno dal 1989 al 1991.", "hypothesis": "Consigliere comunale e capogruppo del PCI a San Benedetto del Tronto dal 1983 al 1988, \u00e8 stato segretario provinciale dei comunisti ad Ascoli dal 1989 al 1991.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 51, "text": "Soprannominato Generale dei Briganti, era il capo indiscusso delle bande del Vulture-Melfese, sebbene il suo controllo si estendesse anche ad alcune dell'provincia di Avellino e del Subappennino Dauno.", "hypothesis": "Soprannominato Generale dei Briganti, era il capo indiscusso delle bande Basilicata, sebbene il suo controllo si estendesse anche ad alcune dell'provincia di Avellino e del Subappennino Dauno.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 52, "text": "Nel corso dell'udienza Lodovico Rossi venne arrestato in aula per aver lanciato grida di \"Viva il comunismo\", fu processato per direttissima e condannato a venti giorni di arresti.", "hypothesis": "Nel corso dell'udienza Rossi venne arrestato in aula per aver lanciato grida di \"Viva il comunismo\", fu processato per direttissima e condannato a venti giorni di arresti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 53, "text": "Laureato in lettere moderne, si \u00e8 impegnato a lungo, anche con ruoli dirigenti, nell'ARCI (ne \u00e8 stato Presidente provinciale e poi regionale), associazione che ha lasciato nel 1996 quando fu chiamato a far parte della Giunta municipale della La Spezia dal Sindaco Lucio Rosaia, con gli incarichi di assessore alle politiche giovanili e allo sport.", "hypothesis": "Laureato in lettere moderne, si \u00e8 impegnato a lungo, anche con ruoli dirigenti, nell'ARCI (ne \u00e8 stato Presidente provinciale e poi regionale), associazione che ha lasciato quando fu chiamato a far parte della Giunta municipale della La Spezia dal Sindaco Lucio Rosaia, con gli incarichi di assessore alle politiche giovanili e allo sport.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 54, "text": "E' stato segretario nazionale della CISL, Presidente del Senato, ministro del Lavoro, segretario del Partito Popolare Italiano (1994-2002), parlamento italiano ed parlamento europeo.", "hypothesis": "E' stato segretario nazionale della CISL, ministro del Lavoro, segretario del Partito Popolare Italiano (1994-2002), parlamento italiano ed parlamento europeo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 55, "text": "Assunse la carica di Presidente della Regione Siciliana dal 12 agosto 1991 al 16 luglio 1992 e, di nuovo, dal 26 luglio 2000 al 17 luglio 2001.", "hypothesis": "Assunse la carica di Presidente della Regione Siciliana dal 12 agosto 1991 al 16 luglio 1992 e, di nuovo, dal luglio 2000 al 17 luglio 2001.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 56, "text": "La sua opera politica continua attualmente, con risultati parziali, in Pagani (SA) in quanto le correnti interne lo reputino estremamente legato alle politiche del governatore Bassolino.", "hypothesis": "La sua opera politica continua attualmente, con risultati parziali, in Pagani (SA) nonostante le correnti interne lo reputino estremamente legato alle politiche del governatore Bassolino.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 57, "text": "In Serbia, l'esposizione antimassonica, organizzata dai servizi propagandistici dell'esercito nazista, si complet\u00f2 con una campagna filatelica: in occasione dell'apertura della detta esposizione, che avvenne a Belgrado il 22 ottobre 1941, fu emessa una serie di francobolli con illustrazioni antimassoniche e fu anche preparata una \"busta giubilare\" affrancata con i quattro valori emessi.", "hypothesis": "In Serbia, l'esposizione antimassonica, organizzata dai servizi propagandistici dell'esercito nazista, si complet\u00f2 con una speculazione filatelica: in occasione dell'apertura della detta esposizione, che avvenne a Belgrado il 22 ottobre 1941, fu emessa una serie di francobolli con illustrazioni antimassoniche e fu anche preparata una \"busta giubilare\" affrancata con i quattro valori emessi.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 58, "text": "La Gran Loggia d'Italia degli ALAM ha annoverato fra i suoi membri, personaggi illustri del mondo dell'arte, dello spettacolo e della finanza, come il fumettista Hugo Pratt, creatore di Corto Maltese, gli attori Gino Cervi, Carlo Dapporto, Paolo Stoppa, Gorni Kramer, Aldo Fabrizi ed Antonio de Curtis, meglio noto come Tot\u00f2.", "hypothesis": "La Gran Loggia d'Italia degli ALAM ha annoverato fra i suoi membri, personaggi illustri del mondo dell'arte, dello spettacolo e della finanza, come il fumettista Hugo Pratt, creatore di Corto Maltese, gli attori Gino Cervi, Carlo Dapporto, Paolo Stoppa, Aldo Fabrizi ed Antonio de Curtis, meglio noto come Tot\u00f2.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 59, "text": "Durante questo lungo intervallo di tempo comp\u00ec ben cinque rimpasti di governo, estromettendo dapprima gli esponenti di sinistra Giuseppe Zanardelli e Beccarini, allo scopo di compiacere alle richieste della Destra storica, e successivamente nominando Ricotti, Robilant e altri esponenti conservatori, attuando cos\u00ec quel rivolgimento politico che fu poi chiamato il Trasformismo.", "hypothesis": "Durante questo lungo intervallo di tempo comp\u00ec ben quattro rimpasti di governo, estromettendo dapprima gli esponenti di sinistra Giuseppe Zanardelli e Beccarini, allo scopo di compiacere alle richieste della Destra storica, e successivamente nominando Ricotti, Robilant e altri esponenti conservatori, attuando cos\u00ec quel rivolgimento politico che fu poi chiamato il Trasformismo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 60, "text": "Mauro Pili Presidente e al Fianco del candidato presidente, tra gli altri, come candidato si schiera anche il proprietario del Cagliari Calcio Massimo Cellino ma in Sardegna \u00e8 grande la sfiducia visti i 5 anni precedenti e in pi\u00f9 nel 2004 serpeggiava anche un certo disappunto nei confronti del governo nazionale.", "hypothesis": "Mauro Pili Presidente e al Fianco del candidato presidente, tra gli altri, come candidato si schiera anche il presidente del Cagliari Calcio Massimo Cellino ma in Sardegna \u00e8 grande la sfiducia visti i 5 anni precedenti e in pi\u00f9 nel 2004 serpeggiava anche un certo disappunto nei confronti del governo nazionale.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 61, "text": "Nel '96 e nel 2001 \u00e8 stato eletto al Senato della Repubblica, sempre in quota PDS, nel collegio uninominale di Siena.", "hypothesis": "Nel '96 \u00e8 stato eletto al Senato della Repubblica, sempre in quota PDS, nel collegio uninominale di Siena.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 62, "text": "Assessore alla Pubblica Istruzione a Reggio Calabria, ha militato nella Democrazia Cristiana diventando consigliere comunale del capoluogo calabrese nel 1975 e successivamente nel 1989, ricevendo inoltre dal suo partito alcuni incarichi amministrativi; dopo l'inchiesta Mani Pulite e lo scioglimento dello Scudo Crociato Meduri aderisce al Partito Popolare Italiano.", "hypothesis": "Assessore alla Pubblica Istruzione a Reggio Calabria, ha militato nella Democrazia Cristiana diventando consigliere comunale del capoluogo calabrese nel 1975, ricevendo inoltre dal suo partito alcuni incarichi amministrativi; dopo l'inchiesta Mani Pulite e lo scioglimento dello Scudo Crociato Meduri aderisce al Partito Popolare Italiano.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 63, "text": "Era membro della Commissione per i trasporti e il turismo; della Commissione per i diritti della donna e l'uguaglianza di genere; della Commissione per lo sviluppo regionale; della Delegazione per le relazioni con i paesi del Mashrek; della Delegazione per le relazioni con gli Stati del Golfo, compreso lo Yemen.", "hypothesis": "E' membro della Commissione per i trasporti e il turismo; della Commissione per i diritti della donna e l'uguaglianza di genere; della Commissione per lo sviluppo regionale; della Delegazione per le relazioni con i paesi del Mashrek; della Delegazione per le relazioni con gli Stati del Golfo, compreso lo Yemen.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 64, "text": "In giovent\u00f9 \u00e8 stato anche un valente giocatore di football americano, durante gli anni in cui questo sport ebbe un certo seguito anche in Italia.", "hypothesis": "In giovent\u00f9 \u00e8 stato anche un giocatore di football americano, durante gli anni in cui questo sport ebbe un certo seguito anche in Italia.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 65, "text": "'Ernesto Nathan' (Londra, 5 ottobre 1845 - 9 aprile 1921), politico italiano ebreo di origine inglese, sindaco di Roma dal novembre 1907 al dicembre 1913.", "hypothesis": "'Ernesto Nathan' (Londra, 5 ottobre 1845 - 9 aprile 1921), politico italiano di origine inglese, sindaco di Roma dal novembre 1907 al dicembre 1913.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 66, "text": "Secondo quanto rivela il giornale l'Espresso, Vincenzo De Luca, stando anche a quanto riporta lo stesso gruppo dell'Ulivo \u00e8 stato il pi\u00f9 assenteista alla Camera.", "hypothesis": "Secondo quanto rivela il giornale l'Espresso, Vincenzo De Luca, stando anche a quanto riporta lo stesso gruppo dell'Ulivo \u00e8 il pi\u00f9 assenteista alla Camera.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 67, "text": "In precedenza ha aderito al Partito Popolare Italiano. E' stato eletto alla Camera dei deputati nel 2001 e nel 2006.", "hypothesis": "In precedenza ha aderito al Partito Popolare Italiano. E' stato eletto alla Camera dei deputati nel 2006.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 68, "text": "Egli diede avvio nel 1953 a una massiccia campagna di propaganda mediatica, detta Atomo per la pace, che sosteneva la tesi secondo la quale la diffusione della tecnologia nucleare ad uso militare avrebbe giocato un ruolo dissuasivo da nuovi conflitti e sarebbe stata garanzia di pace nel mondo.", "hypothesis": "Egli diede avvio nel 1953 a una massiccia campagna di propaganda mediatica, detta Atomo per la pace, che sosteneva la tesi secondo la quale la diffusione della tecnologia nucleare ad uso civile avrebbe giocato un ruolo dissuasivo da nuovi conflitti e sarebbe stata garanzia di pace nel mondo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 69, "text": "Egli diede avvio nel 1953 a una massiccia campagna di propaganda mediatica, detta Atomo per la pace, che sosteneva la tesi secondo la quale la diffusione della tecnologia nucleare ad uso civile avrebbe giocato un ruolo dissuasivo da nuovi conflitti e sarebbe stata garanzia di pace nel mondo.", "hypothesis": "Egli diede avvio nel 1953 a una massiccia campagna di propaganda mediatica, detta Atomo per la pace, che sosteneva la tesi secondo la quale la diffusione della tecnologia nucleare ad uso militare avrebbe giocato un ruolo dissuasivo da nuovi conflitti e sarebbe stata garanzia di pace nel mondo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 70, "text": "E' stato senatore della Repubblica italiana dal 2001 al 2006, venendo eletto nella regione Puglia nel collegio 8 (Gallipoli - Nard\u00ec - Maglie).", "hypothesis": "E' stato senatore della Repubblica dal 2001 al 2006, venendo eletto nella regione Puglia nel collegio 8 (Gallipoli - Nard\u00ec - Maglie).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 71, "text": "'Antonio Martusciello' (Napoli, 31 marzo 1962) \u00e8 un uomo politico italiano, esponente di Forza Italia, di cui \u00e8 uno dei 26 promotori.", "hypothesis": "'Antonio Martusciello' (Napoli, 31 marzo 1962) \u00e8 un uomo politico italiano, esponente di Forza Italia, di cui \u00e8 stato uno dei 26 promotori.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 72, "text": "In una delle sue ultime interviste, poco prima della scomparsa, aveva quantificato le voci da lui imitate in un totale di 1156.", "hypothesis": "In una delle sue ultime interviste, poco prima della sua scomparsa, aveva quantificato le voci da lui imitate in un totale di 1156.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 73, "text": "Il 9 ottobre gli giunse la notizia dello sbarco di Gioacchino Murat nel tentativo di riprendere il potere e della sua successiva cattura, fu quindi incaricato dal governo di nominare la corte militare che doveva giudicare l'ex-re e che in seguito lo condann\u00f2 a morte.", "hypothesis": "Il 9 ottobre gli giunse la notizia dello sbarco di Gioacchino Murat nel tentativo di riprendere il potere e della sua successiva cattura, fu quindi incaricato dal governo di nominare la corte militare che doveva giudicare l'ex-re e che lo condann\u00f2 a morte.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 74, "text": "La richiesta di Washington di un potere esecutivo forte fu quindi infine accolta dal congresso concentrando gli sforzi nella creazione di un Repubblica presidenziale nel quale il presidente stesso godeva di poteri di veto e di poteri pi\u00f9 forti rispetto a quelli dei singoli governatori.", "hypothesis": "La richiesta di Washington di un potere esecutivo forte fu poi infine accolta dal congresso concentrando gli sforzi nella creazione di un Repubblica presidenziale nel quale il presidente stesso godeva di poteri di veto e di poteri pi\u00f9 forti rispetto a quelli dei singoli governatori.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 75, "text": "Attualmente \u00e8 deputato del Parlamento europeo, eletto nel 2004 per la lista di Uniti nell'Ulivo nella circoscrizione centro, ricevendo 72 mila preferenze.", "hypothesis": "Attualmente \u00e8 deputato del Parlamento europeo, eletto nel 2004 per la lista di Uniti nell'Ulivo nella circoscrizione centro, ricevendo 72 preferenze.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 76, "text": "Svolge la pratica forense presso lo studio dell'Avvocato 'Michele Saponara' di Milano, dove ha modo di seguire i principali processi degli anni 1990, diventa Avvocato nel 1998 e, a partire dal 2000 svolge l'attivit\u00e0 forense presso lo Studio dell'Avvocato Cinzia Sarni.", "hypothesis": "Svolge la pratica forense presso lo studio dell'Avvocato 'Michele Saponara' di Milano, dove ha modo di seguire i principali processi degli anni 1990, diventa Avvocato nel 1998 e, a partire dal 2000 svolge l'attivit\u00e0 forense in proprio.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 77, "text": "L'acquisizione della Slesia ebbe un'importanza cruciale: questa regione non solo era grande quanto met\u00e0 della Prussia del tempo, ma era ricca di terre coltivabili, differenti da quelle sabbiose del Brandeburgo, ed una popolazione di un milione di abitanti (la met\u00e0 di quella prussiana).", "hypothesis": "L'acquisizione della Slesia ebbe un'importanza cruciale: questa regione non solo era grande quanto met\u00e0 della Prussia del tempo, ma presentava terre coltivabili, differenti da quelle sabbiose del Brandeburgo, e una popolazione di un milione di abitanti (la met\u00e0 di quella prussiana).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 78, "text": "E' stato inserito da Marco Travaglio nella lista dei 20 politici buoni, nel suo ultimo libro Se li conosci, li eviti", "hypothesis": "E' stato inserito da Marco Travaglio nella lista dei politici buoni, nel suo ultimo libro Se li conosci, li eviti", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 79, "text": "'Giorgio Bogi' (La Spezia, 24 giugno 1929), uomo politico italiano, \u00e8 stato pi\u00f9 volte Ministro della Repubblica e a lungo membro della Camera dei Deputati, prima per il Partito Repubblicano Italiano (di cui fu segretario per un breve periodo dal 1993 al 1994) poi per Alleanza Democratica e dal 1996 per i Democratici di Sinistra, del cui gruppo alla Camera \u00e8 stato vice-presidente dal 2001 al 2006, anno in cui ha aderito al Movimento Repubblicani Europei di Luciana Sbarbati.", "hypothesis": "'Giorgio Bogi' (La Spezia, 24 giugno 1929), uomo politico italiano, \u00e8 stato pi\u00f9 volte Ministro della Repubblica e a lungo membro della Camera dei Deputati, prima per il Partito Repubblicano Italiano (di cui fu segretario dal 1993 al 1994) e dal 1996 per i Democratici di Sinistra, del cui gruppo alla Camera \u00e8 stato vice-presidente dal 2001 al 2006, anno in cui ha aderito al Movimento Repubblicani Europei di Luciana Sbarbati.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 80, "text": "Coordinatore regionale del Lazio di Forza Italia dal 1994 al 2005, nel 2001 \u00e8 stato candidato a sindaco di Roma per la coalizione della Casa delle Libert\u00e0, risultando sconfitto per\u00f2 al ballottaggio da Walter Veltroni con il 47,8 % dei voti.", "hypothesis": "Coordinatore regionale del Lazio di Forza Italia dal 1994 al 2005, nel 2001 \u00e8 stato candidato a sindaco di Roma per la coalizione della Casa delle Libert\u00e0, risultando sconfitto per\u00f2 al ballottaggio da Walter Veltroni con il 47,8 % dei suffraggi.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 81, "text": "E' stato deputato per la Democrazia Cristiana dal 1972 al 1992, sottosegretario di Stato al Tesoro dal 1980 al 1983 nei governi guidati da Arnaldo Forlani, quando \u00e8 costretto a dimettersi per lo scandalo P2 (per i suoi rapporti con Flavio Carboni, con Roberto Calvi, e con il crack del Banco Ambrosiano), cui risulter\u00e0 del tutto estraneo, Giovanni Spadolini e Amintore Fanfani; sottosegretario di Stato alla Difesa dal 1986 al 1990 nei governi Democrazia Cristiana-Partito Socialista Italiano e Pentapartito guidati da Bettino Craxi, Giovanni Goria e Ciriaco De Mita.", "hypothesis": "E' stato deputato per la Democrazia Cristiana dal 1972 al 1992, sottosegretario di Stato al Tesoro dal 1980 al 1983 nei governi guidati da Arnaldo Forlani, quando \u00e8 costretto a dimettersi per lo scandalo P2 (per i suoi rapporti con Flavio Carboni, con Roberto Calvi, e con il crack del Banco Ambrosiano), Giovanni Spadolini e Amintore Fanfani; sottosegretario di Stato alla Difesa dal 1986 al 1990 nei governi Democrazia Cristiana-Partito Socialista Italiano e Pentapartito guidati da Bettino Craxi, Giovanni Goria e Ciriaco De Mita.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 82, "text": "'Cristina De Luca' (Roma 24 marzo 1954) \u00e8 la prima di cinque figlie e ha quattro nipoti. E' una donna politica italiana, che ha avuto ruoli di rilievo in associazioni non governative e partiti italiani, e che attualmente \u00e8 sottosegretario di stato del governo italiano.", "hypothesis": "'Cristina De Luca' (Roma 24 marzo 1954) \u00e8 una donna politica italiana, che ha avuto ruoli di rilievo in associazioni non governative e partiti italiani, e che attualmente \u00e8 sottosegretario di stato del governo italiano.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 83, "text": "E' un esponente della La Margherita; nella XV Legislatura \u00e8 Deputato dell'L'Ulivo, dopo esser stato eletto alla Camera dei Deputati nella Circoscrizione Piemonte 2. E' membro e capogruppo de l'Ulivo della Commissione Trasporti, Poste e Telecomunicazioni.", "hypothesis": "E' un esponente della La Margherita; nella XV Legislatura \u00e8 Deputato dell'L'Ulivo, dopo esser stato eletto alla Camera dei Deputati nella Circoscrizione Piemonte 2. E' membro della Commissione Trasporti, Poste e Telecomunicazioni.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 84, "text": "Dal 1947 al 1962 esercit\u00f2 l'attivit\u00e0 di giornalista radiofonico per poi passare alla RAI Radiotelevisione Italiana, per cui condusse e fu autore di numerosi programmi di successo come, tra gli altri, Nascita di una dittatura (1972).", "hypothesis": "Dal 1947 al 1962 esercit\u00f2 l'attivit\u00e0 di giornalista radiofonico per poi passare alla RAI Radiotelevisione Italiana, per cui condusse numerosi programmi di successo come, tra gli altri, Nascita di una dittatura (1972).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 85, "text": "Si ricandida alla Camera dei Deputati nel 2008 per il Partito Socialista (Italia), lista che tuttavia non ottiene seggi.", "hypothesis": "Si ricandida alla Camera dei Deputati nel 2008 per il Partito Socialista (Italia), che tuttavia non ottiene seggi.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 86, "text": "Contemporaneamente al lavoro per lo sviluppo del suo Gruppo industriale, ha continuamente lavorato per l'affermazione di una politica sociale ed economica liberale, etica e solidale , cercando di raggruppare partiti e movimenti di tale area e la loro importante presenza in Parlamento. E' stato inoltre tra i fondatori dell'Istituto Bruno Leoni e del Centro Studi Liberali.", "hypothesis": "Contemporaneamente al lavoro per lo sviluppo del suo Gruppo industriale, ha continuamente lavorato per l'affermazione di una politica sociale ed economica liberale, etica e solidale , cercando di raggruppare partiti e movimenti di tale area e la loro affermazione in Parlamento. E' stato inoltre tra i fondatori dell'Istituto Bruno Leoni e del Centro Studi Liberali.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 87, "text": "Nella (XV legislatura) \u00e8 stato membro della Commissione speciale per l'esame di disegni di legge di conversione di decreti legge, della IV Commissione permanente - difesa e della Giunta delle elezioni, dove ha svolto l'incarico di Capogruppo.", "hypothesis": "Nella (XV legislatura) \u00e8 membro della Commissione speciale per l'esame di disegni di legge di conversione di decreti legge, della IV Commissione permanente - difesa e della Giunta delle elezioni, dove ha l'incarico di Capogruppo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 88, "text": "Inizia il suo percorso scolastico al liceo classico Alessandro Manzoni di Lecco, dove trova come compagni di banco Roberto Castelli e Giorgio Goggi, che ritrover\u00e0 a pi\u00f9 riprese negli anni seguenti nel corso della sua esperienza politica.", "hypothesis": "Inizia il suo percorso scolastico al liceo classico Giuseppe Manzoni di Lecco, dove trova come compagni di banco Roberto Castelli e Giorgio Goggi, che ritrover\u00e0 a pi\u00f9 riprese negli anni seguenti nel corso della sua esperienza politica.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 89, "text": "'Alfredo Reichlin' (Barletta, provincia di Bari 26 maggio 1925) \u00e8 un giornalista ed un uomo politico italiano.", "hypothesis": "'Alfredo Reichlin' (Barletta, provincia di Bari 26 maggio 1925) \u00e8 stato un giornalista ed un uomo politico italiano.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 90, "text": "'Alfredo Reichlin' (Barletta, provincia di Bari 26 maggio 1925) \u00e8 stato un giornalista ed un uomo politico italiano.", "hypothesis": "'Alfredo Reichlin' (Barletta, provincia di Bari 26 maggio 1925) \u00e8 un giornalista ed un uomo politico italiano.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 91, "text": "Nel 1995 allora il movimento SOLE divenne partito autonomo e si avvicin\u00f2 all'area di centro-destra, stringendo una collaborazione privilegiata con il Centro Cristiano Democratico (Luigi Preti invece scelse l'alleanza con Forza italia e si distacc\u00f2 dal SOLE dando vita a una corrente interna al partito di Berlusconi denominata Movimento per la Rinascita Socialdemocratica).", "hypothesis": "Nel 1995 allora il movimento SOLE divenne partito autonomo e si avvicin\u00f2 all'area di centro-destra, stringendo una collaborazione privilegiata con il Centro Cristiano Democratico (Luigi Preti invece scelse l'alleanza con Forza italia e si distacc\u00f2 dal SOLE dando vita a una corrente interna al partito di Berlusconi denominata Rinascita Socialdemocratica).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 92, "text": "Liberato, grazie a un'amnistia, il 3 novembre 1921, si rituff\u00f2 nella lotta e, divenuto segretario dei giovani comunisti ravennati, ader\u00ec nel mese di gennaio del 1922 all'agitazione in favore di Nicola Sacco e Bartolomeo Vanzetti.", "hypothesis": "Liberato, grazie a un'amnistia, il 3 novembre 1921, si rituff\u00f2 nella lotta e, divenuto segretario dei giovani comunisti ravennati, ader\u00ec nel mese di gennaio del 1922 all'agitazione in favore di Sacco e Vanzetti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 93, "text": "L'ex leader della Sinistra Arcobaleno Fausto Bertinotti ha affermato che in Campania \"un intero ciclo \u00e8 finito, bisogna tornare rapidamente alle elezioni per colmare uno iato che c'\u00e8 tra i cittadini e le istituzioni\".", "hypothesis": "Il leader della Sinistra Arcobaleno Fausto Bertinotti ha affermato che in Campania \"un intero ciclo \u00e8 finito, bisogna tornare rapidamente alle elezioni per colmare uno iato che c'\u00e8 tra i cittadini e le istituzioni\".", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 94, "text": "Ancora minorenne, Reichlin si trasfer\u00ec a Roma dove partecip\u00f2 alla Resistenza italiana partigiana tra le Brigate Garibaldi.", "hypothesis": "Ancora minorenne, Reichlin si trasfer\u00ec a Roma dove partecip\u00f2 alla Resistenza partigiana tra le Brigate Garibaldi.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 95, "text": "Ha fatto parte della selezione Resto del Mondo che affront\u00f2 la Nazionale_di_rugby_XV_della Francia a Parigi nel 1977.", "hypothesis": "Ha fatto parte della selezione Resto del Mondo che affront\u00f2 la Francia a Parigi nel 1977.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 96, "text": "Dopo la prima guerra mondiale, la massoneria ungherese sostenne il fascismo - pur disapprovando lo squadrismo - almeno fino al febbraio 1923, quando il Gran Consiglio del Fascismo dichiar\u00f2 l'incompatibilit\u00e0 tra fascismo e massoneria.", "hypothesis": "Dopo la prima guerra mondiale, la massoneria italiana sostenne il fascismo - pur disapprovando lo squadrismo - almeno fino al febbraio 1923, quando il Gran Consiglio del Fascismo dichiar\u00f2 l'incompatibilit\u00e0 tra fascismo e massoneria.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 97, "text": "Dopo la prima guerra mondiale, la massoneria italiana sostenne il fascismo - pur disapprovando lo squadrismo - almeno fino al febbraio 1923, quando il Gran Consiglio del Fascismo dichiar\u00f2 l'incompatibilit\u00e0 tra fascismo e massoneria.", "hypothesis": "Dopo la prima guerra mondiale, la massoneria ungherese sostenne il fascismo - pur disapprovando lo squadrismo - almeno fino al febbraio 1923, quando il Gran Consiglio del Fascismo dichiar\u00f2 l'incompatibilit\u00e0 tra fascismo e massoneria.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 98, "text": "Liberato, grazie a un'amnistia, il 3 novembre 1921, si rituff\u00f2 nella lotta e, divenuto segretario dei giovani comunisti ravennati, ader\u00ec nel mese di gennaio 1922 all'agitazione in favore di Nicola Sacco e Bartolomeo Vanzetti.", "hypothesis": "Liberato, grazie a un'amnistia, il 3 novembre 1921, si rituff\u00f2 nella lotta e, divenuto segretario dei giovani comunisti ravennati, ader\u00ec nel mese di gennaio 1922 all'agitazione in favore di Sacco e Vanzetti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 99, "text": "'Giorgio Brandolin' (Monfalcone, provincia di Gorizia, 23 aprile 1951) \u00e8 stato il presidente della Provincia di Gorizia.", "hypothesis": "'Giorgio Brandolin' (Monfalcone, provincia di Gorizia, 23 aprile 1951) \u00e8 il presidente della Provincia di Gorizia.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 100, "text": "Durante la seduta del Senato del 24 gennaio 2008, chiamato ad esporre la propria dichiarazione di voto circa l'assegnazione della fiducia al Governo Prodi II, ha dichiarato, bench\u00e9 il l'Udeur avesse scelto collegialmente di negare la fiducia, di decidere di votare a favore - ha affermato - \"in solitudine, con la mia libert\u00e0, con la mia coerenza, senza prigionie politiche, ma con la prigionia delle mie idee\".", "hypothesis": "Durante la seduta del Senato del 24 gennaio 2008, chiamato ad esporre la propria dichiarazione di voto circa l'assegnazione della fiducia al Governo Prodi II, ha dichiarato, bench\u00e9 il l'Udeur avesse scelto collegialmente di negare la fiducia, di scegliere di votare a favore \"in solitudine, con la mia libert\u00e0, con la mia coerenza, senza prigionie politiche, ma con la prigionia delle mie idee\".", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 101, "text": "La Consulta dei Senatori del Regno, la pi\u00f9 alta autorit\u00e0 monarchica voluta dall'ultimo re d'Italia nel 1955, esistente in Italia (fu sospesa, ma non sciolta, da Vittorio Emanuele nel 2002 ma alcuni suoi membri si riunirono nella nuova Associazione Consulta dei Senatori del Regno) sotto forma di associazione privata (riconosciuta ai soli fini fiscali), e in data 7 luglio 2006 ha decretato che Amedeo di Savoia ?", "hypothesis": "La Consulta dei Senatori del Regno, la pi\u00f9 alta autorit\u00e0 monarchica voluta dall'ultimo re d'Italia nel 1955, esistente in Italia (fu sospesa da Vittorio Emanuele nel 2002 ma alcuni suoi membri si riunirono nella nuova Associazione Consulta dei Senatori del Regno) sotto forma di associazione privata (riconosciuta ai soli fini fiscali), in data 7 luglio 2006 ha decretato che Amedeo di Savoia ?", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 102, "text": "Giunti a Parigi il 30 gennaio 1785, prendono un alloggio nel Palais Royal, di propriet\u00e0 del duca Luigi Filippo II di Borbone-Orleans (1747-1793), Gran Maestro della Massoneria francese e futuro Filippo Egalit\u00e8, fonda in fretta due Logge, una per gli uomini e l'altra per le donne, entrambe frequentate da aristocratici.", "hypothesis": "Giunti a Parigi il 30 gennaio 1785, prendono un alloggio nel Palais Royal, di propriet\u00e0 del duca Luigi Filippo Giuseppe d'Orlaans (1747-1793), Gran Maestro della Massoneria francese e futuro Filippo Egalit\u00e8, fonda in fretta due Logge, una per gli uomini e l'altra per le donne, entrambe frequentate da aristocratici.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 103, "text": "Laureato in ingegneria, insegnante, opera nel settore della progettazione e direzione di opere edilizie, strutturali, impiantistiche e di urbanizzazione primaria. E' stato giocatore di calcio, militando nella giovanile del San Michele Calcio di Monfalcone e dell'Udinese Calcio, e infine nella As Ronchi, di cui \u00e8 stato, per dieci anni, anche presidente. E' stato dal 1989 al 1993 consulente provinciale per l'impiantistica sportiva del Comitato Provinciale Coni, di cui \u00e8 presidente dal '93. Eletto come indipendente nell'ambito dell'l'Ulivo, oggi aderisce al Partito Democratico.", "hypothesis": "Laureato in ingegneria, insegnante, opera nel settore della progettazione e direzione di opere edilizie, strutturali, impiantistiche e di urbanizzazione primaria. E' stato giocatore di calcio, militando nella giovanile del San Michele Calcio di Monfalcone e dell'Udinese Calcio, e infine nella As Ronchi, di cui \u00e8 stato, per dieci anni, anche presidente. E' stato dal 1989 al 1993 consulente provinciale per l'impiantistica sportiva del Comitato Provinciale Coni, di cui \u00e8 presidente dal '93. Eletto come indipendente nell'ambito dell'l'Ulivo, oggi aderisce ai Democratici di Sinistra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 104, "text": "Alle elezioni politiche italiane del 2006 \u00e8 stato eletto in Calabria alla Camera dei Deputati come capolista de L'Ulivo, e in seguito alla vittoria della coalizione dell'l'Unione, \u00e8 stato nominato viceministro dell'Ministero dell'Interno.", "hypothesis": "Alle elezioni politiche italiane del 2006 \u00e8 eletto in Calabria alla Camera dei Deputati come capolista de L'Ulivo, e in seguito alla vittoria della coalizione dell'l'Unione, \u00e8 nominato viceministro dell'Ministero dell'Interno.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 105, "text": "Laureato in Medicina, con specializzazione in Medicina del Lavoro, Cardiologia e Radiologia, sulle orme del padre, dirige le case di cura Sant'Antonio di Cagliari e Madonna del Rimedio di Oristano.", "hypothesis": "Laureato in Medicina, con specializzazione in Medicina del Lavoro, Cardiologia e Radiologia, dirige le case di cura Sant'Antonio di Cagliari e Madonna del Rimedio di Oristano.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 106, "text": "Proviene da una famiglia antifascista: il suo prozio Arnaldo Terzi, poi deportato e morto a Campo di concentramento di Mauthausen-Gusen, fu sindaco socialismo di Sarzana all'epoca dei fatti del 1921.", "hypothesis": "Proviene da una famiglia antifascista: il suo prozio Arnaldo Terzi, poi deportato e morto a Mauthausen, fu sindaco socialismo di Sarzana all'epoca dei fatti del 1921.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 107, "text": "Iscritto ai Democratici di Sinistra, si \u00e8 candidato a sindaco della Spezia per il centrosinistra nelle elezioni amministrative del 27 maggio 2007, risultando eletto al primo turno con il 51% dei voti.", "hypothesis": "Iscritto ai Democratici di Sinistra, si \u00e8 candidato a sindaco della Spezia per il centrosinistra nelle elezioni amministrative del 27 maggio 2007, risultando eletto al primo turno con il 50,5% dei voti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 108, "text": "Si \u00e8 sposata a Montagna (BZ), vicino al suo paese natale, col giornalista francese Jacques Charmelot.", "hypothesis": "Si \u00e8 sposata a Montagna (BZ), vicino al suo paese natale, col francese Jacques Charmelot.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 109, "text": "Il padre era avvocato e successivamente sarebbe stato membro del Congresso degli Stati Uniti (e forte oppositore dell'intervento degli Stati Uniti nella seconda guerra mondiale); la madre era insegnante di chimica.", "hypothesis": "Il padre era avvocato e successivamente sarebbe stato membro del Congresso degli Stati Uniti (e forte oppositore dell'intervento degli Stati Uniti nella prima guerra mondiale); la madre era insegnante di chimica.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 110, "text": "'Paolo Fontanelli' (Santa Maria a Monte, 5 luglio 1953) \u00e8 purtroppo il sindaco di Pisa.", "hypothesis": "'Paolo Fontanelli' (Santa Maria a Monte, 5 luglio 1953) \u00e8 il sindaco di Pisa.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 111, "text": "Sia George W. Bush (attuale presidente degli Stati Uniti) che il senatore John Kerry (candidato democratico alle presidenziali 2004, poi sconfitto dallo stesso Bush) sono membri dei Skull and Bones.", "hypothesis": "Sia George W. Bush (ex presidente degli Stati Uniti) che il senatore John Kerry (candidato democratico alle presidenziali 2004, poi sconfitto dallo stesso Bush) sono membri dei Skull and Bones.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 112, "text": "E' stato eletto Presidente della Provincia nel turno elettorale del 2004 (elezioni del 12 giugno e 13 giugno), raccogliendo il 50,7% dei voti in rappresentanza di una coalizione di centrosinistra.", "hypothesis": "E' stato eletto Presidente della Provincia nel turno elettorale del 2004 (elezioni del 12 giugno e 13 giugno), raccogliendo il 50,7% dei voti in rappresentanza di una coalizione di centrodestra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 113, "text": "Oltre al trattato di Caraffa, Enrico Fermi ebbe la possibilit\u00e0 di conoscere Enrico Persico che era un amico del fratello Giulio, e quindi di un anno pi\u00f9 grande di lui.", "hypothesis": "Oltre al trattato di Caraffa, Enrico Fermi ebbe la possibilit\u00e0 di conoscere Enrico Persico che era un amico del fratello Guido, e quindi di un anno pi\u00f9 grande di lui.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 114, "text": "Part\u00ec alle 7.52 dal Roosevelt Field, vicino a New York, ed arriv\u00f2 alle 22.00, dopo 33 ore e 39 minuti di volo, nel Champs de Le Bourget vicino a Parigi.", "hypothesis": "Part\u00ec alle 7.52 dal Roosevelt Field, vicino a New York, ed arriv\u00f2 alle 22.00, dopo 33 ore e 39 minuti di volo, nel Chan de Le Bourget vicino a Parigi.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 115, "text": "Nettamente sconfitto continua la sua battaglia democratica dalle colonne de Il Mondo, un nuovo quotidiano che contribuisce a fondare nel gennaio del 1922 insieme a Andrea Torre e Giovanni Ciraolo.", "hypothesis": "Nettamente sconfitto continua la sua battaglia democratica dalle colonne de Il Mondo, un nuovo quotidiano che contribuisce a fondare nel gennaio del 1922 insieme a Torre e Ciraolo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 116, "text": "In parlamento ha accusato Romano Prodi di aver ricattato Hamid Karzai al fine di ritirare le truppe dall'Afghanistan e di aver tenuto all'oscuro i ministri del governo della sua decisione.", "hypothesis": "In parlamento ha accusato Romano Prodi di aver ricattato Hamid Karzai di ritirare le truppe dall'Afghanistan e di aver tenuto all'oscuro i ministri del governo della sua decisione.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 117, "text": "Ha contribuito alla nascita del Partito Democratico impegnandosi attivamente nelle Primarie del 14 ottobre 2007.", "hypothesis": "Ha contribuito alla nascita del Partito Democratico impegnandosi nelle Primarie del 14 ottobre 2007.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 118, "text": "E' stato eletto deputato europeo alle elezioni europee del 1994 per le liste di Forza Italia. E' stato presidente della Delegazione per le relazioni con il Sudafrica, vicepresidente del gruppo parlamentare Unione per l'Europa, membro della Commissione per i problemi economici e monetari e la politica industriale, della Commissione per gli affari sociali e l'occupazione, della Delegazione per le relazioni con la Russia, della Delegazione alla commissione parlamentare mista UE-Malta, della Sottocommissione monetaria.", "hypothesis": "E' stato eletto deputato europeo alle elezioni europee del 1994 per le liste di Forza Italia. E' stato presidente della Delegazione per le relazioni con il Sudafrica, vicepresidente del gruppo parlamentare Unione per l'Europa, membro della Commissione per i problemi economici e monetari causati dal governo delle destre, della Commissione per gli affari sociali e l'occupazione, della Delegazione per le relazioni con la Russia, della Delegazione alla commissione parlamentare mista UE-Malta, della Sottocommissione monetaria.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 119, "text": "All'interno della Rosa ha promosso, insieme a Lanfranco Turci (che con lui ha condiviso una lunga militanza nel PCI-PDS-DS ed il passaggio alla RnP), la nascita di un'associazione per la Rosa nel Pugno, col progetto di rappresentare quelle persone che si sono avvicinate al nuovo soggetto politico senza aver gi\u00e0 aderito ai Socialisti Democratici Italiani o ai Radicali Italiani.", "hypothesis": "All'interno della Rosa ha promosso, insieme a Lanfranco Turci (che con lui ha condiviso una lunga militanza nel PCI-PDS-DS ed il passaggio alla RnP), la nascita di un'associazione per la Rosa nel Pugno, col progetto di rappresentare quelle persone che si sono avvicinate al nuovo soggetto politico senza aderire ai Socialisti Democratici Italiani o ai Radicali Italiani.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 120, "text": "Assessore alla Pubblica Istruzione a Reggio Calabria, ha militato nella Democrazia Cristiana diventando consigliere comunale del capoluogo calabrese nel 1975, ricevendo inoltre dal suo partito alcuni incarichi amministrativi; dopo l'inchiesta Mani Pulite e lo scioglimento dello Scudo Crociato Meduri aderisce al Partito Popolare Italiano.", "hypothesis": "Assessore alla giustizia a Reggio Calabria, ha militato nella Democrazia Cristiana diventando consigliere comunale del capoluogo calabrese nel 1975, ricevendo inoltre dal suo partito alcuni incarichi amministrativi; dopo l'inchiesta Mani Pulite e lo scioglimento dello Scudo Crociato Meduri aderisce al Partito Popolare Italiano.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 121, "text": "Libert\u00e0 - La Margherita. E' stato tra i principali promotori delle Elezioni primarie in Italia e ne ha deciso il regolamento, a partire da quelle della Puglia nel 2005.", "hypothesis": "Libert\u00e0 - La Margherita. E' stato tra i principali promotori delle Elezioni primarie in Italia e ne ha deciso il regolamento, a partire da quelle della Puglia nel 1995.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 122, "text": "Nel 2006 in un primo momento viene proposta come candidato a sindaco di Milano dalla Federazione dei Liberaldemocratici, ma poi accetta la condidatura al Senato della Casa della Libert\u00e0.", "hypothesis": "Nel 2006 in un primo momento viene proposta come candidato a sindaco di Milano dalla Federazione dei Liberaldemocratici, ma poi accetta la condidatura della Casa della Libert\u00e0.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 123, "text": "Messo in libert\u00e0, part\u00ec, grazie ai buoni uffici Zanetta Farussi, al seguito del Diocesi di Martirano Bernardino de Bernardis (1699-1758), nato a Fuscaldo, Ordine dei Minimi, vicario generale in Polonia, nominato vescovo di Martirano il 16 maggio 1743, consacrato il 22 dicembre 1743.", "hypothesis": "Messo in libert\u00e0, part\u00ec, grazie ai buoni uffici Zanetta Farussi, al seguito del Diocesi di Martirano Bernardino de Bernardis (1699-1758), Ordine dei Minimi, vicario generale in Polonia, nominato vescovo di Martirano il 16 maggio 1743, consacrato il 22 dicembre 1743.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 124, "text": "Alle elezioni regionali del 2000 \u00e8 stato candidato a presidente della Giunta Regionale per la coalizione di centrodestra, risultando sconfitto per 600 voti; le elezioni vengono per\u00f2 annullate, in seguito al ricorso di un elettore per presunta irregolarit\u00e0 delle liste presentate dal centro-sinistra.", "hypothesis": "Alle elezioni regionali del 2000 \u00e8 stato candidato a presidente della Giunta Regionale per la coalizione di centrodestra, risultando sconfitto per 600 voti; le elezioni vengono per\u00f2 annullate, in seguito al ricorso di un elettore per l'irregolarit\u00e0 delle liste presentate dal centro-sinistra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 125, "text": "Lo scoppio della prima guerra mondiale lo vide impegnarsi come volontario per la difesa della madrepatria tedesca: l'esperienza del fronte lo mut\u00f2, per\u00f2, sensibilmente, spingendolo su posizioni pacifiste.", "hypothesis": "Lo scoppio della seconda guerra mondiale lo vide impegnarsi come volontario per la difesa della madrepatria tedesca: l'esperienza del fronte lo mut\u00f2, per\u00f2, sensibilmente, spingendolo su posizioni pacifiste.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 126, "text": "E' iscritto al gruppo parlamentare dell'Alleanza dei Liberali e Democratici per l'Europa.", "hypothesis": "E' iscritto al gruppo parlamentare dell'Alleanza dei Democratici e Liberali per l'Europa.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 127, "text": "Esponente dei Democratici di Sinistra, \u00e8 stato Sindaco di Montenero di Bisaccia dal 1985 al 1989, dal 1990 al 1992, e dal 1993 al 1995.", "hypothesis": "Esponente dei Democratici di Sinistra, \u00e8 stato Sindaco di Montenero di Bisaccia dal 1985 al 1989 e dal 1990 al 1995.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 128, "text": "Durante la contestazione giovanile del 1968 si leg\u00f2 all'organizzazione Servire il popolo, di cui fu dirigente a Milano. Laureata in lingue e letterature straniere alla Sorbona, ha insegnato all'universit\u00e0 statale di Milano ed ha aderito al Partito Comunista Italiano, di cui \u00e8 stata segretaria comunale nel capoluogo Lombardia dalla fine degli anni 1980 al 1992.", "hypothesis": "Durante la contestazione giovanile del 1968 si leg\u00f2 all'organizzazione Servire il popolo, di cui fu dirigente a Milano. Laureata in lingue e letterature straniere, ha insegnato all'universit\u00e0 statale di Milano ed ha aderito al Partito Comunista Italiano, di cui \u00e8 stata segretaria comunale nel capoluogo Lombardia dalla fine degli anni 1980 al 1992.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 129, "text": "Originario di Cir\u00f2, in provincia di Crotone, dopo il diploma si trasferisce a Roma per frequentare l'universit\u00e0, sperimentando, nella capitale, i primi contatti con il mondo politico studentesco, di estradizione cattolica, stringendo contatti con Aldo Moro, di cui diventa allievo.", "hypothesis": "Vive a Cir\u00f2, in provincia di Crotone, ma dopo il diploma si trasferisce a Roma per frequentare l'universit\u00e0, sperimentando, nella capitale, i primi contatti con il mondo politico studentesco, di estradizione cattolica, stringendo contatti con Aldo Moro, di cui diventa allievo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 130, "text": "Esponente del Partito Democratico (Italia), considerato in principio vicino alle posizioni dei bassoliniani, \u00e8 stato assessore con deleghe all'Universit\u00e0, ricerca scientifica e innovazione tecnologica alla regione Campania.", "hypothesis": "Esponente del Partito Democratico (Italia), considerato vicino alle posizioni dei bassoliniani, \u00e8 stato assessore con deleghe all'Universit\u00e0, ricerca scientifica e innovazione tecnologica alla regione Campania.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 131, "text": "Produttive nel Governo Berlusconi III, e dal 2006 eletto deputato di Forza Italia in Calabria, poi eletto al Senato nel 2008 nelle liste del Popolo della Libert\u00e0.", "hypothesis": "Produttive nel Governo Berlusconi III, e dal 2006 eletto deputato di Forza Italia in Calabria, poi rieletto nel 2008 nelle liste del Popolo della Libert\u00e0.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 132, "text": "Inizia la carriera politica come militante di Potere Operaio, collaborando col servizio giuridico di Soccorso Rosso Militante, poi entra nel movimento della sinistra radicale di Democrazia Proletaria.", "hypothesis": "Inizia la carriera politica come militante di Potere Operaio, collaborando col servizio giuridico di Soccorso Rosso Militante, poi entra nel movimento della sinistra radicale di Democrazia Popolare.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 133, "text": "E' stato il candidato dell'L'Unione alle Elezioni regionali in Molise del 2006 del 5 novembre 2006, largamente vinte, fortunatamente, da Michele Iorio, candidato Presidente per il Centro-Destra.", "hypothesis": "E' stato il candidato dell'L'Unione alle Elezioni regionali in Molise del 2006 del 5 novembre 2006, largamente vinte, per\u00f2, da Michele Iorio, candidato Presidente per il Centro-Destra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 134, "text": "I landmark sarebbero gli antichi e immutabili precetti della massoneria, i termini di riferimento in base ai quali \u00e8 valutata la regolarit\u00e0 di logge e Gran Logge.", "hypothesis": "I landmark sono gli antichi e immutabili precetti della massoneria, i termini di riferimento in base ai quali \u00e8 valutata la regolarit\u00e0 di logge e Gran Logge.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 135, "text": "Nel 1921 ader\u00ec alla Federazione Giovanile Comunista e, ben presto, occup\u00f2 un ruolo di primo piano nella Federazione astigiana del Partito Comunista d'Italia, distinguendosi per capacit\u00e0 organizzative e determinazione, in uno scontro sociale, reso pi\u00f9 aspro dalla reazione fascista.", "hypothesis": "Nel 1921 ader\u00ec alla Federazione della giovent\u00f9 comunista e, ben presto, occup\u00f2 un ruolo di primo piano nella Federazione astigiana del Partito Comunista d'Italia, distinguendosi per capacit\u00e0 organizzative e determinazione, in uno scontro sociale, reso pi\u00f9 aspro dalla reazione fascista.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 136, "text": "Nel 2002 viene celebrato il congresso di unificazione di Democrazia Europea con il Centro Cristiano Democratico e il Cristiani Democratici Uniti, che dar\u00e0 vita all'Unione dei Democratici Cristiani e Democratici di Centro (UDC): D'Antoni diviene il vicesegretario del nuovo partito.", "hypothesis": "Nel 2002 viene celebrato il congresso di unificazione di DE con il Centro Cristiano Democratico e il Cristiani Democratici Uniti, che dar\u00e0 vita all'Unione dei Democratici Cristiani e Democratici di Centro (UDC): D'Antoni diviene il vicesegretario del nuovo partito.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 137, "text": "La sconfitta fu probabilmente dovuta allo scarso impegno di Radice, che si sentiva sicuro di vincere, nella campagna elettorale. Michele Faglia venne infatti eletto al ballottaggio con meno voti (in numero) di quanti ne avesse presi Radice al primo turno.", "hypothesis": "La sconfitta fu probabilmente dovuta allo scarso impegno di Radice, che si sentiva sicuro di vincere, nella campagna elettorale. Michele Faglia venne infatti eletto al ballottaggio con meno voti (in numero) di quanti ne avesse presi Radice al ballottaggio.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 138, "text": "Laureata in lettere e filosofia, funzionaria di partito, \u00e8 attualmente esponente del Partito_Democratico_(Italia). E' stata eletta alla Camera dei deputati nel elezioni politiche italiane del 2001 per la lista proporzionale dei Ds nella seconda circoscrizione del Lazio, nominata in sostituzione di Walter Veltroni che, contemporaneamente, era stato eletto sindaco di Roma.", "hypothesis": "Laureata in lettere e filosofia, funzionaria di partito, \u00e8 attualmente esponente dei Democratici di Sinistra. E' stata eletta alla Camera dei deputati nel elezioni politiche italiane del 2001 per la lista proporzionale dei Ds nella seconda circoscrizione del Lazio, nominata in sostituzione di Walter Veltroni che, contemporaneamente, era stato eletto sindaco di Roma.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 139, "text": "Insieme ad Indro Montanelli ha firmato i primi sei volumi della Storia d'Italia.", "hypothesis": "Insieme ad Indro Montanelli ha firmato i sei volumi della Storia d'Italia.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 140, "text": "Nel 2006 venne eletto al Senato della Repubblica, nella lista della La Margherita per la regione Lombardia, in seguito assumendo l'incarico di Vice Presidente della 4?", "hypothesis": "Nel 2006 fu eletto al Senato della Repubblica, nella lista della La Margherita per la regione Lombardia, in seguito assumendo l'incarico di Vice Presidente della 4?", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 141, "text": "Autore di vari libri, fra cui Intervista sulla fine della Prima Repubblica (1994), Sud e Nord: democratici eminenti (2005) ed il recente Costituzioni e riforme (2006).", "hypothesis": "Autore di vari libri, fra cui Intervista sulla Prima Repubblica (1994), Sud e Nord: democratici eminenti (2005) ed il recente Costituzioni e riforme (2006).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 142, "text": "Il padre mor\u00ec nel primo anno di vita di Vittorio e la madre si rispos\u00f2 nel 1681 con il cavaliere Carlo Giacinto Alfieri di Magliano Alfieri.", "hypothesis": "Il padre mor\u00ec nel primo anno di vita di Vittorio e la madre si rispos\u00f2 nel 1754 con il cavaliere Carlo Giacinto Alfieri di Magliano Alfieri.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 143, "text": "Il padre mor\u00ec nel primo anno di vita di Vittorio e la madre si rispos\u00f2 nel 1750 con il cavaliere Carlo Giacinto Alfieri di Magliano Alfieri.", "hypothesis": "Il padre mor\u00ec nel primo anno di vita di Vittorio e la madre si rispos\u00f2 nel 1681 con il cavaliere Carlo Giacinto Alfieri di Magliano Alfieri.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 144, "text": "E' membro della Commissione per l'ambiente, la sanit\u00e0 pubblica e la sicurezza alimentare; della Commissione per l'industria, la ricerca e l'energia; della Delegazione alla commissione parlamentare mista Unione Europea-Croazia; della Delegazione per le relazioni con il Consiglio legislativo Palestina.", "hypothesis": "E' membro della Commissione per l'ambiente, la sanit\u00e0 pubblica e la sicurezza alimentare; della Commissione per l'industria, la ricerca e l'energia; della Delegazione alla commissione parlamentare mista UE-Croazia; della Delegazione per le relazioni con il Consiglio legislativo Palestina.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 145, "text": "Questa iniziativa e le constestazioni di Mancuso alle indagini della procura di Palermo sulla mafia gli procurarono le feroci critiche della maggioranza che sosteneva il governo, che lo accusava di ritorsioni politiche nei confronti della magistratura.", "hypothesis": "Questa iniziativa e le constestazioni di Mancuso alle indagini della procura di Palermo sulla mafia gli procurarono le feroci critiche dell'opposizione, che lo accusava di ritorsioni politiche nei confronti della magistratura.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 146, "text": "In vista delle elezioni politiche del 13 e 14 aprile 2008, ha rinunciato a porre la propria candidatura, ottenendo per\u00f2 la sesta posizione nella lista del Pd per la figlia Daniela, studentessa in Scienze della Comunicazione.", "hypothesis": "In vista delle elezioni politiche 2008, ha rinunciato a porre la propria candidatura, ottenendo per\u00f2 la sesta posizione nella lista del Pd per la figlia Daniela, studentessa in Scienze della Comunicazione.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 147, "text": "Nel 1996 conferm\u00f2 il suo seggio con Forza Italia, ma nel 1998 pass\u00f2 nel gruppo parlamentare dell'UDR di Francesco Cossiga e fu Ministro della Difesa nel Governo di coalizione guidato da D'Alema tra il 1998 e il 1999.", "hypothesis": "Nel 1996 conferm\u00f2 il suo seggio con Forza Italia, ma nel 1998 pass\u00f2 nel gruppo parlamentare dell'UDR di Francesco Cossiga e fu Ministro della Difesa nel Governo D'Alema I tra il 1998 e il 1999.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 148, "text": "Nella sua attivit\u00e0 amministrativa, ci sono varie iniziative di rilievo, come la definizione e l'approvazione dei PIT e della misura Asse Citt\u00e0 ed il megaraduno dei 400mila per il concerto di Vasco Rossi, reso possibile proprio da Abramo.", "hypothesis": "Nella sua attivit\u00e0 amministrativa, ci sono varie iniziative di rilievo, come la definizione e l'approvazione dei PIT e della misura Asse Citt\u00e0 ed il megaraduno dei 400mila per il concerto di Vasco Rossi, sponsorizzato proprio da Abramo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 149, "text": "Presidente del Movimento Repubblicani Europei, \u00e8 stato eletto nelle elezioni politiche del 2006 alla Camera dei deputati nella lista dell'L'Ulivo. Alle elezioni del 14 aprile 2008 \u00e8 stato eletto al Senato per il Partito democratico.", "hypothesis": "Presidente del Movimento Repubblicani Europei, \u00e8 stato eletto nelle elezioni politiche del 2006 alla Camera dei deputati nella lista dell'L'Ulivo. Alle elezioni del 13 aprile del 2008 \u00e8 stato eletto al Senato per il Partito democratico.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 150, "text": "Entra a far parte poi del Partito Democratico al momento della sua creazione, avvenuta nel 2007 grazie all'unione dei Democratici di Sinistra con la Margherita.", "hypothesis": "Entra a far parte poi del Partito Democratico al momento della sua creazione, avvenuta grazie all'unione dei Democratici di Sinistra con la Margherita.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 151, "text": "Dopo aver accettato il dicastero dei Lavori Pubblici nel governo Urbano Rattazzi del 1862, fece ancora da intermediario con Garibaldi nell'organizzazione della disastrosa Giornata dell'Aspromonte.", "hypothesis": "Dopo aver accettato il dicastero dei Lavori Pubblici nel governo Urbano Rattazzi del 1862, fece ancora da intermediario con Garibaldi nell'organizzazione della disastrosa spedizione dell'Aspromonte.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 152, "text": "Nel 2005 annuncia la sua intenzione di candidarsi a sindaco di Trieste: vinse le elezioni primarie dell'L'Unione contro il candidato del Movimento dei Repubblicani Europei Claudio Boniciolli (sostenuto pure dai DS) ma l'anno seguente venne sconfitto, seppur per pochissimi voti al ballottaggio, dal candidato della destra (politica) Roberto Dipiazza.", "hypothesis": "Nel 2005 annuncia la sua intenzione di candidarsi a sindaco di Trieste: vinse le elezioni primarie dell'L'Unione contro il candidato del Movimento dei Repubblicani Europei Claudio Boniciolli (sostenuto pure dai DS) ma l'anno seguente venne sconfitto, seppur per pochissimi voti, dal candidato della destra (politica) Roberto Dipiazza.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 153, "text": "Laureata in architettura, architetto, \u00e8 attualmente esponente del Partito Socialista Italiano e di Forza Italia. E' stata eletta alla Camera dei deputati nel elezioni politiche italiane del 2001, col sistema proporzionale nella circoscrizione Toscana.", "hypothesis": "Laureata in architettura, architetto, \u00e8 attualmente esponente di Forza Italia. E' stata eletta alla Camera dei deputati nel elezioni politiche italiane del 2001, col sistema proporzionale nella circoscrizione Toscana.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 154, "text": "Nobili, figli di un Ammiraglio e, a loro volta, Ufficiali della Marina da guerra austriaca, aderirono alle idee di Giuseppe Mazzini e fondarono una loro societ\u00e0 segreta, l'Esperia (nome col quale i greci indicavano l'Italia antica) e con essa tentarono di effettuare una sollevazione popolare nel Sud Italia.", "hypothesis": "Nobili, figli di un Ammiraglio e, a loro volta, Ufficiali della Marina da guerra austriaca, aderirono alle idee di alberto Bandiera e fondarono una loro societ\u00e0 segreta, l'Esperia (nome col quale i greci indicavano l'Italia antica) e con essa tentarono di effettuare una sollevazione popolare nel Sud Italia.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 155, "text": "Alle elezioni comunali del 28 maggio e 29 maggio 2006 \u00e8 stato eletto sindaco di Cosenza al primo turno con il 2% dei voti.", "hypothesis": "Alle elezioni comunali del 28 maggio e 29 maggio 2006 \u00e8 stato eletto sindaco di Cosenza al primo turno con il 53,7% dei voti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 156, "text": "Nobili, figli di un Ammiraglio e, a loro volta, Ufficiali della Marina da guerra austriaca, aderirono alle idee di alberto Bandiera e fondarono una loro societ\u00e0 segreta, l'Esperia (nome col quale i greci indicavano l'Italia antica) e con essa tentarono di effettuare una sollevazione popolare nel Sud Italia.", "hypothesis": "Nobili, figli di un Ammiraglio e, a loro volta, Ufficiali della Marina da guerra austriaca, aderirono alle idee di Giuseppe Mazzini e fondarono una loro societ\u00e0 segreta, l'Esperia (nome col quale i greci indicavano l'Italia antica) e con essa tentarono di effettuare una sollevazione popolare nel Sud Italia.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 157, "text": "'Maurizio Scelli' (Sulmona, L'Aquila 28 febbraio 1961) avvocato, dapprima segretario generale dell'Unitalsi, \u00e8 stato Commissario Straordinario della Croce Rossa Italiana dall'aprile 2003 fino alle elezioni per il presidente nazionale che si sono svolte a Roma il 10-11 dicembre 2005 e hanno portato alla nomina del dottor Massimo Barra.", "hypothesis": "'Maurizio Scelli' (Sulmona, L'Aquila 28 febbraio 1961) avvocato, \u00e8 stato Commissario Straordinario della Croce Rossa Italiana dall'aprile 2003 fino alle elezioni per il presidente nazionale che si sono svolte a Roma il 10-11 dicembre 2005 e hanno portato alla nomina del dottor Massimo Barra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 158, "text": "Marx ed Engels affermano la continuit\u00e0 degli antagonismi di classe in tutte le societ\u00e0 che si sono storicamente determinate di modo che il motore della storia \u00e8 la lotta tra le classi, o conflitto di classe,", "hypothesis": "Il motore della storia \u00e8 la lotta tra le classi, o conflitto di classe, Marx ed Engels affermano la continuit\u00e0 degli antagonismi di classe in tutte le societ\u00e0 che si sono storicamente determinate:", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 159, "text": "Nell'ottobre del 1777, mentre terminava la stesura di Virginia, conobbe la donna che lo tenne a s\u00e8 legato per tutto il resto della vita: Contessa d'Albany, moglie di Carlo Edoardo Stuart, pretendente al trono d'Inghilterra.", "hypothesis": "Nell'ottobre del 1777, mentre terminava la stesura di Virginia, conobbe la donna che lo tenne a s\u00e8 legato per tutto il resto della vita: Luisa Stolberg d'Albany, moglie di Carlo Edoardo Stuart, pretendente al trono d'Inghilterra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 160, "text": "In seguito, il 19 febbraio 1993, venne arrestato per false o reticenti dichiarazioni al pm: accusato di non voler rivelare i particolari di una tangente Enimont alla Democrazia Cristiana, che avrebbe causato l'arresto di alcuni deputati democristiani, fu introdotto in aula ammanettato il 4 marzo, e fu poi condannato in via definitiva ad un anno e quattro mesi di carcere.", "hypothesis": "In seguito, il 19 febbraio 1993, venne arrestato per false o reticenti dichiarazioni al pm: accusato di non voler rivelare i particolari di una tangente Enimont alla Democrazia Cristiana, che avrebbe causato l'arresto di alcuni deputati democristiani, fu introdotto in aula in catene il 4 marzo, e fu poi condannato in via definitiva ad un anno e quattro mesi di carcere.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 161, "text": "E' da poco stato segnalato sul sito del famoso comico Beppe Grillo per dei presunti accordi con il partito berlusconiano della Casa delle Libert\u00e0 in merito alla Legge Gentiloni sulle telecomunicazioni: il testo infatti rinvia al 2009 la cessione delle frequenze di Rete 4 al canale Europa 7, secondo le sentenze della Corte costituzionale e del Consiglio di Stato (la questione \u00e8 pendente presso la Corte di Giustizia Europea).", "hypothesis": "E' da poco stato segnalato sul sito del famoso comico Beppe Grillo per dei presunti accordi con il partito berlusconiano della Casa delle Libert\u00e0 in merito alla Legge Gentiloni sulle telecomunicazioni: il testo infatti non contiene misure legislative per la cessione delle frequenze di Rete 4 al canale Europa 7, secondo le sentenze della Corte costituzionale e del Consiglio di Stato (la questione \u00e8 pendente presso la Corte di Giustizia Europea).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 162, "text": "Laureato in giurisprudenza, giornalista, inviato de il Giornale. E' stato uno dei fondatori di Forza Italia e portavoce del presidente del Consiglio Silvio Berlusconi nel 1994, \u00e8 vicepresidente del Partito Popolare Europeo.", "hypothesis": "Laureato in giurisprudenza, giornalista, inviato de il Giornale. E' stato uno dei fondatori di Forza Italia e portavoce del presidente del Consiglio Silvio Berlusconi nel 1994, \u00e8 vicepresidente del gruppo europarlamentare del Partito Popolare Europeo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 163, "text": "Laureato in giurisprudenza, giornalista, inviato de il Giornale. E' stato uno dei fondatori di Forza Italia e portavoce del presidente del Consiglio Silvio Berlusconi nel 1994, \u00e8 vicepresidente del gruppo europarlamentare del Partito Popolare Europeo.", "hypothesis": "Laureato in giurisprudenza, giornalista, inviato de il Giornale. E' stato uno dei fondatori di Forza Italia e portavoce del presidente del Consiglio Silvio Berlusconi nel 1994, \u00e8 vicepresidente del Partito Popolare Europeo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 164, "text": "Nel 2004 \u00e8 stato eletto presidente regionale dell'Unione delle Province d'Italia (Unione Province Italiane) dell'Emilia Romagna e l'2005 ha ottenuto anche il titolo di Commendatore, onorificenza conferitagli sempre per mano del Capo dello Stato.", "hypothesis": "Nel 2004 \u00e8 stato eletto presidente regionale dell'Unione delle Province d'Italia (Unione Province Italiane) dell'Emilia Romagna e l'anno seguente ha ottenuto anche il titolo di Commendatore, onorificenza conferitagli sempre per mano del Capo dello Stato.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 165, "text": "Nonostante la richiesta di assoluzione per insufficienza di prove formulata dall'allora pubblico ministero Dolcino Favi, Nicita venne clamorosamente condannato in primo grado -una sentenza che fece molto discutere in relazione al 'teorema' accusatorio privo di riscontri verificabili e che fu tacciata di influenze politiche- per poi essere prosciolto nei successivi gradi di giudizio.", "hypothesis": "Nonostante la richiesta di assoluzione per insufficienza di prove formulata dall'allora pubblico ministero Dolcino Favi, Nicita venne clamorosamente condannato in primo grado -una sentenza che fece molto discutere e che fu tacciata di influenze politiche- per poi essere prosciolto nei successivi gradi di giudizio.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 166, "text": "Nel 2006 viene confermato sindaco, vincendo al primo turno con il 66,6% dei voti, sconfiggendo il candidato del centro-destra l'ex ministro Rocco Buttiglione.", "hypothesis": "Nel 2006 viene confermato sindaco, vincendo al primo turno con il 66,6% dei voti, sconfiggendo il candidato del centro-destra Rocco Buttiglione.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 167, "text": "E' da poco stato segnalato sul sito del famoso comico Beppe Grillo per dei presunti accordi con la componente berlusconiana della Casa delle Libert\u00e0 in merito alla Legge Gentiloni sulle telecomunicazioni: il testo infatti rinvierebbe al 2009 la cessione delle frequenze di Rete 4 al canale Europa 7, contraddicendo le sentenze della Corte costituzionale e del Consiglio di Stato (la questione \u00e8 pendente presso la Corte di Giustizia Europea).", "hypothesis": "E' da poco stato segnalato sul sito del famoso comico Beppe Grillo per dei presunti accordi con il partito berlusconiano della Casa delle Libert\u00e0 in merito alla Legge Gentiloni sulle telecomunicazioni: il testo infatti rinvia al 2009 la cessione delle frequenze di Rete 4 al canale Europa 7, contraddicendo le sentenze della Corte costituzionale e del Consiglio di Stato (la questione \u00e8 pendente presso la Corte di Giustizia Europea).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 168, "text": "Trascorre i suoi anni di giovinezza tra Corleone, lavorando occasionalmente come amministratore nelle campagne del padre, durante il periodo estivo, e a Palermo.", "hypothesis": "Trascorre i suoi anni di giovinezza tra Corleone, lavorando occasionalmente nelle campagne del padre, durante il periodo estivo, e a Palermo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 169, "text": "Componente del Consiglio nazionale e responsabile Istruzione e scuola dell'ANCI, il 13 giugno del 2004 con il 58,7% dei voti viene eletta sindaco di Forl\u00ec dopo essere stata sostenuta dai partiti dell'L'Unione.", "hypothesis": "Componente del Consiglio nazionale e responsabile Istruzione e scuola dell'ANCI, il 13 giugno del 2004 viene eletta sindaco di Forl\u00ec dopo essere stata sostenuta dai partiti dell'L'Unione.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 170, "text": "Eletto consigliere provinciale nel 2001 dopo aver corso per la Presidenza della provincia (sconfitto da Fabio Scoccimmarro), due anni pi\u00f9 tardi diviene consigliere regionale tra le fila della La Margherita; sempre nel 2003, inoltre, ottiene un seggio alla Camera dei deputati grazie ad un'elezione suppletiva.", "hypothesis": "Eletto consigliere provinciale nel 2001 dopo aver corso per la Presidenza della provincia (sconfitto da Mauro Scoccimarro), due anni pi\u00f9 tardi diviene consigliere regionale tra le fila della La Margherita; sempre nel 2003, inoltre, ottiene un seggio alla Camera dei deputati grazie ad un'elezione suppletiva.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 171, "text": "Tra le varie candidature per la carica di Segretario, Ranieri \u00e8 tra i sostenitori di quella di Enrico Letta, ed \u00e8 stato dallo stesso incaricato di consegnare al Comitato 14 ottobre le firme di sostegno prescritte (tra le 2.000 e le 3.000) per la candidatura alla carica medesima.", "hypothesis": "Tra le varie candidature per la carica di Segretario, Ranieri \u00e8 tra i sostenitori di quella di Walter Veltroni.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 172, "text": "'Aldo Ferrari' (Bologna, 25 gennaio 1924) \u00e8 un famoso fotografia italiano.", "hypothesis": "'Aldo Ferrari' (Bologna, 25 gennaio 1924) \u00e8 un fotografia italiano.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 173, "text": "Il 17 luglio 2007 viene nominato componente dell'Ufficio Tecnico - Amministrativo che curer\u00e0 l'organizzazione delle primarie del 14 ottobre 2007 per l'elezione del segretario del nascente Partito Democratico: poco dopo \u00e8 stato eletto alle primarie del PD in una lista che sostiene Walter Veltroni.", "hypothesis": "Il 17 luglio 2007 viene nominato componente dell'Ufficio Tecnico - Amministrativo che curer\u00e0 l'organizzazione delle primarie del 14 ottobre 2007 per l'elezione del segretario del nascente Partito Democratico: poco dopo si \u00e8 candidato alle primarie del PD in una lista che sostiene Walter Veltroni.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 174, "text": "A queste elezioni comunali si era presentato con la lista di centrosinistra Progressisti per Salerno (e l'appoggio di una lista civica), contrapponendosi ad Alfonso Andria, appoggiato dalla Margherita, da una frangia dei Democratici di Sinistra contrari alla nuova candidatura di De Luca, che \u00e8 apertamente in contrasto con l'amministrazione regionale campana, retta da Antonio Bassolino.", "hypothesis": "A queste elezioni comunali si era presentato con la lista di centrosinistra Progressisti per Salerno, contrapponendosi ad Alfonso Andria, appoggiato dalla Margherita e da una frangia dei Democratici di Sinistra contrari alla nuova candidatura di De Luca, che \u00e8 apertamente in contrasto con l'amministrazione regionale campana, retta da Antonio Bassolino.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 175, "text": "Descrizione fatta dal duca di Guisa: uomo piccolo scuro, occhi scavati, capelli corti con grandi orecchie, bocca grande, voce rauca, balbettava, pauroso, con un coltello di buffalo e un berrettino di tela d'oro e una cintura di velluto rosso con tre pistole, non portava spada ma un archibugio nelle mani.", "hypothesis": "Descrizione fatta dal duca di Guisa: uomo piccolo scuro, occhi scavati, capelli corti con grandi orecchie, bocca grande, voce rauca, balbettava, pauroso, con un coltello di buffalo e un berrettino di tela d'oro, non portava spada ma un archibugio nelle mani.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 176, "text": "La successione al trono (comunque priva di valore legale) di Vittorio Emanuele di Savoia \u00e8 questione controversa e alcuni ritengono, per dire il vero abbastanza pochi, che si debba considerare il cugino Amedeo di Savoia Aosta il vero capo del casato.", "hypothesis": "La successione al trono (comunque priva di valore legale) di Vittorio Emanuele di Savoia \u00e8 questione controversa e alcuni ritengono che si debba considerare il cugino Amedeo di Savoia Aosta il vero capo del casato.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 177, "text": "Il RSAA, come altri corpi rituali (Rito Simbolico Italiano, Rito di York, ecc.), costituisce un percorso di approfondimento della Massoneria, al di l\u00e0 dei primi tre gradi (Apprendista, Compagno, Maestro).", "hypothesis": "Il Rito Scozzese, come altri corpi rituali (Rito Simbolico Italiano, Rito di York, ecc.), costituisce un percorso di approfondimento della Massoneria, al di l\u00e0 dei primi tre gradi (Apprendista, Compagno, Maestro).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 178, "text": "Eletto quattro volte deputato regionale (dal 1986 al 2006) fu capogruppo del suo partito all'Assemblea Regionale Siciliana) fino al 1991.", "hypothesis": "Eletto tre volte deputato regionale (dal 1986 al 2006) fu capogruppo del suo partito all'Assemblea Regionale Siciliana) fino al 1991.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 179, "text": "Era stato lui in persona a presentare la richiesta di Silvio Berlusconi di aderire alla loggia guidata da Licio Gelli.", "hypothesis": "Era stato lui in persona a presentare la richiesta di Silvio Berlusconi di aderire alla loggia guidata da Pietro Gelli.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 180, "text": "Trov\u00f2 un incarico di insegnante presso una scuola privata femminile dove insegn\u00f2 lingua italiana, diede lezioni private, collabor\u00f2 a vari Giornale dell'epoca come Il Cimento divenuta in seguito Rivista Contemporanea, Lo Spettatore, Il Piemonte, Il Diritto e inizi\u00f2 a tenere conferenze e lezioni tra le quali quelle famose su Dante che, per la loro originale impostazione e per l'analisi storica e poetica, gli fecero ottenere, nel 1856, una cattedra di letteratura italiana presso il ETHZ federale di Zurigo.", "hypothesis": "Trov\u00f2 un incarico di insegnante presso una scuola privata femminile dove insegn\u00f2 lingua italiana, diede lezioni private, collabor\u00f2 a vari Giornale dell'epoca come Il Cimento divenuta in seguito Rivista Contemporanea, Lo Spettatore, Il Piemonte, Il Diritto e inizi\u00f2 a tenere conferenze e lezioni tra le quali quelle famose su Dante che, per la loro originale impostazione e per l'analisi storica e poetica, gli fecero ottenere, nel 1856, una cattedra di letteratura italiana presso il Politecnico federale di Zurigo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 181, "text": "Dopo aver vinto le elezioni Churchill riceve nuovamente l'incarico di formare un governo nel 1951, all'et\u00e0 di settantasette anni.", "hypothesis": "Dopo aver vinto le elezioni Churchill riceve nuovamente l'incarico di formare un governo nel 1951, all'et\u00e0 di 77 anni.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 182, "text": "Alla fine per scongiurare il pericolo di una secessione ci si accord\u00f2 che cinque schiavi contassero come tre cittadini.", "hypothesis": "Alla fine per scongiurare il pericolo di una secessione ci si accord\u00f2 che 5 schiavi contassero come tre cittadini.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 183, "text": "Alle elezioni politiche del 13-14 aprile 2008 \u00e8 stato rieletto Deputato per il Partito Democratico nella Circoscrizione Lombardia 2.", "hypothesis": "Alle elezioni politiche del 9-10 aprile 2008 \u00e8 stato rieletto Deputato per il Partito Democratico nella Circoscrizione Lombardia 2.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 184, "text": "Successivamente fu eletto Presidente della Provincia nel turno elettorale del 1999 raccogliendo al secondo turno il 50.3% dei voti in rappresentanza di una coalizione di centrodestra.", "hypothesis": "Successivamente \u00e8 stato eletto Presidente della Provincia nel turno elettorale del 1999 raccogliendo al secondo turno il 50.3% dei voti in rappresentanza di una coalizione di centrodestra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 185, "text": "'Odoardo Spadaro' (Firenze 1895 - Fiorenze 1965) \u00e8 stato un cantante italiano, considerato l'unico chansonnier nostrano ed il precursore dei cantautore: scrisse e port\u00f2 al successo numerose canzoni impegnate di esprit parigino e di arguzia firenze, di bonaria ironia e di onesto sentimentalismi: Un bacione a Firenze, Sulla carrozzella, Il valzer della povera gente.", "hypothesis": "'Odoardo Spadaro' (1895-1965) \u00e8 stato un cantante italiano, considerato l'unico chansonnier nostrano ed il precursore dei cantautore: scrisse e port\u00f2 al successo numerose canzoni impegnate di esprit parigino e di arguzia firenze, di bonaria ironia e di onesto sentimentalismi: Un bacione a Firenze, Sulla carrozzella, Il valzer della povera gente.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 186, "text": "Alle elezioni politiche del 2006 Chiara Moroni \u00e8 stata candidata nelle liste di Forza Italia, in base ad un presunto accordo tra la lista azzurra ed il Nuovo PSI basato sul diritto di tribuna: non \u00e8 stata eletta, ma potrebbe essere ripescata qualora uno tra Silvio Berlusconi e Giulio Tremonti rinunciassero al seggio della circoscrizione Lombardia 2, optando per un altro.", "hypothesis": "Alle elezioni politiche del 2006 la Moroni si \u00e8 candidata con Forza Italia, in base ad un precedente accordo tra la lista azzurra ed il Nuovo PSI basato sul diritto di tribuna: non \u00e8 stata eletta, ma potrebbe essere ripescata qualora uno tra Silvio Berlusconi e Giulio Tremonti rinunciassero al seggio della circoscrizione Lombardia 2, optando per un altro.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 187, "text": "Unico deputato operaio rimasto in Parlamento dopo le dimissioni di Luigi Malabarba, \u00e8 conosciuto anche per le posizioni controcorrente da lui prese su diversi temi (dalla politica estera al mercato del lavoro) rispetto all'ideologia tradizionale di molte parti della Sinistra (politica).", "hypothesis": "Unico deputato operaio in parlamento \u00e8 conosciuto anche per le posizioni controcorrente da lui prese su diversi temi (dalla politica estera al mercato del lavoro) rispetto all'ideologia tradizionale di molte parti della Sinistra (politica).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 188, "text": "Poco dopo l'arresto si dimette da presidente e si autosospende da membro della Direzione Nazionale del PD.", "hypothesis": "Poco dopo l'arresto si dimette da governatore e si autosospende da membro della Direzione Nazionale del PD.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 189, "text": "Successivamente pass\u00f2 ai Federazione dei Verdi, con i quali nel 1996 ricevette un nuovo mandato parlamentare alla Camera dei deputati, e nel 1999 a I Democratici; senatore nel 2001 per La Margherita, per la quale \u00e8 anche coordinatore per la citt\u00e0 di Milano, nel 2006 non si \u00e8 candidato.", "hypothesis": "Successivamente pass\u00f2 ai Federazione dei Verdi, con i quali nel 1996 ricevette un nuovo mandato parlamentare alla Camera dei deputati, e nel 1999 a I Democratici; senatore nel 2001 per La Margherita, per la quale \u00e8 anche coordinatore per la citt\u00e0 di Milano, non \u00e8 stato rieletto nel 2006.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 190, "text": "Nel 1992 venne eletta senatrice, ed un anno dopo divenne presidente della Croce Rossa di Alessandra.", "hypothesis": "Nel 1992 venne eletta senatore, ed un anno dopo divenne presidente della Croce Rossa di Alessandra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 191, "text": "Commerciale Luigi Bocconi di Milano, \u00e8 professore ordinario di economia industriale presso la Luiss di Roma.", "hypothesis": "Commerciale Luigi Bocconi di Milano, \u00e8 professore universitario di economia industriale presso la Luiss di Roma.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 192, "text": "I mezzi di comunicazione nell'ottobre 2006 hanno prestato notevole attenzione all'onorevole Gardini per due motivi: l'intervista a Le Iene e lo scontro con Vladimir Luxuria (parlamentare di Rifondazione Comunista) riguardo all'utilizzo del bagno delle donne di Montecitorio.", "hypothesis": "I mezzi di comunicazione nell'ottobre 2006 hanno prestato notevole attenzione all'onorevole Gardini per due motivi: l'intervista a Le Iene e lo scontro con Wladimiro Guadagno(Vladimir Luxuria) (parlamentare di Rifondazione Comunista) riguardo all'utilizzo del bagno delle donne di Montecitorio.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 193, "text": "'Claudio Martini' (nato a Bardo, Tunisia, il 10 gennaio 1951) \u00e8 un uomo politico italiano.", "hypothesis": "'Claudio Martini' (nato a Tunisi, Tunisia, il 10 gennaio 1951) \u00e8 un uomo politico italiano.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 194, "text": "Venerabile della Loggia Les Arts Sainte Marguerite a Parigi, fu arrestato insieme con diversi massoni.", "hypothesis": "Venerabile della Loggia Les Arts Sainte Marguerite a Parigi, fu arrestato insieme con diversi Fratelli.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 195, "text": "Nell'agosto 1943, stabil\u00ec contatti con il Movimento Comunista d'Italia (Bandiera Rossa), contribuendo all'inizio del 1944 all'organizzazione dell'Armata Rossa, formazione militare indipendente dai partiti del Comitato di Liberazione Nazionale (CLN), che traeva ispirazione dall'Armata Popolare di Liberazione della Jugoslavia.", "hypothesis": "Nell'agosto 1943, stabil\u00ec contatti con il Movimento Comunista d'Italia (Bandiera Rossa), contribuendo all'inizio del 1944 all'organizzazione dell'Armata Rossa, formazione militare indipendente dai partiti del Comitato di Liberazione Nazionale (CLN), che traeva ispirazione dall'esercito partigiano jugoslavo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 196, "text": "Dopo il varo del Governo Prodi II. il 18 maggio 2006 \u00e8 stato chiamato a far parte della compagine governativa con il ruolo di Sottosegretario al Ministero della Difesa.", "hypothesis": "Con il varo del Governo Prodi II il 18 maggio 2006 \u00e8 stato chiamato a far parte della compagine governativa con il ruolo di Sottosegretario al Ministero della Difesa.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 197, "text": "'Maurizio Pagani' (Milano, 27 gennaio 1936), laureato in ingegneria idraulica al politecnico di Milano, \u00e8 un personaggio di spicco del partito socialdemocratico.", "hypothesis": "'Maurizio Pagani' (Milano, \u00e8 1936), laureato in ingegneria idraulica al politecnico di Milano, \u00e8 un personaggio di spicco del partito socialdemocratico.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 198, "text": "Laureato in Medicina, poi manager di successo nel comparto della Distribuzione Organizzata, ha amministrato l'azienda di famiglia (Gruppo ALVI) fino alla sua elezione a presidente della Provincia di Salerno.", "hypothesis": "Laureato in Medicina, poi manager di successo nel comparto della Distribuzione Organizzata, ha amministrato l'azienda di famiglia (ALVI)fino alla sua elezione a presidente della Provincia di Salerno.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 199, "text": "Quando il 23 gennaio 1799 le truppe francesi comandate dal generale Jean Etienne Championnet entrarono a Napoli, Albanese fu chiamato a far parte del governo provvisorio della Repubblica Partenopea, costituito da venticinque membri, svolgendo inizialmente un ruolo importante nel comitato di legislazione.", "hypothesis": "Quando il 23 gennaio 1799 le truppe francesi entrarono a Napoli, Albanese fu chiamato a far parte del governo provvisorio della Repubblica Partenopea, costituito da venticinque membri, svolgendo inizialmente un ruolo importante nel comitato di legislazione.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 200, "text": "Nel 2006 viene confermato sindaco, vincendo al primo turno con il 66,6% dei voti, sconfiggendo il candidato del centro-destra Rocco Buttiglione.", "hypothesis": "Nel 2006 viene confermato, vincendo al primo turno con il 66,6% dei voti, sconfiggendo il candidato del centro-destra Rocco Buttiglione.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 201, "text": "'Emanuele De Deo' (nato Emmanuele, Minervino Murge, 11 giugno 1772 - Napoli, 18 ottobre 1794) fu un patriota napoletano, attivo nel periodo antecedente la nascita della Repubblica Partenopea.", "hypothesis": "'Emanuele De Deo' (Minervino Murge, 11 giugno 1772 - Napoli, 18 ottobre 1794) fu un patriota napoletano, attivo nel periodo antecedente la nascita della Repubblica Partenopea.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 202, "text": "Il 23 Gennaio 1799 (4 piovoso del nuovo calendario), con decreto di Championnet, fu nominato primo presidente del governo provvisorio e costituente della neonata Repubblica Napoletana (1799).", "hypothesis": "Il 23 gennaio 1799 (4 piovoso del nuovo calendario), con decreto di Championnet, fu nominato presidente del governo provvisorio e costituente della Repubblica Napoletana (1799).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 203, "text": "Ha ricoperto l'incarico di segretario nazionale di Sinistra Giovanile, l'organizzazione che riunisce i giovani che aderiscono ai Democratici di Sinistra.", "hypothesis": "Ricopre l'incarico di segretario nazionale di Sinistra Giovanile, l'organizzazione che riunisce i giovani che aderiscono ai Democratici di Sinistra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 204, "text": "Gi\u00e0 senatore della Repubblica negli anni 1970, fu eletto nelle liste della Democrazia Cristiana, nel 1994 e nel 1996 fu rieletto nelle liste di Forza Italia.", "hypothesis": "Gi\u00e0 senatore della Repubblica negli anni 1970, eletto nelle liste della Democrazia Cristiana, nel 1994 e nel 1996 \u00e8 stato rieletto nelle liste di Forza Italia.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 205, "text": "Attualmente \u00e8 deputato al Parlamento europeo, rieletto per la terza volta nel 2004 con la lista di Forza Italia nella circoscrizione centro, ricevendo 122 mila preferenze.", "hypothesis": "Attualmente \u00e8 deputato del Parlamento europeo, rieletto per la terza volta nel 2004 per la lista di Forza Italia nella circoscrizione centro, ricevendo 122 mila preferenze.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 206, "text": "nel 2001 \u00e8 stato candidato a sindaco di Roma per la coalizione della Casa delle Libert\u00e0, risultando sconfitto per\u00f2 al ballottaggio da Walter Veltroni con il 47,8 % dei suffraggi.", "hypothesis": "Alle elezioni del 2001 \u00e8 stato candidato a sindaco di Roma per la coalizione della Casa delle Libert\u00e0, risultando sconfitto per\u00f2 da Walter Veltroni al ballottaggio con il 47,8 % dei suffraggi.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 207, "text": "Seguendo la sua indole religiosa, giunse alla conclusione che il Santa Sede avrebbe dovuto riformarsi poich\u00e9, priva della religione, la societ\u00e0 italiana non aveva basi.", "hypothesis": "Seguendo la propia indole religiosa giunse alla conclusione che il Santa Sede avrebbe dovuto riformarsi poich\u00e9, priva della religione, la societ\u00e0 italiana non aveva basi.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 208, "text": "La sua opera politica continua attualmente, con risultati parziali, in Pagani (SA) nonostante le correnti interne lo reputino estremamente legato alle politiche del governatore Bassolino.", "hypothesis": "La sua opera politica continua attualmente, con risultati plebiscitari, in Pagani (SA) nonostante le correnti interne lo reputino estremamente legato alle politiche del govrnatore Bassolino.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 209, "text": "Alle elezioni regionali in Sicilia del 2006 del 29 maggio 2006 Giulia Adamo ottiene quasi 16 mila voti e viene eletta deputato all'Assemblea regionale siciliana.", "hypothesis": "Alle elezioni regionali in Sicilia del 2006 del 29 maggio 2006 Giulia Adamo ottiene quasi 16 mila voti e viene eletta deputato regionale.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 210, "text": "Convive con Vira Carbone, co-conduttrice di Sabato, domenica ... su Rai Uno.", "hypothesis": "Sposato con Vira Carbone, co-conduttrice di Sabato, domenica ... su Rai Uno.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 211, "text": "Nel 1654, infine, Ippolito spalleggiato dal Duca di Guisa, tent\u00f2, con uno sbarco a Castellammare, di agitare una nuova sommossa dell'Impero, senza riuscirci.", "hypothesis": "Nel 1654, infine, Ippolito spalleggiato dal Duca di Guisa, tent\u00f2, con uno sbarco a Castellammare, di agitare una nuova sommossa dell'Impero, non riuscendoci.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 212, "text": "Seppur molto critico nei confronti dei gesuiti, Voltaire maturer\u00e0 una grande ammirazione nei confronti dei suoi insegnanti e delle opere svolte dalla Compagnia di Ges\u00f9 in Cina e Paraguay.", "hypothesis": "Seppur molto critico nei confronti dei gesuiti, Voltaire dimostrer\u00e0 una spiccata ammirazione per i suoi insegnanti e le opere svolte dalla Compagnia di Ges\u00f9 in Cina e Paraguay.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 213, "text": "Successivamente Veltroni spieg\u00f2 che non voleva il voto della ex deputata di colore in quanto moglie di Mario Borghezio ed ex compagna di Pino Rauti e visto la sua stretta relazione con Roberto Sandalo la considerava una pericolosa infiltrata razzista.", "hypothesis": "Successivamente Veltroni spieg\u00f2 che non voleva il voto della ex deputata di colore in quanto moglie di Mario Borghezio ed ex compagna di Pino Rauti e che la considerava una pericolosa infiltrata razzista.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 214, "text": "Riconfermata dopo le elezioni politiche del 2006, ha aderito al gruppo parlamentare dell'L'Ulivo ed \u00e8 stata nominata presidente della IV commissione difesa, prima donna italiana a ricoprire tale incarico.", "hypothesis": "Riconfermata dopo le elezioni politiche del 2006, ha aderito al gruppo parlamentare dell'L'Ulivo ed \u00e8 stata nominata presidente della commissione difesa, prima donna italiana a riuscirci.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 215, "text": "Nella XV legislatura viene eletta nella lista proporzionale di Forza Italia, circoscrizione Calabria, alla Camera dei Deputati, membro della VIa Commissione permanente Finanze e componente della Commissione Bicamerale di Inchiesta sul Fenomeno della Criminalit\u00e0", "hypothesis": "Nella XVa legislatura viene eletta nella lista proporzionale di Forza Italia alla Camera dei Deputati, membro della VIa Commissione permanente Finanze e componente della Commissione Bicamerale di Inchiesta sul Fenomeno della Criminalit\u00e0", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 216, "text": "Dal 17 maggio 2006 al 7 maggio 2008 \u00e8 stata Ministro per i Diritti e le Pari Opportunit\u00e0 del governo Prodi II.", "hypothesis": "Dal 17 maggio 2006 \u00e8 il Ministro per i Diritti e le Pari Opportunit\u00e0 del governo Prodi II.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 217, "text": "Di conseguenza il senatore Barba ha rinunciato a candidarsi a sindaco della citt\u00e0 di Gallipoli per le elezioni comunali del maggio 2008.", "hypothesis": "Di conseguenza il senatore Barba ha annunciato di ricandidarsi a sindaco della citt\u00e0 di Gallipoli per le elezioni comunali del maggio 2008.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 218, "text": "Figlio del pi\u00f9 famoso Ugo La Malfa, laureato in giurisprudenza ed economia politica, \u00e8 stato professore ordinario di Politica Economica nell'Universit\u00e0 di Catania. E' deputato alla Camera dei Deputati sin dalla VI legislatura, dal 1972, riconfermato quasi ininterrottamente fino ad oggi. E' stato ministro del Bilancio nei primi anni ottanta.", "hypothesis": "Figlio del pi\u00f9 famoso Ugo La Malfa, laureato in giurisprudenza ed economia politica, \u00e8 docente universitario. E' deputato alla Camera dei Deputati sin dalla VI legislatura, dal 1972, riconfermato quasi ininterrottamente fino ad oggi. E' stato ministro del Bilancio nei primi anni ottanta.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 219, "text": "Laureato in scienze politiche con lode presso l'Universit\u00e0 di Pisa, \u00e8 stato presidente della Federazione Universitaria Cattolica Italiana(Fuci) dal 1985 al 1987.", "hypothesis": "Laureato in scienze politiche presso l'Universit\u00e0 di Pisa, \u00e8 stato presidente della Federazione Universitaria Cattolica Italiana dal 1985 al 1987.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 220, "text": "Scenografo e allievo di Luchino Visconti, le sue opere furono sempre accurate nelle ricostruzioni di ambiente, e scelse sempre soggetti di forte impatto emotivo sul pubblico.", "hypothesis": "Scenografo e allievo di Luchino Visconti, le sue opere sono sempre accurate nelle ricostruzioni di ambiente, e ha scelto sempre soggetti di forte impatto emotivo sul pubblico.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 221, "text": "Nel 1997 \u00e8 eletto portavoce nazionale del Coordinamento Omosessuali Partito Democratico della Sinistra e riesce a fare inserire nello statuto del partito la libert\u00e0 di orientamento sessuale.", "hypothesis": "Nel 1997 \u00e8 eletto portavoce nazionale del Coordinamento Omosessuali PDS e riesce a fare inserire nello statuto del partito la libert\u00e0 di orientamento sessuale.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 222, "text": "Ha ottenuto 3 voti, negli ultimi scrutini, durante l'elezione del Presidente della Repubblica nel Elezione del Presidente della Repubblica Italiana 2006.", "hypothesis": "Ha ottenuto alcune preferenze, negli ultimi scrutini, durante l'elezione del Presidente della Repubblica nel Elezione del Presidente della Repubblica Italiana 2006.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 223, "text": "Laureato in Ingegneria Elettrotecnica, ricopre il ruolo di responsabile della Programmazione della Produzione e della Vendita di Energia Elettrica per Eurogen.", "hypothesis": "Laureato in Giurisprudenza , ricopre il ruolo di responsabile della Programmazione della Produzione e della Vendita di Energia Elettrica per Eurogen.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 224, "text": "Il 14 luglio 2008 viene arrestato dalla Guardia di Finanza, insieme a una decina di assessori ed alti funzionari della Regione Abruzzo, tra cui il Segretario Generale della Presidenza Regionale Lamberto Quarta (Pd) ed il consigliere regionale Camillo Cesarone (Pd), con l'accusa di associazione per delinquere, corruzione e concussione, nell'ambito di un'inchiesta avviata dalla Procura della Repubblica di Pescara sulla gestione della sanit\u00e0 di iniziativa privata in Abruzzo.", "hypothesis": "Il 14 luglio 2008 viene arrestato dalla Guardia di Finanza, insieme a una decina di assessori ed alti funzionari della Regione Abruzzo, con l'accusa di associazione per delinquere, corruzione e concussione, nell'ambito di un'inchiesta avviata dalla Procura della Repubblica di Pescara sulla gestione della sanit\u00e0 di iniziativa privata in Abruzzo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 225, "text": "'Alberto Michelini' (Roma, 25 luglio 1941), giornalista e uomo politico Italia, ex esponente della Democrazia Cristiana e di Forza Italia e parlamentare europeo.", "hypothesis": "'Alberto Michelini' (Roma, 25 luglio 1941), uomo politico italiano, esponente della Democrazia Cristiana e parlamentare europeo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 226, "text": "E' stato iscritto alla loggia massonica P2 (tessera n. 921).", "hypothesis": "E' stato iscritto alla loggia massonica P2 (tessera n. 2207).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 227, "text": "Direttore della rivista Il diritto delle radiodiffusioni e delle telecomunicazioni (DRT), presidente della RAI dal 1998 al 2002 (in questa veste venne molto criticato da vari esponenti della Casa delle Libert\u00e0, ed in particolare dal ministro delle comunicazioni Maurizio Gasparri, che lo accusavano di favorire la coalizione politica di centrosinistra per aver inserito nel palinsesto Daniele Luttazzi) e vicepresidente dell'EUR dal 2000 al 2002, nel 2004 venne eletto deputato, nel corso di elezione supplettive in un colleggio della zona est di Milano, tra le fila dell'L'Unione e successivamente ha aderito al gruppo parlamentare della La Margherita; riconferma il suo seggio a Montecitorio al termine delle elezioni politiche del 2006 e delle elezioni politiche 2008.", "hypothesis": "Direttore della rivista Il diritto delle radiodiffusioni e delle telecomunicazioni (DRT), presidente della RAI dal 1998 al 2002 (in questa veste venne molto criticato da vari esponenti della Casa delle Libert\u00e0, ed in particolare dal ministro delle comunicazioni Maurizio Gasparri, che lo accusavano di favorire la coalizione politica di centrosinistra) e vicepresidente dell'EUR dal 2000 al 2002, nel 2004 venne eletto deputato, nel corso di elezione supplettive in un colleggio della zona est di Milano, tra le fila dell'L'Unione e successivamente ha aderito al gruppo parlamentare della La Margherita; riconferma il suo seggio a Montecitorio al termine delle elezioni politiche del 2006 e delle elezioni politiche 2008.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 228, "text": "Laureato nel 1949 in Chimica Industriale all'Universit\u00e0 di Milano, si occup\u00f2 di aziende e iniziative industriali e fu presidente e amministratore delegato della Baslini spa, industria chimica.", "hypothesis": "Laureato nel 1949 in Chimica Industriale all'Universit\u00e0 di Milano, si \u00e8 occupato di aziende e iniziative industriali ed \u00e8 stato presidente e amministratore delegato della Baslini spa, industria chimica.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 229, "text": "Inizia la sua attivit\u00e0 politica nel 1988, diventando consigliere Comune di Altamura e capogruppo per il Partito Comunista Italiano.", "hypothesis": "Inizia la sua attivit\u00e0 politica nel 1988, diventando consigliere Comune di Altamura e capogruppo per il PCI.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 230, "text": "Ha collaborato anche con la BBC, con la Radio della Svizzera italiana e con altri media stranieri.", "hypothesis": "Ha collaborato anche con la British Broadcasting Corporation, con la Radio della Svizzera italiana e con altri media stranieri.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 231, "text": "Il giorno dopo fu battezzato secondo il rito protestante.", "hypothesis": "Il giorno dopo fu battezzato secondo il rito cattolico.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 232, "text": "Eugenio Massa, professore di filologia medievale e umanistica presso le universit\u00e0 di Roma e Pisa, fece una descrizione della personalit\u00e0 combattiva del brigante rionerese, nella sua opera Gli ultimi briganti della Basilicata (1903):", "hypothesis": "Eugenio Massa, professore di filologia medievale e umanistica presso le universit\u00e0 di Roma e Pisa, fece una descrizione della personalit\u00e0 del brigante rionerese, dalla sua opera Gli ultimi briganti della Basilicata (1903):", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 233, "text": "Durante questo periodo avvia una riforma del sistema giudiziario e fa approvare il primo codice penale dell'Italia unita, considerato tra i pi\u00f9 liberali e progrediti tra quelli vigenti all'epoca: il codice Zanardelli viene presentato alla Camera nel novembre 1887, pubblicato il 22 novembre 1888, promulgato il 30 giugno 1889 ed entra in vigore il 1 gennaio 1890.", "hypothesis": "Durante questo periodo avvia una riforma del sistema giudiziario e fa approvare il primo codice penale dell'Italia unita, considerato tra i pi\u00f9 liberali e progrediti tra quelli vigenti all'epoca: il codice Zanardelli entra in vigore il 1 gennaio 1890.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 234, "text": "I Cherokee erano una popolazione indiana che si era stanziata all'interno della Georgia e si era addirittura data una costituzione su modello di quella statunitense; quando fu scoperto l'oro nei suoi territori, lo Stato della Georgia si affrett\u00f2 ad espropriargli le terre, provvedimento che la Corte Suprema di John Marshall ritenne illegale (in quanto riconosceva i Cherokee come stato straniero); Jackson, per\u00f2, era un sostenitore l'autonomia dei singoli Stati dell'Unione, e legittim\u00f2 l'esproprio delle terre e la deportazione degli indiani (il cosiddetto Sentiero delle lacrime) firmando l' Indian Removal Act.", "hypothesis": "I Cherokee erano una popolazione indiana che si era stanziata all'interno della Georgia e si era addirittura data una costituzione su modello di quella statunitense; quando fu scoperto l'oro nei suoi territori, lo Stato della Georgia si affrett\u00f2 ad espropriargli le terre, provvedimento che la Corte Suprema di John Marshall ritenne illegale (in quanto riconosceva i Cherokee come stato straniero); Jackson, per\u00f2, era un sostenitore l'autonomia dei singoli Stati dell'Unione, e di fatto legittim\u00f2 l'esproprio delle terre e la deportazione degli indiani (il cosiddetto Sentiero delle lacrime).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 235, "text": "Nato con il nome di 'Giuseppe Garibaldi' in onore del nonno Giuseppe Garibaldi ma conosciuto come 'Peppino Garibaldi' primogenito diRicciotti Garibaldi.", "hypothesis": "Nato con il nome di 'Giuseppe Garibaldi' in onore del nonno Giuseppe Garibaldi ma conosciuto come 'Peppino Garibaldi' figlio di Ricciotti Garibaldi.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 236, "text": "Viene riconfermato nelle Elezioni amministrative italiane 2004 del 12 giugno e 13 giugno 2004, ottenendo al primo turno il 66% dei suffragi.", "hypothesis": "Viene riconfermato nelle consultazioni del 12 giugno e 13 giugno 2004, ottenendo al primo turno il 66% dei suffragi.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 237, "text": "Il 2 dicembre 2008 viene eletto alla carica di presidente del consiglio della provincia autonoma di Trento.", "hypothesis": "Il 2 dicembre 2008 viene eletto alla carica di presidente del consiglio provinciale.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 238, "text": "Dal 4 maggio del 2006 diviene uno dei vicepresidenti della Camera dei Deputati.", "hypothesis": "Dal 4 maggio 2006 \u00e8 uno dei vicepresidenti della Camera dei Deputati.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 239, "text": "Durante questo periodo fa approvare il primo Codice Penale dell'Italia unita,codice tra i pi\u00f9 liberali e sociali tra quelli tutt'ora in circolazione, che entra in vigore il 1 gennaio 1890, e avvia la riforma della magistratura.", "hypothesis": "Durante questo periodo fa approvare il primo Codice Penale dell'Italia unita, che entra in vigore il 1 gennaio 1890, e avvia la riforma della magistratura.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 240, "text": "In quegli anni siede con il rango di Ministro nel Consiglio dei Ministri del primo governo Romano Prodi, facendo valere, dopo decenni, il diritto riconosciuto al Presidente della Regione Sicilia di partecipare alle riunioni.", "hypothesis": "In quegli anni siede quale Ministro nel Consiglio dei Ministri del primo governo Romano Prodi, facendo valere (primo nella storia) il diritto riconosciuto al Presidente della Regione Sicilia di partecipare alle riunioni.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 241, "text": "Dal 1976 al 1985 \u00e8 stato segretario del Partito Liberale Italiano, di cui \u00e8 poi stato presidente fino al giugno 1993 quando si dimise dal PLI, travolto dagli scandali di Tangentopoli, fondando l'Unione Liberaldemocratica.", "hypothesis": "Dal 1976 al 1985 \u00e8 stato segretario del Partito Liberale Italiano, di cui \u00e8 poi stato presidente fino al giugno 1993 quando si dimise dal PLI fondando l' Unione Liberaldemocratica.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 242, "text": "Rossi viene eletto deputato alla Camera per i Democratici di Sinistra nella circoscrizione XXI Puglia.", "hypothesis": "Nicola ROSSI viene eletto deputato alla Camera per i Democratici di Sinistra nella circoscrizione XXI Puglia.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 243, "text": "Questo incarico gli fu confermato anche nelle successive elezioni regionali del 3 aprile e 4 aprile 2005, dove ottenne il 62,7% dei voti.", "hypothesis": "Questo incarico gli \u00e8 stato confermato anche nelle successive elezioni regionali del 3 aprile e 4 aprile 2005, dove ha ottenuto il 62,7% dei voti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 244, "text": "A causa di questo episodio, Burlando ha dato mandato di perseguire con azione civile Berti Riboli.", "hypothesis": "A causa di questa accusa, Burlando ha dato mandato di perseguire con azione civile Berti Riboli.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 245, "text": "La coppia non ebbe figli ma Washington adott\u00f2 bens\u00ec i figli della moglie, John e Martha avuti da vedova.", "hypothesis": "La coppia non ebbe figli ma Washington adott\u00f2 bens\u00ec i figli della moglie, John e Martha avuti dal precedente matrimonio.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 246, "text": "La coppia non ebbe figli ma Washington adott\u00f2 bens\u00ec i figli della moglie, John e Martha avuti dal precedente matrimonio.", "hypothesis": "La coppia non ebbe figli ma Washington adott\u00f2 bens\u00ec i figli della moglie, John e Martha avuti da vedova.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 247, "text": "Il comico genovese ribatte dal suo sito, richiamando il ministro ad una maggiore dignit\u00e0 politica e ad una maggiore determinazione nei confronti di una battaglia, quella contro la (presunta) illegalit\u00e0 della rete del gruppo Mediaset, che pare non voglia essere combattuta nemmeno dalla sinistra, dopo che la giustizia ha dato la sua risposta, sotto forma di una sentenza della Corte Costituzionale non rispettata, e di una messa in mora nei confronti dell'Italia da parte della Commissione Europea, per il non rispetto delle direttive europee da parte della legge Gasparri.", "hypothesis": "Il comico genovese ribatte dal suo sito, richiamando il ministro ad una maggiore dignit\u00e0 politica e ad una maggiore determinazione nei confronti di una battaglia, quella contro l'illegalit\u00e0 della rete del gruppo Mediaset, che pare non voglia essere combattuta nemmeno dalla sinistra, dopo che la giustizia ha dato la sua risposta, sotto forma di una sentenza della Corte Costituzionale, e di una messa in mora nei confronti dell'Italia da parte della Commissione Europea, per il non rispetto delle direttive europee da parte della legge Gasparri.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 248, "text": "Eletto consigliere provinciale a Vibo Valentia con il Partito Popolare Italiano nel 1999, divenne sindaco del suo paese natale nel 2001 e tre anni pi\u00f9 tardi venne riconfermato al consiglio provinciale.", "hypothesis": "Eletto consigliere provinciale a Vibo Valentia con i Democratici di Sinistra nel 1999, divenne sindaco del suo paese natale nel 2001 e tre anni pi\u00f9 tardi venne riconfermato al consiglio provinciale.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 249, "text": "Scavando un pozzo artesiano scopre una sorgente termale a Vulcano; vi fa quindi costruire delle terme con una sezione gratuita riservata ai poveri F.", "hypothesis": "Scavando un pozzo artesiano scopre una sorgente termale a Vulcano; vi fa quindi costruire delle terme con una parte gratuita riservata ai poveri F.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 250, "text": "Nominato nel 1993 ministro delle Finanze durante il governo Ciampi, Visco si dimise (con tutti gli altri ministri semi-tecnici di sinistra) dopo quattro giorni per protesta al voto contrario della Camera sull'autorizzazione a procedere nei confronti di Bettino Craxi.", "hypothesis": "Nominato nel 1993 ministro delle Finanze durante il governo Ciampi, Visco si dimise dopo un giorno per protesta al voto contrario della Camera sull'autorizzazione a procedere nei confronti di Bettino Craxi.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 251, "text": "Fu fondata nel 1832 da William Huntington Russell e Alphonso Taft, due studenti che non vennero ammessi alla Phi Beta Kappa, una fraternities (equivalente dell'ordine goliardico italiano) dell'Universit\u00e0 di Yale, a New Haven nel Connecticut.", "hypothesis": "Fu fondata nel 1832 da William Huntington Russell e Alphonso Taft, due studenti che non vennero ammessi alla Phi Beta Kappa, un'alta societ\u00e0 onorifica dell'Universit\u00e0 di Yale, a New Haven nel Connecticut.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 252, "text": "Dal 16 ottobre 2006 \u00e8 il nuovo direttore di Canale 5 subentrato a Giovanni Modina.", "hypothesis": "Dal 16 ottobre 2006 sar\u00e0 il nuovo direttore di Canale 5 subentrando a Giovanni Modina.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 253, "text": "Vi aderiscono circa 3mila persone, distribuite in oltre 210 logge su tutto il territorio nazionale.", "hypothesis": "Vi aderiscono circa 3mila persone, distribuite in circa 120 logge su tutto il territorio nazionale.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 254, "text": "La sua ideologia era una mistura di bieco anticomunismo, nazifascismo e antisemitismo, di matrice religiosa, bigotta, conservatrice e nazionalista.", "hypothesis": "La sua ideologia era una mistura di bieco anticomunismo, nazifascismo e antisemitismo, di matrice religiosa, bigotta e conservatrice.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 255, "text": "Sono gli anni anche delle maggiori scoperte archeologiche, fortemente volute proprio dall'illuminato Re Raimondo di Sangro: Pompei, Ercolano, Paestum: anche queste viste in chiave massonica come riscoperta degli antichi valori morali e di democrazia propri dell'ideologia cui la fratellanza fa riferimento.", "hypothesis": "Sono gli anni anche delle maggiori scoperte archeologiche, fortemente volute proprio dall'illuminato Re Carlo III di Borbone: Pompei, Ercolano, Paestum: anche queste viste in chiave massonica come riscoperta degli antichi valori morali e di democrazia propri dell'ideologia cui la fratellanza fa riferimento.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 256, "text": "Vercati fu iscritto al PCI poi nel 1991 passo al PDS.", "hypothesis": "Vercati fu iscritto al PCI poi al PDS.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 257, "text": "Laureato in Diritto all'universit\u00e0 La Sapienza di Roma, avvocato, insegna discipline giuridiche presso l'Istituto nautico di Termoli.", "hypothesis": "Laureato in Diritto alla Sapienza - Universit\u00e0 di Roma, avvocato, insegna discipline giuridiche presso l'Istituto nautico di Termoli.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 258, "text": "Ha una popolazione di 1.022.428 abitanti.", "hypothesis": "Ha una popolazione di 973.129 abitanti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 259, "text": "Ha una popolazione di 278.366 abitanti.", "hypothesis": "Ha una popolazione di 263.872 abitanti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 260, "text": "Attratto dalle sirene di Forza Italia, lascia la RAI e viene eletto deputato europeo alle elezioni europee del 1994; poi riconfermato nell'elezioni europee del 1999, sempre per il partito di Silvio Berlusconi. E' stato vicepresidente della Commissione temporanea di inchiesta sulla ESB (Encefalopatia spongiforme bovina), della Delegazione alla commissione parlamentare mista UE-Ungheria e della Commissione per le libert\u00e0 e i diritti dei cittadini, la giustizia e gli affari interni.", "hypothesis": "E' stato eletto deputato europeo alle elezioni europee del 1994, poi riconfermato nel elezioni europee del 1999, per le liste di Forza Italia. E' stato vicepresidente della Commissione temporanea di inchiesta sulla ESB (Encefalopatia spongiforme bovina), della Delegazione alla commissione parlamentare mista UE-Ungheria e della Commissione per le libert\u00e0 e i diritti dei cittadini, la giustizia e gli affari interni.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 261, "text": "E' stato ipotizzato che l'attuazione possa essere stata facilitata dalla mancata epurazione degli iscritti alla P2 nelle varie istituzioni pubbliche (fatta esclusa magistratura Mario Guarino, Fratello P2 1816 e Democrazia cristiana).", "hypothesis": "Pare inoltre che l'attuazione sia stata facilitata dalla mancata epurazione degli iscritti alla P2 nelle varie istituzioni pubbliche (fatta esclusa magistratura Mario Guarino, Fratello P2 1816 e Democrazia cristiana).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 262, "text": "Il seguito, noto a tutti, \u00e8 storia italiana: Garibaldi e i suoi mille fecero il resto, liberando dai Borboni le altre regioni del meridione.", "hypothesis": "Il resto, noto a tutti, \u00e8 storia italiana: Garibaldi e i suoi mille fecero il resto, liberando dai Borboni il resto del meridione.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 263, "text": "Ha pubblicato il volume I confini del visibile (Lupetti, Milano 1994) sulle politiche comunitarie in tema di cinema e audiovisivo.", "hypothesis": "Ha pubblicato il volume I confini del visibile, Lupetti, Milano 1994 sulle politiche comunitarie in tema di cinema e audiovisivo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 264, "text": "Allievo di Aldo Moro, nel 1976 si laure\u00f2 in scienze politiche alla Sapienza - Universit\u00e0 di Roma.", "hypothesis": "Allievo di Aldo Moro, nel 1976 si laure\u00f2 in scienze politiche all'Universit\u00e0 La Sapienza di Roma.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 265, "text": "A 22 anni si \u00e8 laureato in giurisprudenza, mentre in seguito ha ottenuto una specializzazione in economia.", "hypothesis": "A 22 anni si \u00e8 laureato in giurisprudenza, poi con una specializzazione in economia.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 266, "text": "Dal 1989 al 1992 \u00e8 stato Presidente della Giunta della Provincia autonoma di Trento.", "hypothesis": "Dal 1989 al 1992 \u00e8 stato Presidente della Provincia autonoma di Trento.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 267, "text": "Ha fondato, nel 1987, l'associazione FermiamoLeBanche attraverso la quale combatte il sistema bancario ed il signoraggio primario e secondario nonch\u00e8 l'inefficienza del sistema giudiziario e la durata eccessiva dei processi. E' titolare di uno studio legale.", "hypothesis": "Ha fondato, nel 1987, l'associazione FermiamoLeBanche attraverso la quale combatte il sistema bancario ed il signoraggio primario e secondario (equo indennizzo per la durata eccessiva dei processi e cause contro le banche). E' titolare di uno studio legale.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 268, "text": "Negli anni 1970 e anni 1980 militava nel Partito Socialista Italiano, con il quale \u00e8 stato deputato.", "hypothesis": "Negli anni 1970 e anni 1980 era militante del Partito Socialista Italiano, con il quale \u00e8 stato anche deputato.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 269, "text": "Laureato in Scienze politiche all'Universit\u00e0 di Pisa, ha conseguito il perfezionamento in Diritto delle comunit\u00e0 europee presso la Scuola Superiore Sant'Anna di Pisa.", "hypothesis": "Laureato in scienze politiche all'Universit\u00e0 di Pisa, ha conseguito un dottorato di ricerca in Diritto delle comunit\u00e0 europee presso la Scuola Superiore Sant'Anna di Pisa.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 270, "text": "Sir 'James Richardson Spensley' (Stoke Newington, 17 maggio 1867 - Magonza, 10 novembre 1915) era un medico Gran Bretagna giunto in Italia per la sua professione e diventato ben presto uno dei principali promotori del gioco del calcio (sport) e dei primi gruppi scout.", "hypothesis": "Sir 'James Richardson Spensley' (Stoke Newington, 17 maggio 1867 - Magonza, 10 novembre 1915) era un medico Gran Bretagna, ritenuto il fondatore in Italia del gioco del calcio (sport) e dei primi gruppi scout.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 271, "text": "Alle elezioni politiche del 1996 Ferri fu candidato nelle liste del Biancofiore che univano Centro Cristiano Democratico e Cristiani Democratici Uniti, senza tuttavia risultare eletto.", "hypothesis": "Alle elezioni politiche del 1996 Ferri fu candidato nelle liste del Biancofiore che univano CCD e CDU, senza tuttavia risultare eletto.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 272, "text": "Nel 1985, viene eletto consigliere della I Circoscrizione del Comune di Roma (attuale Municipio I), ricoprendo l'incarico di presidente della Commissione Traffico-Urbanistica.", "hypothesis": "Nel 1985, viene eletto consigliere della I Circoscrizione del Comune di Roma (Centro Storico (zona di Roma)), ricoprendo l'incarico di presidente della Commissione Traffico-Urbanistica.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 273, "text": "Ha fondato la loggia massonica La pigneta di Ravenna.", "hypothesis": "Ha fondato la Loggia La pigneta di Ravenna.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 274, "text": "'Nello Dipasquale' (Ragusa,1969) \u00e8 l'attuale sindaco di Ragusa eletto nel 2006, ed \u00e8 stato il presidente del Consiglio provinciale di Ragusa.", "hypothesis": "'Nello Dipasquale' (Ragusa,1969) \u00e8 il sindaco di Ragusa, ed \u00e8 stato il presidente del Consiglio provinciale di Ragusa.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 275, "text": "Il 22/12/2007 in occasione della conferenza stampa ai giornali e per il saluto alla citta', ha mostrato nervi poco saldi di fronte alla pacifica e ironica invasione di militanti anti-rigassificatore che hanno portato in dono, a lui e agli altri amministratori, del carbone e del sale da mettere in zucca.", "hypothesis": "Il 22/12/2007 in occasione della conferenza stampa ai giornali e per il saluto alla citta', ha mostrato nervi poco saldi di fronte alla pacifica e ironica invasione di militanti anti-rigassificatore che gli hanno portato in dono, a lui e agli altri amministratori, del carbone e del sale da mettere in zucca.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 276, "text": "E' stato presidente dell'interporto di Civitavecchia e assessore alla formazione per la regione Lazio nella giunta presieduta da Francesco Storace.", "hypothesis": "E' stato assessore alla formazione per la regione Lazio nella giunta presieduto da Francesco Storace.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 277, "text": "In breve tempo diventa consigliere comunale e segretario provinciale del Partito Comunista Italiano (PCI)", "hypothesis": "In breve tempo diventa consigliere comunale e segretario provinciale del PCI.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 278, "text": "E' stato eletto Presidente della Provincia nel turno elettorale del 2004 (elezioni del 12 giugno e 13 giugno), raccogliendo il 53,5% dei voti in rappresentanza di una coalizione di centrodestra.", "hypothesis": "E' stato eletto Presidente della Provincia nel turno elettorale del 2002 (elezioni del 26 maggio), raccogliendo il 58,5% dei voti in rappresentanza di una coalizione di centrodestra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 279, "text": "La sua ultima partita, il 10 giugno 1961, fu quella contro l'Football Club Internazionale Milano dei ragazzi, schierata per protesta dal presidente Angelo Moratti, in quel famoso 9-1 in cui esord\u00ec Sandro Mazzola.", "hypothesis": "La sua ultima partita fu quella contro l'Inter dei ragazzi, schierata per protesta dal presidente Angelo Moratti, in quel famoso 9-1 in cui esord\u00ec Sandro Mazzola.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 280, "text": "Presidente della Cooperativa Cattolica-Popolare (oltre 10.000 soci) dopo essere stato Presidente della Banca Cattolica prima dell'assorbimento da parte della Banca Antonveneta di cui \u00e8 consigliere d'amministrazione, anche oggi che si \u00e8 fusa con l'Istituto Bancario Monte dei Paschi di Siena.", "hypothesis": "Presidente della Cooperativa Cattolica-Popolare (oltre 10.000 soci) dopo essere stato Presidente della Banca Cattolica prima dell'assorbimento da parte della Banca Antonveneta di cui, oggi, \u00e8 consigliere d'amministrazione.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 281, "text": "Spensley era stato ferito sul campo di battaglia durante lo svolgimento delle sue mansioni mediche (sui giornali genovesi dell'epoca, molto colpiti dall'accaduto, si riport\u00f2 che Spensley stesse portando soccorso ad un nemico ferito).", "hypothesis": "Spensley fu ferito sul campo di battaglia durante lo svolgimento delle sue mansioni mediche (sui giornali Genovesi dell' epoca molto colpiti dall' accaduto si riporta che Spensley stesse portando soccorso ad un nemico ferito).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 282, "text": "Dopo il martirio del Crudeli il Granducato della Toscana fece chiudere il Tribunale del Sant'Uffizio, nel 1743, provvisoriamente, e nel 1782 definitivamente, persino con l'abbattimento materiale dell'edificio (ingresso nel chiostro di Santa Croce a Firenze).", "hypothesis": "Dopo il martirio del Crudeli il Granducato della Toscana fece chiudere il Tribunale del Sant'Uffizio, nel 1743, provvisoriamente, e nel 1782, definitivamente, con l'abbattimento materiale dell'edificio.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 283, "text": "Di famiglia artigiana (il padre, Bernardo, era calzolaio), dopo gli studi nel seminario di Scigliano ed essere stato ordinato diacono, si avvicin\u00f2 al Mazzinianesimo.", "hypothesis": "Di famiglia artigiana (il padre, Bernardo, era calzolaio), dopo gli studi nel collegio di Scigliano, si avvicin\u00f2 al Mazzinianesimo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 284, "text": "Il giovane Rutelli promuove la nascita, insieme a militanti radicali, ambientalisti ed esponenti di Democrazia Proletaria, di una nuova formazione Movimento ecologista progressista: i Verdi Arcobaleno, poi confluiti (con le Liste Verdi) nella Federazione dei Verdi, della quale viene eletto dapprima coordinatore nazionale e nel 1992 capogruppo alla Camera.", "hypothesis": "Il giovane Rutelli partecipa alla nascita, insieme ad alcuni compagni radicali ed a fuoriusciti di Democrazia Proletaria, di una nuova formazione Movimento ecologista di sinistra: i Verdi Arcobaleno, poi confluiti (con le Liste Verdi) nella Federazione dei Verdi, della quale diventa coordinatore nazionale nel 1992 e capogruppo alla Camera.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 285, "text": "'Sergio Lo Giudice' \u00e8 stato presidente nazionale di Arcigay dal 1998 al 13 maggio 2007. E' esponente politico dei Democratici di sinistra.", "hypothesis": "'Sergio Lo Giudice' \u00e8 stato presidente nazionale di Arcigay dal 1998 al mese di maggio 2007. E' esponente politico dei Democratici di sinistra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 286, "text": "Dopo qualche anno aderisce al gruppo DC e si dimette il 18 febbraio 1994 per onorare l'impegno assunto pubblicamente al momento della candidatura di coprire solo met\u00e0 legislatura permettendo il subentro al primo dei non eletti in lista, Biagio Cantone.", "hypothesis": "Nel 1991 torna all'Assemblea Regionale Siciliana non il PSDI e si dimette il 18 febbraio 1994 per onorare l'impegno assunto pubblicamente al momento della candidatura di coprire solo met\u00e0 legislatura permettendo il subentro al primo dei non eletti, Biagio Cantone.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 287, "text": "Laureato in giurisprudenza, \u00e8 stato Sindaci di Milano dal 1997 al 2006, a capo di una coalizione di centrodestra.", "hypothesis": "Laureato in giurisprudenza, \u00e8 Sindaci di Milano dal 1997 a capo di una coalizione di centrodestra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 288, "text": "Laureato in giurisprudenza, \u00e8 Sindaci di Milano dal 1997 a capo di una coalizione di centrodestra.", "hypothesis": "Laureato in giurisprudenza, \u00e8 stato Sindaci di Milano dal 1997 al 2006, a capo di una coalizione di centrodestra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 289, "text": "Nel 1996, con la nuova legislatura a maggioranza L'Ulivo, viene eletto capogruppo dei deputati popolari.", "hypothesis": "Nel 1996, con la nuova legislatura a maggioranza L'Ulivo, alla Camera dei Deputati viene eletto capogruppo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 290, "text": "Nel corso del processo a Dell'Utri non emersero elementi sufficienti a stabilire se il cavallo, di cui Mangano parlava al telefono, fosse un cavallo vero o se si trattasse di droga, tuttavia la seconda ipotesi, almeno in linea di principio, sembra essere la pi\u00f9 azzeccata.", "hypothesis": "Tuttavia, nella fattispecie, non emersero nel corso del processo a Dell'Utri elementi sufficienti a stabilire se il cavallo, di cui Mangano parlava al telefono, fosse un cavallo vero o se si trattasse di droga.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 291, "text": "Aderisce al Partito Democratico Europeo e al gruppo dell'Alleanza dei Liberali e Democratici per l'Europa, \u00e8 membro della Commissione per le libert\u00e0 civili, la giustizia e gli affari interni.", "hypothesis": "Aderisce alla la Margherita e, alle elezioni europee del 2004, viene rieletto al Parlamento europeo con la lista Uniti nell'Ulivo, aderisce al Partito Democratico Europeo e al gruppo dell'Alleanza dei Liberali e Democratici per l'Europa, membro della Commissione per le libert\u00e0 civili, la giustizia e gli affari interni.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 292, "text": "Aderisce alla la Margherita e, alle elezioni europee del 2004, viene rieletto al Parlamento europeo con la lista Uniti nell'Ulivo, aderisce al Partito Democratico Europeo e al gruppo dell'Alleanza dei Liberali e Democratici per l'Europa, membro della Commissione per le libert\u00e0 civili, la giustizia e gli affari interni.", "hypothesis": "Aderisce al Partito Democratico Europeo e al gruppo dell'Alleanza dei Liberali e Democratici per l'Europa, \u00e8 membro della Commissione per le libert\u00e0 civili, la giustizia e gli affari interni.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 293, "text": "Cresciuto nel quartiere popolare Palestro, proviene da una famiglia operaria di ispirazione cattolica.", "hypothesis": "Cresciuto in un quartiere popolare, proviene da una famiglia operaria di ispirazione cattolica.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 294, "text": "Sposato con due figli, diplomato all'Istituto per Geometri 'Giacomo Quarenghi' di Bergamo, \u00e8 funzionario al Genio civile di Bergamo.", "hypothesis": "Sposato, due figli, \u00e8 funzionario al Genio civile di Bergamo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 295, "text": "Fu cos\u00ec che, forte di un piccolo esercito di circa 6.000 volontari, Dunant riusc\u00ec a raccogliere i feriti rimasti sul campo di battaglia e trasferirli a Castiglione, dove vennero ospitati in case private, nei chiostri dei conventi e persino nelle chiese cittadine.", "hypothesis": "Particolarmente colpito da quello spettacolo, Dunant si prest\u00f2 ad organizzare i soccorsi, chiedendo assistenza agli abitanti dei paesi vicini ed acquistando personalmente i pochi materiali disponibili per dare assistenza e per costituire degli ospedali da campo. Fu cos\u00ec che, forte di un piccolo esercito di circa 6.000 volontari, Dunant riusc\u00ec a raccogliere molti dei feriti rimasti sul campo di battaglia e a trasferirli a Castiglione, dove vennero ospitati in case private, nei chiostri dei conventi e persino nelle chiese cittadine.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 296, "text": "Particolarmente colpito da quello spettacolo, Dunant si prest\u00f2 ad organizzare i soccorsi, chiedendo assistenza agli abitanti dei paesi vicini ed acquistando personalmente i pochi materiali disponibili per dare assistenza e per costituire degli ospedali da campo. Fu cos\u00ec che, forte di un piccolo esercito di circa 6.000 volontari, Dunant riusc\u00ec a raccogliere molti dei feriti rimasti sul campo di battaglia e a trasferirli a Castiglione, dove vennero ospitati in case private, nei chiostri dei conventi e persino nelle chiese cittadine.", "hypothesis": "Fu cos\u00ec che, forte di un piccolo esercito di circa 6.000 volontari, Dunant riusc\u00ec a raccogliere i feriti rimasti sul campo di battaglia e trasferirli a Castiglione, dove vennero ospitati in case private, nei chiostri dei conventi e persino nelle chiese cittadine.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 297, "text": "In occasione delle Elezioni politiche italiane del 2008 diviene il primo rhodense eletto alla Camera dei Deputati (circoscrizione Lombardia I).", "hypothesis": "In occasione delle Elezioni politiche italiane del 2008 \u00e8 eletto alla Camera dei Deputati nella circoscrizione Lombardia I.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 298, "text": "Alle elezioni politiche 2008 \u00e8 stato rieletto Deputato per il Partito Democratico nella Circoscrizione Lombardia 2.", "hypothesis": "Alle elezioni politiche 2008 \u00e8 candidato alla Camera dei Deputati per il Partito Democratico nella Circoscrizione Lombardia 2.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 299, "text": "Alle elezioni politiche 2008 \u00e8 candidato alla Camera dei Deputati per il Partito Democratico nella Circoscrizione Lombardia 2.", "hypothesis": "Alle elezioni politiche 2008 \u00e8 stato rieletto Deputato per il Partito Democratico nella Circoscrizione Lombardia 2.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 300, "text": "Il Francesco Musotto I, suo omonimo, \u00e8 stato Alto Commissario per la Sicilia, depuato alla Camera ed esponente del Partito Socialista Italiano.", "hypothesis": "Il Francesco Musotto I, suo omonimo, \u00e8 stato Presidente della Sicilia ed esponente del Partito Socialista Italiano.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 301, "text": "'Vittorio Voglino' (Villafranca d'Asti, 18 febbraio 1945) \u00e8 stato sindaco di Asti dal 2002 al 2007", "hypothesis": "'Vittorio Voglino' (Villafranca d'Asti, 18 febbraio 1945) \u00e8 il sindaco di Asti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 302, "text": "Il 12 novembre 2004 fu assolto in appello dalle accuse.", "hypothesis": "Il 12 novembre 2004 fu assolto dall'accusa.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 303, "text": "'Duilio Poggiolini' (25 luglio 1929) \u00e8 stato un politico italiano.", "hypothesis": "'Duilio Poggiolini' \u00e8 stato uomo politico italiano.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 304, "text": "Bogi \u00e8 stato inoltre sottosegretario alla presidenza del Consiglio e Ministero per i Rapporti col Parlamento e le Riforme Istituzionali durante il governo Prodi I.", "hypothesis": "Bogi \u00e8 stato inoltre sottosegretario alla presidenza del Consiglio e Ministro dei rapporti con il Parlamento durante il governo Prodi I.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 305, "text": "Ha una popolazione di 878.184 abitanti.", "hypothesis": "Ha una popolazione di 878.082 abitanti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 306, "text": "Nel 2001 viene rieletto alla Camera e diventa membro del direttivo nazionale dei DS.", "hypothesis": "l'anno seguente riapproda alla Camera e diventa membro del direttivo nazionale dei DS.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 307, "text": "Nell'aprile del 1790 fonda il Giornale patriottico di Corsica, foglio portatore di istanze rivoluzionarie ed egualitarie.", "hypothesis": "Nell'Aprile del 1990 fonda il Giornale patriottico di Corsica,foglio portatore di istanze rivoluzionarie, ed egualitarie.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 308, "text": "Tuttavia a distanza di pochi mesi si candid\u00f2 al comune di Pontremoli (di cui fu sindaco dal 1990 al 2004) col sostegno del centrodestra, di Forza Italia e di Alleanza Nazionale.", "hypothesis": "Tuttavia a distanza di pochi mesi si candid\u00f2 alla presidenza della Provincia di Massa-Carrara col sostegno del centrodestra, di Forza Italia e di Alleanza Nazionale.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 309, "text": "Ha una densit\u00e0 di 422,6 abitanti per kmq.", "hypothesis": "Ha una popolazione di 849.999 abitanti. Ha una densit\u00e0 di 323,1 abitanti per kmq.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 310, "text": "Ha una popolazione di 849.999 abitanti. Ha una densit\u00e0 di 323,1 abitanti per kmq.", "hypothesis": "Ha una densit\u00e0 di 422,6 abitanti per kmq.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 311, "text": "Attualmenta fa parte del secondo governo Prodi e ricopre la carica di sottosegretario al Ministero della Salute.", "hypothesis": "Partecipa al secondo governo Prodi come sottosegretario al Ministero della Salute.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 312, "text": "Nel 1996 viene eletto Deputato con il Partito Democratico della Sinistra.", "hypothesis": "Nel 1996 viene eletto deputato tra le file del Partito Democratico della Sinistra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 313, "text": "Durante i suoi mandati ha realizzato infrastrutture urbane, il restauro del centro storico della citt\u00e0 di Catania, il che ha comportato notevoli sofferenze economiche da parte delle casse comunali, cui conseguenza \u00e8 stato il dissesto finanziario del Comune nel 2008.", "hypothesis": "Naturalmente questa ultima affermazione, essendo destituita di ogni fondamento scientifico, \u00e8 da intendersi come puramente fantasiosa. Durante i suoi mandati ha realizzato infrastrutture urbane, il completo restauro del centro storico della citt\u00e0 di Catania, il che ha comportato notevoli sofferenze economiche da parte delle casse comunali, e nei suoi principali obbietivi futuri c'\u00e8 la realizzazione di un piano regolatore.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 314, "text": "Naturalmente questa ultima affermazione, essendo destituita di ogni fondamento scientifico, \u00e8 da intendersi come puramente fantasiosa. Durante i suoi mandati ha realizzato infrastrutture urbane, il completo restauro del centro storico della citt\u00e0 di Catania, il che ha comportato notevoli sofferenze economiche da parte delle casse comunali, e nei suoi principali obbietivi futuri c'\u00e8 la realizzazione di un piano regolatore.", "hypothesis": "Durante i suoi mandati ha realizzato infrastrutture urbane, il restauro del centro storico della citt\u00e0 di Catania, il che ha comportato notevoli sofferenze economiche da parte delle casse comunali, cui conseguenza \u00e8 stato il dissesto finanziario del Comune nel 2008.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 315, "text": "Nel 1889, spos\u00f2", "hypothesis": "In 1889, spos\u00f2", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 316, "text": "Durante i suoi mandati ha realizzato infrastrutture urbane, il completo restauro del centro storico della citt\u00e0 di Catania, il che ha comportato notevoli sofferenze economiche da parte delle casse comunali, e nei suoi principali obbietivi futuri c'\u00e8 la realizzazione di un piano regolatore.", "hypothesis": "Durante i suoi mandati ha realizzato infrastrutture urbane, il completo restauro del centro storico della citt\u00e0 di Catania e nei suoi principali obbietivi futuri c'\u00e8 la realizzazione di un piano regolatore.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 317, "text": "Nello specifico, due giorni dopo il suo insediamento, una sentenza della Corte Suprema degli Stati Uniti scaten\u00f2 un'ondata di proteste: si decideva sul ricorso di Caso Dred Scott contro Sandford, schiavo nero che si era trasferito con il suo padrone in un territorio in cui, secondo il Compromesso del Missouri, la schiavit\u00f9 era fuorilegge; per questo, chiedeva di essere liberato.", "hypothesis": "Nello specifico, due giorni dopo il suo insediamento, una sentenza della Corte Suprema degli Stati Uniti scaten\u00f2 un'ondata di proteste: si decideva sul ricorso di Dred Scott, schiavo nero che si era trasferito con il suo padrone in un territorio in cui, secondo il Compromesso del Missouri, la schiavit\u00f9 era fuorilegge; per questo, chiedeva di essere liberato. Nella sua sentenza la Corte suprema decise: 1) che Dred Scott non era un cittadino americano quindi non poteva appellarsi alla Corte; 2) che, poich\u00e9 l'inviolabilit\u00e0 della propriet\u00e0 privata era garantita dalla Costituzione degli Stati Uniti d'America, e poich\u00e8 uno schiavo era propriet\u00e0 privata, era incostituzionale qualsiasi legge federale che togliesse ad un padrone il proprio schiavo, quindi anche il Compromesso del Missouri. Le violente proteste al Nord, che sfociarono nell'incursione di John Brown, un fanatico che mirava alla rivolta degli schiavi, unite alla grave crisi economica che colp\u00ec il paese nel 1857, resero Buchanan molto impopolare.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 318, "text": "Nello specifico, due giorni dopo il suo insediamento, una sentenza della Corte Suprema degli Stati Uniti scaten\u00f2 un'ondata di proteste: si decideva sul ricorso di Dred Scott, schiavo nero che si era trasferito con il suo padrone in un territorio in cui, secondo il Compromesso del Missouri, la schiavit\u00f9 era fuorilegge; per questo, chiedeva di essere liberato. Nella sua sentenza la Corte suprema decise: 1) che Dred Scott non era un cittadino americano quindi non poteva appellarsi alla Corte; 2) che, poich\u00e9 l'inviolabilit\u00e0 della propriet\u00e0 privata era garantita dalla Costituzione degli Stati Uniti d'America, e poich\u00e9 uno schiavo era propriet\u00e0 privata, era incostituzionale qualsiasi legge federale che togliesse ad un padrone il proprio schiavo, quindi anche il Compromesso del Missouri. Le violente proteste al Nord, che sfociarono nell'incursione di John Brown, un fanatico che mirava alla rivolta degli schiavi, unite alla grave crisi economica che colp\u00ec il paese nel 1857, resero Buchanan molto impopolare.", "hypothesis": "Nello specifico, due giorni dopo il suo insediamento, una sentenza della Corte Suprema degli Stati Uniti scaten\u00f2 un'ondata di proteste: si decideva sul ricorso di Caso Dred Scott contro Sandford, schiavo nero che si era trasferito con il suo padrone in un territorio in cui, secondo il Compromesso del Missouri, la schiavit\u00f9 era fuorilegge; per questo, chiedeva di essere liberato.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 319, "text": "Walter De Rigo \u00e8 stato condannato con patteggiamento a due anni e quattro mesi per truffa ai danni del Ministero del Lavoro e della CEE per 474 milioni di lira italiana in cambio di falsi corsi di qualificazione professionale per una delle sue aziende.", "hypothesis": "per vari reati: la lista \u00e8 stata pubblicata inizialmente sul sito di Beppe Grillo ed \u00e8 poi stata replicata su molti altri siti. Walter De Rigo \u00e8 stato condannato con patteggiamento a due anni e quattro mesi per truffa ai danni del Ministero del Lavoro e della CEE per 474 milioni di lira italiana in cambio di falsi corsi di qualificazione professionale per la sua azienda.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 320, "text": "Rinchiuso nel forte di Cherbourg, Buonarroti rimase tre anni in attesa della deportazione in Guaina, che non avvenne mai. Divenuto primo console Napoleone Bonaparte autorizz\u00f2 una mitigazione della pena e il trasferimento dei babuvisti al confino, nell'isola di Olron. Nel febbraio 1803 Buonarroti venne poi trasferito a Sospello, nelle Alpi Marittime, e da qui, nel giugno 1806, a Ginevra, ormai territorio francese, riuscendo a ricostruire i legami con l'ambiente politico esterno.", "hypothesis": "Nel febbraio 1803 Buonarroti venne trasferito a Sospello, nelle Alpi Marittime, e da qui, nel giugno 1806, a Ginevra, ormai territorio francese, dove ebbe la possibilit\u00e0 di ricostruire i legami con l'ambiente politico esterno.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 321, "text": "Con la disgregazione della DC aderisce a Rinnovamento Italiano, successivamente alla Margherita e al Partito Democratico (Italia).", "hypothesis": "Con la disgregazione della DC aderisce a Rinnovamento Italiano, per approdare poi alla Margherita.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 322, "text": "Membro del Comitato di presidenza di Forza Italia, alle successive elezioni politiche italiane del 2001 viene riconfermato deputato nella medesima circoscrizione.", "hypothesis": "Membro del Comitato di presidenza di Forza Italia, alle successive elezioni politiche italiane del 2001 viene eletto in un collegio uninominale della Campania, per la coalizione della Casa delle Libert\u00e0.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 323, "text": "Membro del Comitato di presidenza di Forza Italia, alle successive elezioni politiche italiane del 2001 viene eletto in un collegio uninominale della Campania, per la coalizione della Casa delle Libert\u00e0.", "hypothesis": "Membro del Comitato di presidenza di Forza Italia, alle successive elezioni politiche italiane del 2001 viene riconfermato deputato nella medesima circoscrizione.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 324, "text": "Neppure la difesa del giurista Francesco Mario Pagano era servita a evitargli l'impiccagione.", "hypothesis": "Neppure i tentativi del giurista Francesco Mario Pagano erano serviti a evitargli la condanna dall'impiccagione.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 325, "text": "Imprenditore, si dedica all'attivit\u00e0 politica dal 1990 divenendo a soli 25 anni assessore provinciale alla pubblica istruzione e alla cultura della provincia di Lucca.", "hypothesis": "Imprenditore, si dedica all'attivit\u00e0 politica dal 1990 divenendo assessore provinciale alla pubblica istruzione e alla cultura della provincia di Lucca. Nel 1992 viene eletto deputato tra le fila del Partito Liberale Italiano e sar\u00e0 il vicepresidente del gruppo parlamentare del PLI alla Camera dei deputati fino al 1994.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 326, "text": "Imprenditore, si dedica all'attivit\u00e0 politica dal 1990 divenendo assessore provinciale alla pubblica istruzione e alla cultura della provincia di Lucca. Nel 1992 viene eletto deputato tra le fila del Partito Liberale Italiano e sar\u00e0 il vicepresidente del gruppo parlamentare del PLI alla Camera dei deputati fino al 1994.", "hypothesis": "Imprenditore, si dedica all'attivit\u00e0 politica dal 1990 divenendo a soli 25 anni assessore provinciale alla pubblica istruzione e alla cultura della provincia di Lucca.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 327, "text": "Ovviamente quest'ultima dichiarazione, essendo priva di ogni significato scientifico, \u00e8 originata da banale piaggeria.", "hypothesis": "Ovviamente quest'ultima dichiarazione \u00e8 priva di ogni significato scientifico.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 328, "text": "E' Cofferati stesso che, il 9 Ottobre 2008, dichiara pubblicamente di non volersi ricandidare in quanto ha un figlio piccolo che vive con la compagna a Genova e qundi il Sindaco fa vita da pencolare, stando poco con il pargolo.", "hypothesis": "E' Cofferati stesso che, il 9 Ottobre 2008, dichiara pubblicamente di non volersi ricandidare adducendo come motivazione questioni familiari.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 329, "text": "Nel 1926 partecip\u00f2 al Congresso clandestino di Lione, dove la Sinistra fu messa in minoranza dai centristi allineati a Mosca (Russia) (Gramsci, Togliatti, Terracini, ecc. si erano schierati con il campo che si stava delineando come stalinista) con vari espedienti, nonostante disponesse ancora della stragrande maggioranza dei voti congressuali.", "hypothesis": "Nel 1926 partecip\u00f2 al Congresso clandestino di Lione, dove la Sinistra fu messa in minoranza dai centristi allineati a Mosca (Gramsci, Togliatti, Terracini, ecc. si erano schierati con il campo che si stava delineando come stalinista) con vari espedienti, nonostante disponesse ancora della stragrande maggioranza dei voti congressuali.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 330, "text": "Rivest\u00ec importanti cariche pubbliche nel Regno delle Due Sicilie, fino a diventare nel 1815 Ministro di Grazia e Giustizia e nel gennaio 1830, dopo la morte di Luigi de' Medici, Presidenti del Consiglio del Regno delle Due Sicilie.", "hypothesis": "Rivest\u00ec importanti cariche pubbliche nel Regno delle Due Sicilie, fino a diventare nel 1815 Ministro di Grazia e Giustizia e nel gennaio 1830, alla morte di Luigi de' Medici, Presidenti del Consiglio del Regno delle Due Sicilie.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 331, "text": "All'indomani del delitto del Vice Presidente del Consiglio regionale, on.le Francesco Fortugno, avvenuto il 16 ottobre 2005, promuove l'istituzione a Locri, a Palazzo Nieddu del Rio, luogo teatro di quel tragico delitto, l'istituzione del Forum Fo.re.ver.", "hypothesis": "All'indomani del delitto del Vice Presidente del Consiglio regionale, On.le Franco Fortugno, avvenuto il 16 ottobre 2005, promuove l'istituzione a Locri, a Palazzo Nieddu del Rio, luogo teatro di quel tragico delitto, l'istituzione del Forum Fo.re.ver.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 332, "text": "Nel 1996 viene eletto Deputato con il PDS e nello stesso anno viene nominato da Romano Prodi Ministro dei Trasporti e della Navigazione.", "hypothesis": "Nel 1996 viene eletto Deputato con il Partito Democratico della Sinistra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 333, "text": "La Pelino \u00e8 stata eletta alla Camera nelle liste di Forza Italia alle elezioni politiche del 2006.", "hypothesis": "La Pelino \u00e8 stata candidata da Silvio Berlusconi nelle liste di Forza Italia nelle ultime elezioni politiche.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 334, "text": "'Incisore e patriota' - Sposato con Sarah Orne, lavor\u00f2 per quasi tutta la sua esistenza nella oreficeria del padre; molte sue stampe e incisioni in rame sono conservate tutt'oggi nei musei di Boston, Cleveland e New York.", "hypothesis": "Sposato con Sarah Orne, di mestiere faceva l'incisore nel negozio di argenteria del padre; molte sue opere sono visibili ancor oggi nei musei di Boston, Cleveland e New York.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 335, "text": "Per salvaguardare l'economia e allo stesso tempo per tutelare i pi\u00f9 poveri, Mazzini punta su una forma di lavoro movimento cooperativo: l'operaio dovr\u00e0 rinunciare al salario in cambio della Piena responsabilit\u00e0 e propriet\u00e0 sull'impresa, ovvero Mazzini puntava sul superamento in senso sociale del capitalismo imprenditoriale classico, anticipando in questo sia le teorie distributismo, sia la corrente repubblicana e socializzatrice del fascismo, che avr\u00e0 infatti in Mazzini uno dei suoi miti fondanti.", "hypothesis": "Per salvaguardare l'economia e allo stesso tempo per tutelare i pi\u00f9 poveri, Mazzini puntava sul superamento in senso sociale del capitalismo imprenditoriale classico", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 336, "text": "Alle elezioni amministrative del 2008 si riconferma alla presidenza della provincia, sostenuto da Partito Democratico (Italia), Partito Socialista (Italia), Italia dei Valori e vince al ballottaggio contro il candidato del Popolo della Libert\u00e0 Sandro Bondi. 55,4% contro il 44,6% il risultato finale del 28 aprile 2008.", "hypothesis": "Il mandato amministrativo scade nel 2008. Alle elezioni amministrative del 2008 si ricandida alla presidenza della provincia, sostenuto dal centro sinistra, supera il primo turno e al ballottaggio sar\u00e0 opposto al candidato del Popolo della Libert\u00e0 Sandro Bondi, coordinatore nazionale di Forza Italia.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 337, "text": "Nel 1897 ottenne la cittadinanza tedesca e l'anno successivo ader\u00ec al Partito Socialdemocratico. Il Partito Socialdemocratico Tedesco (SPD), cui Rosa si iscrisse, era, prima del 1914, il pi\u00f9 forte partito socialista d'Europa ed il suo segretario Karl Kautsky era considerato l'erede ed il continuatore di Karl Marx ed Friedrich Engels, il detentore ed il custode della autentica dottrina marxista, del marxismo pi\u00f9", "hypothesis": "Nel 1897 ottenne la cittadinanza tedesca e l'anno successivo si iscrisse al Partito Socialdemocratico Tedesco (SPD).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 338, "text": "Nei primi Anni 1970 fu tra i primi professori a contratto del DAMS all'Universit\u00e0 di Bologna, dove insegn\u00f2", "hypothesis": "Nei primi Anni 1970 collabor\u00f2 attivamente alla fondazione del DAMS a Bologna dove insegn\u00f2 Linguaggio Radio Televisivo tra il 1970 e il 1975.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 339, "text": "Nei primi Anni 1970 collabor\u00f2 attivamente alla fondazione del DAMS a Bologna dove insegn\u00f2 Linguaggio Radio Televisivo tra il 1970 e il 1975.", "hypothesis": "Nei primi Anni 1970 fu tra i primi professori a contratto del DAMS all'Universit\u00e0 di Bologna, dove insegn\u00f2", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 340, "text": "'Maurizio Scelli' (Sulmona, L'Aquila 28 febbraio 1961) avvocato, dapprima segretario generale dell'UNITALSI, \u00e8 stato Commissario Straordinario della Croce Rossa Italiana dall'aprile 2003al dicembre 2005, data in cui riconsegna ai volontari un ente risanato e di nuovo in grado di eleggere in autonomia un proprio presidente.", "hypothesis": "'Maurizio Scelli' (Sulmona, L'Aquila 28 febbraio 1961) avvocato, dapprima segretario generale dell'UNITALSI, \u00e8 stato Commissario Straordinario della Croce Rossa Italiana dall'aprile 2003 fino alle elezioni per il presidente nazionale che si sono svolte a Roma il 10-11 dicembre 2005 e hanno portato alla nomina di Massimo Barra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 341, "text": "Il 29 settembre 1993 lascia il PRI per fondare, con altri repubblicani dissidenti, Alleanza Democratica, che si presenta alle Elezioni politiche del 1994 con una lista all'interno dell'Alleanza dei Progressisti, raccogliendo poco pi\u00f9 dell'1% dei voti.", "hypothesis": "Tra il 1992 e il 1994 \u00e8 tra i fondatori con molti repubblicani dissidenti, della lista Alleanza Democratica, che per\u00f2 alle Elezioni politiche del 1994 risulter\u00e0 un flop. Il 29 settembre 1993 lascia con altri il Pri per divenire un dirigente di Alleanza Democratica.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 342, "text": "Tra il 1992 e il 1994 \u00e8 tra i fondatori con molti repubblicani dissidenti, della lista Alleanza Democratica, che per\u00f2 alle Elezioni politiche del 1994 risulter\u00e0 un flop. Il 29 settembre 1993 lascia con altri il Pri per divenire un dirigente di Alleanza Democratica.", "hypothesis": "Il 29 settembre 1993 lascia il PRI per fondare, con altri repubblicani dissidenti, Alleanza Democratica, che si presenta alle Elezioni politiche del 1994 con una lista all'interno dell'Alleanza dei Progressisti, raccogliendo poco pi\u00f9 dell'1% dei voti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 343, "text": "Segretario regionale dello Scudo Crociato in Sicilia dal 1974 al 1982, rese la politica della DC in Sicilia in quegli anni e fu l'artefice dell'apertura al PCI.", "hypothesis": "Esponente della Democrazia Cristiana, fu deputato regionale all'Assemblea Regionale Siciliana e segretario regionale dello Scudo Crociato in Sicilia dal 1982 fino alla morte.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 344, "text": "Dal 18 maggio del 2006 fa parte del governo Prodi II in qualit\u00e0 di sottosegretario al Ministro dell' Interno.", "hypothesis": "Dal 18 maggio del 2006 fa parte del governo Prodi II in qualit\u00e0 di sottosegretario agli Interni.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 345, "text": "A luglio 2006, dopo un anno, lascia spontaneamente,con molti altri consiglieri nazionali,la Democrazia Cristiana per le Autonomie a causa di forti dissensi politici.", "hypothesis": "A luglio 2006, dopo un anno, venne espulso dalla Democrazia Cristiana per le Autonomie con l'accusa di aver convocato illecitamente un congresso nazionale del partito.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 346, "text": "Nel 2007, per la prima volta nella sua carriera politica, aderisce a una forza politica, il Partito Democratico (Italia)", "hypothesis": "Nel 2007 aderisce al Partito Democratico (Italia)", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 347, "text": "E' stata fotografata accanto all'ex premier Silvio Berlusconi quando mostr\u00f2 il gesto del dito medio durante un comizio in piazza Vittoria a Bolzano. *La base del suo partito a Bolzano non la considera artefice della sconfitta elettorale alle comunali di Bolzano.", "hypothesis": "E' stata fotografata accanto all'ex premier Silvio Berlusconi quando mostr\u00f2 il gesto del dito medio durante un comizio in piazza Vittoria a Bolzano. *La base del suo partito a Bolzano la considera artefice della sconfitta elettorale alle comunali di Bolzano.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 348, "text": "La Guerra messicano-statunitense che ne consegu\u00ec fu dura ma vide gli USA vincitori, e il Messico fu costretto a cedere un territorio vastissimo: il Texas fino al confine segnato dal Rio Grande pi\u00f9 la California e il Nuovo Messico (dietro un compenso di un milione di dollari).", "hypothesis": "Nel 1845 venne eletto presidente degli Stati Uniti. La prima questione che dovette affrontare, lasciatagli dal predecessore John Tyler , fu l'ingresso del Texas nell'USA. La questione era molto delicata, anche a causa delle proteste e delle rivendicazioni del Messico. La tattica americana fu molto astuta: soldati dell'esercito statunitense furono schierati alla frontiera e al minimo disguido con i messicani dichiararono di essere stati attaccati. La Guerra messicano-statunitense che ne consegu\u00ec fu dura ma vide gli USA vincitori, e il Messico fu costretto a cedere il Texas dietro un compenso di un milione di dollari. e sotto la presidenza Polk, con la scoperta dell'oro nella valle del fiume Sacramento, inizi\u00f2 la grande corsa all'oro in California. L'amministrazione di Polk inoltre ridusse le tariffe, costitu\u00ec un tesoro federale e delimit\u00f2 i confini dell'Oregon.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 349, "text": "Nel 1845 venne eletto presidente degli Stati Uniti. La prima questione che dovette affrontare, lasciatagli dal predecessore John Tyler , fu l'ingresso del Texas nell'USA. La questione era molto delicata, anche a causa delle proteste e delle rivendicazioni del Messico. La tattica americana fu molto astuta: soldati dell'esercito statunitense furono schierati alla frontiera e al minimo disguido con i messicani dichiararono di essere stati attaccati. La Guerra messicano-statunitense che ne consegu\u00f2 fu dura ma vide gli USA vincitori, e il Messico fu costretto a cedere il Texas dietro un compenso di un milione di dollari. e sotto la presidenza Polk, con la scoperta dell'oro nella valle del fiume Sacramento, inizi\u00f2 la grande corsa all'oro in California. L'amministrazione di Polk inoltre ridusse le tariffe, costitu\u00ec un tesoro federale e delimit\u00f2 i confini dell'Oregon.", "hypothesis": "La Guerra messicano-statunitense che ne consegu\u00ec fu dura ma vide gli USA vincitori, e il Messico fu costretto a cedere un territorio vastissimo: il Texas fino al confine segnato dal Rio Grande pi\u00f9 la California e il Nuovo Messico (dietro un compenso di un milione di dollari).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 350, "text": "Con le elezioni primarie del 14 ottobre 2007 \u00e8 stato eletto segretario regionale del Partito Democratico (Italia) in Calabria.", "hypothesis": "Nel 2007, \u00e8 candidato alle primarie per l'elezione del segretario regionale calabrese del Partito Democratico (Italia).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 351, "text": "Risulta cos\u00ec abbastanza curioso che egli si sia fregiato del titolo di professore, pur non possedendolo pi\u00f9 (da qualche anno non \u00e8 pi\u00f9 ordinario universitario).", "hypothesis": "Risulta cos\u00ec abbastanza curioso che egli abbia voluto fregiarsi del titolo di professore, senza effettivamente possederlo, addirittura all'interno di un atto ufficiale del governo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 352, "text": "Viene riletto al senato alle elezioni politiche italiane del 2001 sempre nel Collegio uninominale di Novara.", "hypothesis": "Rieletto al senato alle elezioni politiche italiane del 2001, viene nominato viceministro per l'Economia e le Finanze dai governi della Casa delle Libert\u00e0 nel quinquennio 2001-2006.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 353, "text": "Rieletto al senato alle elezioni politiche italiane del 2001, viene nominato viceministro per l'Economia e le Finanze dai governi della Casa delle Libert\u00e0 nel quinquennio 2001-2006.", "hypothesis": "Viene riletto al senato alle elezioni politiche italiane del 2001 sempre nel Collegio uninominale di Novara.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 354, "text": "Alle elezioni politiche italiane del 2006 viene riconfermata alla Camera dei deputati, eletta per la lista dell'l'Ulivo (federazione) in Calabria, nella quale era candidata al quinto posto.", "hypothesis": "Alle elezioni politiche del 2006 ha confermato il suo scranno alla Camera dei deputati, ricevendo un nuovo mandato parlamentare nella circoscrizione Calabria, candidandosi nella lista dell'L'Ulivo. In questa stessa legislatura svolge la funzione di vice presidente della XII commissione (affari sociali).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 355, "text": "Alle elezioni politiche del 2006 ha confermato il suo scranno alla Camera dei deputati, ricevendo un nuovo mandato parlamentare nella circoscrizione Calabria, candidandosi nella lista dell'L'Ulivo. In questa stessa legislatura svolge la funzione di vice presidente della XII commissione (affari sociali).", "hypothesis": "Alle elezioni politiche italiane del 2006 viene riconfermata alla Camera dei deputati, eletta per la lista dell'l'Ulivo (federazione) in Calabria, nella quale era candidata al quinto posto.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 356, "text": "Nel elezioni politiche del 2006 \u00e8 stato eletto in Toscana sempre come deputato dell'Ulivo.", "hypothesis": "Nel 2001 \u00e8 stato eletto deputato con il sistema maggioritario nella circoscrizione XII (Toscana), pi\u00f9 precisamente nel collegio 24 - Pisa come deputato dell'Ulivo. Fa parte dell'esecutivo di Dl- Margherita ed \u00e8 responsabile del Dipartimento qualit\u00e0 e territorio.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 357, "text": "Nel 2001 \u00e8 stato eletto deputato con il sistema maggioritario nella circoscrizione XII (Toscana), pi\u00f9 precisamente nel collegio 24 - Pisa come deputato dell'Ulivo. Fa parte dell'esecutivo di Dl- Margherita ed \u00e8 responsabile del Dipartimento qualit\u00e0 e territorio.", "hypothesis": "Nel elezioni politiche del 2006 \u00e8 stato eletto in Toscana sempre come deputato dell'Ulivo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 358, "text": "E' stata prima responsabile nazionale DS delle politiche per l'infanzia e poi responsabile nazionale DS delle politiche della sicurezza fino a maggio 2006.", "hypothesis": "Responsabile nazionale delle politiche per l'infanzia all'interno del suo partito, nella XIV ha fatto parte della II commissione (giustizia), di cui \u00e8 stata segretario dal 20 ottobre del 2005.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 359, "text": "Responsabile nazionale delle politiche per l'infanzia all'interno del suo partito, nella XIV ha fatto parte della II commissione (giustizia), di cui \u00e8 stata segretario dal 20 ottobre del 2005.", "hypothesis": "E' stata prima responsabile nazionale DS delle politiche per l'infanzia e poi responsabile nazionale DS delle politiche della sicurezza fino a maggio 2006.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 360, "text": "Viene rieletto deputato nel 2006 per la Rosa nel Pugno, di cui \u00e8 stato capogruppo in Commissione Affari Esteri e nella Commissione bicamerale Antimafia.", "hypothesis": "E' stato membro della Commissione Giustizia prima e della Commissione Affari Costituzionali poi della Camera dei Deputati. Dal settembre 2005 \u00e8 stato responsabile nazionale per le organizzazioni sociali dello Sdi. E' stato membro dell'esecutivo nazionale dello SDI e della direzione nazionale della Rosa nel Pugno. E' stato rieletto deputato nel 2006 e non riconfermato alle elezioni politiche del 2008. Aderisce poi al Partito Socialista (Italia) che alle elezioni politiche del 2008 non ottiene seggi.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 361, "text": "E' stato membro della Commissione Giustizia prima e della Commissione Affari Costituzionali poi della Camera dei Deputati. Dal settembre 2005 \u00e8 stato responsabile nazionale per le organizzazioni sociali dello Sdi. E' stato membro dell'esecutivo nazionale dello SDI e della direzione nazionale della Rosa nel Pugno. E' stato rieletto deputato nel 2006 e non riconfermato alle elezioni politiche del 2008. Aderisce poi al Partito Socialista (Italia) che alle elezioni politiche del 2008 non ottiene seggi.", "hypothesis": "Viene rieletto deputato nel 2006 per la Rosa nel Pugno, di cui \u00e8 stato capogruppo in Commissione Affari Esteri e nella Commissione bicamerale Antimafia.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 362, "text": "Assolto in appello il 12 novembre 2004 dal tribunale di Catania.", "hypothesis": "Il 12 novembre 2004 fu assolto dall'accusa.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 363, "text": "Alle elezioni politiche italiane del 2006 \u00e8 candidato al terzo posto nella lista dell'l'Ulivo alla Camera, capofila della la Margherita.", "hypothesis": "Nelle elezioni di Aprile 2006 \u00e8 testa di lista della Margherita per la lista Uniti nell'Ulivo nella circoscrizione della Calabria", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 364, "text": "Laureato in Giurisprudenza presso l'Universit\u00e0 degli studi di Bari, \u00e8 specializzato in diritto amministrativo e scienza dell'amministrazione presso l'Universit\u00e0 degli studi di Napoli.", "hypothesis": "Laureato in Giurisprudenza, dal 1997 \u00e8 magistrato amministrativo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 365, "text": "Dal 2008 ricopre l'incarico di europarlamentare, ripescata per il seggio lasciato libero a Strasburgo da Renato Brunetta diventato ministro.", "hypothesis": "Attualmente ricopre l'incarico di europarlamentare, ripescata per il seggio lasciato libero a Strasburgo da Renato Brunetta diventato ministro.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 0}
{"id": 366, "text": "Tra gli atti parlamentari degli ultimi anni spicca il voto favorevole all'Indulto (Legge 31 luglio 2006, n. 241).", "hypothesis": "Tra gli atti parlamentari di questo periodo spicca il voto favorevole all'Indulto (Legge 31 luglio 2006, n. 241).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 367, "text": "E' professore di diritto pubblico comparato presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell'Universit\u00e0", "hypothesis": "Laureato in scienze politiche presso l'Universit\u00e0 di Pisa, \u00e8 stato presidente della Federazione Universitaria Cattolica Italiana dal 1985 al 1987.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 368, "text": "Laureato in scienze politiche presso l'Universit\u00e0 di Pisa, \u00e8 stato presidente della Federazione Universitaria Cattolica Italiana dal 1985 al 1987.", "hypothesis": "E' professore di diritto pubblico comparato presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell'Universit\u00e0", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 369, "text": "Durante i suoi mandati il debito del comune di Catania non ha fatto altro che crescere, con la conseguenza che la citt\u00e0 si trova tutt'ora in grave crisi finanziaria, con fornitori che aspettano pagamenti da mesi, compresa l'ENEL.", "hypothesis": "Durante i suoi mandati ha realizzato infrastrutture urbane, il restauro del centro storico della citt\u00e0 di Catania, il che ha comportato notevoli sofferenze economiche da parte delle casse comunali, cui conseguenza \u00e8 stato il dissesto finanziario del Comune nel 2008. Nonostante lo scandalo finanziario \u00e8 stato eletto deputato nelle liste del PDL, lista guidata da Silvio Berlusconi, nelle elezioni politiche italiane del 2008.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 370, "text": "Durante i suoi mandati ha realizzato infrastrutture urbane, il restauro del centro storico della citt\u00e0 di Catania, il che ha comportato notevoli sofferenze economiche da parte delle casse comunali, cui conseguenza \u00e8 stato il dissesto finanziario del Comune nel 2008. Nonostante lo scandalo finanziario \u00e8 stato eletto deputato nelle liste del PDL, lista guidata da Silvio Berlusconi, nelle elezioni politiche italiane del 2008.", "hypothesis": "Durante i suoi mandati il debito del comune di Catania non ha fatto altro che crescere, con la conseguenza che la citt\u00e0 si trova tutt'ora in grave crisi finanziaria, con fornitori che aspettano pagamenti da mesi, compresa l'ENEL.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 371, "text": "Viene comunque eletto col sistema proporzionale in seguito all'opzione esercitata da Enzo Bianco.", "hypothesis": "Nel 2006 \u00e8 stato eletto alla Camera dei Deputati, col sistema proporzionale nella circoscrizione Torino.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 372, "text": "Nel 2006 \u00e8 stato eletto alla Camera dei Deputati, col sistema proporzionale nella circoscrizione Torino.", "hypothesis": "Viene comunque eletto col sistema proporzionale in seguito all'opzione esercitata da Enzo Bianco.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 373, "text": "Nel 2002 viene celebrato il congresso di unificazione di DE con il Centro Cristiano Democratico e il Cristiani Democratici Uniti, che dar\u00e0 vita all'Unione dei Democratici Cristiani e Democratici di Centro (UDC): D'Antoni diviene il vicesegretario del nuovo partito.", "hypothesis": "D'Antoni, nel 2004, decide di aderire al progetto politico Uniti nell'Ulivo. Definisce anti-meridionalista la politica di Silvio Berlusconi, e porta il partito a confluire nella La Margherita.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 374, "text": "Dal 10 maggio 2008 riveste l'incarico di Coordinatore dell'Area Organizzazione del Partito Democratico (Italia).", "hypothesis": "Dal 23 maggio 2007 \u00e8 uno dei 45 membri del Comitato nazionale per il Partito Democratico (Italia) che riunisce i leader delle componenti del futuro Partito Democratico (Italia)", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 375, "text": "Dal 23 maggio 2007 \u00e8 uno dei 45 membri del Comitato nazionale per il Partito Democratico (Italia) che riunisce i leader delle componenti del futuro Partito Democratico (Italia)", "hypothesis": "Dal 10 maggio 2008 riveste l'incarico di Coordinatore dell'Area Organizzazione del Partito Democratico (Italia).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 376, "text": "Nel dicembre 2005 De Luca \u00e8 stato iscritto nel registro degli indagati, nell'ambito delle indagini sul progetto Seapark (ipotesi di reato: collusione con la camorra, truffa aggravata, corruzione, falso in atto pubblico e falso in bilancio, abuso d'ufficio, minaccia a pubblico ufficiale, riciclaggio).", "hypothesis": "Tra dicembre 2005 e gennaio 2006 \u00e8 stato coinvolto, insieme a gran parte della classe dirigente salernitana, in un inchiesta relativa al progetto Seapark, ovvero ad un progetto di riconversione di un ex stabilimento in crisi (Ideal Standard) in un parco marino. Verso De Luca sono state avanzate 3 richieste di misure cautelari per numerosi capi d'imputazione, tra cui l'associazione per delinquere, la truffa, la corruzione, l'abuso edilizio, il falso in atto pubblico, l'abuso d'ufficio, la minaccia a pubblico ufficiale, il riciclaggio e il falso in bilancio. Tutte e tre le richieste sono state respinte dal Giudice per le indagini preliminari. Inoltre la camera dei deputati ha negato l'utilizzo delle intercettazioni telefoniche osservando che \"le ipotesi di reato a carico del De Luca appaiono inconsistenti\".", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 377, "text": "Tra dicembre 2005 e gennaio 2006 \u00e8 stato coinvolto, insieme a gran parte della classe dirigente salernitana, in un inchiesta relativa al progetto Seapark, ovvero ad un progetto di riconversione di un ex stabilimento in crisi (Ideal Standard) in un parco marino. Verso De Luca sono state avanzate 3 richieste di misure cautelari per numerosi capi d'imputazione, tra cui l'associazione per delinquere, la truffa, la corruzione, l'abuso edilizio, il falso in atto pubblico, l'abuso d'ufficio, la minaccia a pubblico ufficiale, il riciclaggio e il falso in bilancio. Tutte e tre le richieste sono state respinte dal Giudice per le indagini preliminari. Inoltre la camera dei deputati ha negato l'utilizzo delle intercettazioni telefoniche osservando che \"le ipotesi di reato a carico del De Luca appaiono inconsistenti\".", "hypothesis": "Nel dicembre 2005 De Luca \u00e8 stato iscritto nel registro degli indagati, nell'ambito delle indagini sul progetto Seapark (ipotesi di reato: collusione con la camorra, truffa aggravata, corruzione, falso in atto pubblico e falso in bilancio, abuso d'ufficio, minaccia a pubblico ufficiale, riciclaggio).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 378, "text": "Viene riconfermato deputato nelle elezioni politiche del 1996 nella lista proporzionale di Forza Italia nella Circoscrizione Campania !.", "hypothesis": "Riconfermato deputato nelle elezioni politiche del 1996 in un collegio uninominale della Campania, per la coalizione della Casa delle Libert\u00e0, entra a far parte delle Commissioni Esteri e Antimafia. Nel frattempo viene anche eletto consigliere comunale a Napoli (1997).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 379, "text": "Dal 1987 al 1991 ha presieduto la Commissione Affari Sociali di Montecitorio.", "hypothesis": "Nel 2006 ha aderito al Movimento Repubblicani Europei di Luciana Sbarbati.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 380, "text": "'Mario Cavallaro' \u00e8 senatore della Repubblica della XIV legislatra.", "hypothesis": "'Mario Cavallaro' \u00e8 nato a Messina il 19 luglio 1951, ma vive da sempre nelle Marche.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 381, "text": "'Mario Cavallaro' \u00e8 nato a Messina il 19 luglio 1951, ma vive da sempre nelle Marche.", "hypothesis": "'Mario Cavallaro' \u00e8 senatore della Repubblica della XIV legislatra.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 382, "text": "Nel gennaio del 2006 l'agrigentino Benito Infurnari \u00e8 stato nominato commissario straordinario, e le elezioni per il presidente della Provincia e per il rinnovo del consiglio provinciale si sono tenute l'11 giugno e 12 giugno 2006, che hanno visto la vittoria del candidato di centrodestra Antonio D'Al\u00e0.", "hypothesis": "Il mandato amministrativo scade nel 2008. Nel dicembre del 2005 Giulia Adamo ha rassegnato le proprie dimissioni per concorrere al rinnovo dell'assemblea regionale nelle liste di Forza Italia. Nel gennaio del 2006 l'agrigentino Benito Infurnari \u00e8 stato nominato commissario straordinario e le elezioni per il presidente della Provincia e per il rinnovo del consiglio provinciale si terranno l'11 giugno e 12 giugno 2006.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 383, "text": "Si dimette, pertanto, da eurodeputata, rinunciando cos\u00ec a uno stipendio di 11.800 euro lordi mensili e perdendo il diritto alla pensione (come ha detto lei stessa a Pippo Baudo, durante Domenica IN del 5 ottobre).", "hypothesis": "Si dimette, pertanto, da eurodeputata e accetta la conduzione del programma Otto e mezzo (programma televisivo) su La7.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 384, "text": "Esponente del Partito Democratico (Italia), considerato vicino alle posizioni dei bassoliniani, \u00e8 stato assessore con deleghe all'Universit\u00e0, ricerca scientifica e innovazione tecnologica alla regione Campania.", "hypothesis": "Esponente dei Democratici di Sinistra, considerato vicino alle posizioni dei bassoliniani, \u00e8 stato assessore con deleghe all'Universit\u00e0, ricerca scientifica e innovazione tecnologica alla regione Campania.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 385, "text": "Dopo le elezioni poliche del 2001 del maggio 2001, declina l'offerta a entrare nel secondo Governo Berlusconi II come vice ministro della Salute.", "hypothesis": "E' stato eletto deputato europeo alle elezioni europee del 1999.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 386, "text": "Alle elezioni politiche 2006 \u00e8 candidato al Senato, ma non risulta eletto.", "hypothesis": "Dopo le elezioni politiche 2006 conferma il suo seggio a Montecitorio, risultando vincitore nella circoscrizione Calabria con la lista dell'L'Ulivo.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 387, "text": "Dopo le elezioni politiche 2006 conferma il suo seggio a Montecitorio, risultando vincitore nella circoscrizione Calabria con la lista dell'L'Ulivo.", "hypothesis": "Alle elezioni politiche 2006 \u00e8 candidato al Senato, ma non risulta eletto.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 388, "text": "Alle elezioni politiche italiane del 2006, risulta il primo non eletto della lista dell'Ulivo al Senato della Repubblica.", "hypothesis": "Il 25 ottobre 2006 viene proclamato Senato della Repubblica in sostituzione di Filippo Bubbico.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 389, "text": "Nel 1994 \u00e8 uscito dal PRI e ha dato vita insieme a Giuseppe Ayala e Libero Gualtieri, a un nuovo soggetto politico, Sinistra Repubblicana, collocato in Alleanza Democratica.", "hypothesis": "Nel 1994 \u00e8 entrato con il suo partito, il PRI, nell'Alleanza dei Progressisti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 390, "text": "Congresso della Federazione dei Liberali Italiani-FdL, fa confluire l'Unione Liberaldemocratica nella FdL di cui viene nominato Presidente.", "hypothesis": "Nel febbraio 1994 in seguito allo scioglimento del Partito Liberale Italiano fonda la Federazione dei Liberali Italiani e guida il gruppo dei liberali che si contrappongono a Silvio Berlusconi.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 391, "text": "Nel febbraio 1994 in seguito allo scioglimento del Partito Liberale Italiano fonda la Federazione dei Liberali Italiani e guida il gruppo dei liberali che si contrappongono a Silvio Berlusconi.", "hypothesis": "Congresso della Federazione dei Liberali Italiani-FdL, fa confluire l'Unione Liberaldemocratica nella FdL di cui viene nominato Presidente.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 392, "text": "E' inoltre autore di una storia della massoneria dal titolo I fratelli maledetti.", "hypothesis": "Sar\u00e0 lui in persona a presentare la richiesta di Silvio Berlusconi di aderire alla loggia davanti a Gelli e ad una commissione.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 393, "text": "Sar\u00e0 lui in persona a presentare la richiesta di Silvio Berlusconi di aderire alla loggia davanti a Gelli e ad una commissione.", "hypothesis": "E' inoltre autore di una storia della massoneria dal titolo I fratelli maledetti.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 394, "text": "In seguito Bach compose L'offerta musicale (Das Musikalische Opfer BWV 1079) una serie di canoni tutti basati sul tema regio suggeritogli dal sovrano e dedicata per l'appunto a Federico stesso.", "hypothesis": "In un periodo successivo, intrattenne anche dei rapporti di corrispondenza con Johann Sebastian Bach, al quale richiese, durante un suo viaggio a Potsdam, i criteri di composizione delle variazioni.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 395, "text": "Nel 1772 cominci\u00f2 il viaggio di ritorno.", "hypothesis": "Tra il 1769 ed il 1772, arriv\u00f2 prima a Vienna, poi a Berlino, passando poi in Svezia e Finlandia, giungendo a San Pietroburgo, dove non volle neppure essere presentato a Caterina II.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 396, "text": "Insieme ad Indro Montanelli ha firmato i sei volumi della Storia d'Italia.", "hypothesis": "Sar\u00e0 lui in persona a presentare la richiesta di Silvio Berlusconi di aderire alla loggia davanti a Gelli e ad una commissione.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 397, "text": "Allo scoppio della guerra, nel 1914, si distinse per la sua campagna rigorosamente antimilitarista.", "hypothesis": "In seguito alla Rivoluzione Russa nell'ottobre 1917, ader\u00ec al movimento comunista e form\u00f2 la corrente Comunisti Astensionisti all'interno del PSI.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 398, "text": "Gi\u00e0 nel 1806 il Grand Royal Arch Chapter si trasform\u00f2 in General Grand Chapter of Royal Arch Masons of The United States of America, il quale nel 1954 assunse la denominazione di General Grand Chapter of Royal Arch Masons International, a seguito della diffusione della massoneria dell'Arco Reale nel mondo.", "hypothesis": "Fra i ter ordini, invero, vi \u00e8 una certa collaborazione, oltre che una forte alleanza. La sua nascita viene tradizionalmente fatta risalire, per quanto riguarda la Massoneria dell'Arco Reale, alla creazione dei Grandi Capitoli degli Stati Uniti d'America (24 Ottobre 1797), Inghilterra (18 Marzo 1817), Scozia (28 Agosto 1817), Irlanda (11 Giugno 1829).", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
{"id": 399, "text": "Delle recenti affermazioni della famiglia di Calvi vorrebbero legare quella frase ad alcuni esponenti del Vaticano e la scomparsa di Emanuela Orlandi (la ragazza scomparsa a Roma nel 1983 e tuttora al centro di un giallo internazionale) a queste vicende.", "hypothesis": "Delle recenti affermazioni della famiglia di Calvi vorrebbero legare quella frase ad alcuni esponenti del Vaticano e la scomparsa di Emanuela Orlandi (la ragazza scomparsa in Vaticano nel 1983 e tuttora al centro di un giallo internazionale) a queste vicende.", "choices": ["implicato", "non implicato"], "label": 1}
